msgid ""
msgstr ""
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Language: ko\n"
"Project-Id-Version: openfoodfacts\n"
"Language-Team: Korean\n"
"Last-Translator: \n"
"POT-Creation-Date: \n"
"X-Generator: Poedit 2.1\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Crowdin-Project: openfoodfacts\n"
"X-Crowdin-Project-ID: 243092\n"
"X-Crowdin-Language: ko\n"
"X-Crowdin-File-ID: 3123\n"

msgctxt "1_product"
msgid "1 product"
msgstr "1개의 제품"

msgctxt "about"
msgid "About me"
msgstr "내 소개"

msgctxt "add"
msgid "Add"
msgstr "추가하기"

msgctxt "add_language"
msgid "Add language"
msgstr "언어 추가하기"

msgctxt "add_product"
msgid "Add a product"
msgstr "제품 추가하기"

msgctxt "add_user"
msgid "Register"
msgstr "등록"

msgctxt "add_user_display"
msgid "Register"
msgstr "등록"

msgctxt "add_user_process"
msgid "Welcome!"
msgstr "환영합니다!"

msgctxt "add_user_result"
msgid "Thank you for joining us!"
msgstr "가입해주셔서 감사드립니다!"

msgctxt "add_user_you_can_edit"
msgid "You can now add and edit products on the web or with our free <a href=\"%s\">mobile app</a>."
msgstr "이제 <a href=\"%s\">모바일 앱</a>을 통해 사이트에 상품을 추가하거나 수정할 수 있습니다."

msgctxt "join_us_on_slack"
msgid "Join us on Slack"
msgstr "Slack에 참여하기"

msgctxt "add_user_join_the_project"
msgid "%s is a collaborative project to which you can bring much more than new products: your energy, enthusiasm and ideas!"
msgstr "%s는 새로운 상품뿐 아니라 당신에게 에너지, 열정, 아이디어를 가져다줄 수 있는 협업 프로젝트입니다!"

msgctxt "add_user_join_us_on_slack"
msgid "We use a discussion system called Slack where all project participants can exchange and collaborate. Please join! We would be happy to know you!"
msgstr "우리는 모든 프로젝트 참가자가 교류하고 협력할 수 있는 Slack이라는 토론 시스템을 사용합니다. 가입해주세요! 가입하여 당신을 알게 된다면 정말로 기쁠 것 같습니다!"

msgctxt "add_user_you_can_edit_pro"
msgid "You can now easily import your product data and photos."
msgstr "이제 제품 데이터와 사진을 쉽게 가져올 수 있습니다."

msgctxt "add_user_you_can_edit_pro_promo"
msgid "You can now add and edit your products and import their data and photos on our free <a href=\"%s\">platform for producers</a>."
msgstr "이제 생산자를 위한 무료 <a href=\"%s\">플랫폼에서 제품을 추가 및 편집하고 데이터와 사진을 가져올 수 있습니다</a>."

msgctxt "add_user_existing_org"
msgid "There is already an existing organization with the name %s."
msgstr "이름이 %s인 기존 조직이 이미 있습니다."

msgctxt "add_user_existing_org_pending"
msgid "Your request to join the organization is pending approval of the organization administrator."
msgstr "귀하의 조직 가입 요청이 조직 관리자의 승인을 기다리고 있습니다."

msgctxt "please_email_producers"
msgid "Please e-mail <a href=\"mailto:producers@openfoodfacts.org\">producers@openfoodfacts.org</a> if you have any question."
msgstr "질문이 있으시면 <a href=\"mailto:producers@openfoodfacts.org\">producers@openfoodfacts.org</a> 로 이메일을 보내주십시오."

msgctxt "if_you_work_for_a_producer"
msgid "If you work for a producer or brand and will add or complete data for your own products only, you can get access to our completely free Platform for Producers."
msgstr "생산자 또는 브랜드에서 일하고 자신의 제품에 대한 데이터만 추가하거나 완성하려는 경우 완전 무료 생산자용 플랫폼에 액세스할 수 있습니다."

msgctxt "producers_platform_description_long"
msgid "The platform for producers allows manufacturers to easily import data and photos for all their products, to mark them as official, and to get free analysis of improvement opportunities for their products."
msgstr "생산자를 위한 플랫폼을 통해 제조업체는 모든 제품에 대한 데이터와 사진을 쉽게 가져와 이를 공식으로 표시하고 제품 개선 기회에 대한 무료 분석을 얻을 수 있습니다."

msgctxt "pro_account"
msgid "Professional account"
msgstr "전문가 계정"

msgctxt "this_is_a_pro_account"
msgid "This is a producer or brand account."
msgstr "생산자 또는 브랜드 계정입니다."

msgctxt "producer_or_brand"
msgid "Name of producer or name of brand"
msgstr "생산자 또는 브랜드 이름"

msgctxt "error_missing_org"
msgid "Professional accounts must have an associated organization (company name or brand)."
msgstr "전문가 계정에는 연결된 조직(회사 이름 또는 브랜드)이 있어야 합니다."

msgctxt "enter_name_of_org"
msgid "Please enter the name of your organization (company name or brand)."
msgstr "조직의 이름(회사 이름 또는 브랜드)을 입력하십시오."

msgctxt "enter_email_addresses_of_users"
msgid "Enter email addresses of users to invite (comma-separated):"
msgstr ""

msgctxt "f_this_is_a_pro_account_for_org"
msgid "This account is a professional account associated with the producer or brand {org}. You have access to the Platform for Producers."
msgstr "이 계정은 생산자 또는 브랜드 {org}과 연결된 전문 계정입니다. 생산자를 위한 플랫폼에 액세스할 수 있습니다."

# please check that site_name and the brackets stays intact
msgctxt "add_user_email_subject"
msgid "Thanks for joining <<site_name>>"
msgstr "<<site_name>>에 가입해주셔서 감사합니다."

msgctxt "additives_1"
msgid "Potentially hazardous food additive. Limit usage."
msgstr "유해할 수 있는 첨가물입니다. 사용에 주의하세요."

msgctxt "additives_2"
msgid "Hazardous food additive. Avoid."
msgstr "유해한 첨가물입니다. 되도록 피하세요."

msgctxt "additives_3"
msgid "Food additive banned in Europe. Avoid at all cost."
msgstr "유럽에서 금지 된 식품 첨가물입니다. 최대한 피하세요."

msgctxt "additives_p"
msgid "additives"
msgstr "식품 첨가물"

msgctxt "additives_s"
msgid "additive"
msgstr "첨가물"

msgctxt "advanced_search"
msgid "Advanced search"
msgstr "고급 검색"

msgctxt "advanced_search_old"
msgid "Advanced search and graphs"
msgstr "고급 검색 및 그래프"

msgctxt "alcohol_warning"
msgid "Excess drinking is harmful for health."
msgstr "과음은 건강에 해롭습니다."

msgctxt "all_missions"
msgid "All missions"
msgstr "모든 미션"

msgctxt "allergens"
msgid "Substances or products causing allergies or intolerances"
msgstr "알레르기 또는 과민 반응을 일으키는 물질 또는 제품입니다."

msgctxt "allergens_p"
msgid "allergens"
msgstr "알레르기 항원"

msgctxt "allergens_s"
msgid "allergen"
msgstr "알레르기 항원"

msgctxt "also_edited_by"
msgid "Product page also edited by"
msgstr "상품 페이지는 다음 사람들에 의해 수정되었습니다."

msgctxt "android_apk_app_icon_url"
msgid "/images/misc/android-apk.svg"
msgstr "/images/misc/android-apk.svg"

msgctxt "android_apk_app_icon_alt_text"
msgid "Android APK"
msgstr "안드로이드 APK"

# DO NOT TRANSLATE
msgctxt "android_apk_app_link"
msgid "https://world.openfoodfacts.org/files/off.apk"
msgstr "https://world-ko.openfoodfacts.org/files/off.apk"

# Please change en_get.svg to fr_get.svg. check the url https://static.openfoodfacts.org/images/misc/google-play-badge-svg-master/img/XX_get.svg
msgctxt "android_app_icon_url"
msgid "/images/misc/google-play-badge-svg-master/img/en_get.svg"
msgstr "/images/misc/google-play-badge-svg-master/img/ko_get.svg"

msgctxt "android_app_icon_alt_text"
msgid "Get It On Google Play"
msgstr "구글 플레이 스토어에서 다운 받을 수 있습니다"

# Change hl=en to your language, and make sure the url works
msgctxt "android_app_link"
msgid "https://play.google.com/store/apps/details?id=org.openfoodfacts.scanner&hl=en"
msgstr "https://play.google.com/store/apps/details?id=org.openfoodfacts.scanner&hl=ko"

msgctxt "app_please_take_pictures"
msgid "<p>This product is not yet in the <<site_name>> database. Could you please take some pictures of the product, barcode, ingredients list and nutrition facts to add it on <a href=\"https://world.openfoodfacts.org\" target=\"_blank\"><<site_name>></a>?</p>\n"
"<p>Thanks in advance!</p>\n"
msgstr "<p>이 제품은 아직 <<site_name>> 데이터베이스에 없습니다. 제품, 바코드, 재료 목록 및 영양 정보의 사진을 <a href=\"https://world-ko.openfoodfacts.org\" target=\"_blank\"><<site_name>></a>에 추가해주세요.</p> <p>감사합니다!</p>\n"

msgctxt "app_take_a_picture"
msgid "Take a picture"
msgstr "사진을 촬영"

msgctxt "app_take_a_picture_note"
msgid "Note: the pictures you send are published under the free licence Creative Commons Attribution and ShareAlike."
msgstr "참고: 보내신 사진들은 모두 무료 라이센스인 Creative Commons Attribution and ShareAlike에 따라 게시됩니다."

msgctxt "app_you_can_add_pictures"
msgid "You can add pictures:"
msgstr "당신은 사진을 추가 할 수 있습니다 :"

msgctxt "axis_x"
msgid "Horizontal axis"
msgstr "수평축"

msgctxt "axis_y"
msgid "Vertical axis"
msgstr "수직축"

msgctxt "barcode"
msgid "Barcode"
msgstr "바코드"

msgctxt "barcode_number"
msgid "Barcode number:"
msgstr "바코드 번호:"

msgctxt "you_can_also_help_us"
msgid "You can also help to fund the Open Food Facts project"
msgstr "Open Food Facts 프로젝트를 위해 기부할 수도 있습니다."

msgctxt "producers_administration_manual"
msgid "Producers Admin manual"
msgstr "프로듀서 관리자 매뉴얼"

msgctxt "bottom_content"
msgid "<a href=\"https://world.openfoodfacts.org/donate-to-open-food-facts?utm_source=login-open-food-facts\"><img src=\"https://static.openfoodfacts.org/images/svg/donate-icon.svg\" alt=\"Donate to Open Food Facts\" /></a><p><<site_name>> is made by a non-profit association, independent from the industry. It is made for all, by all, and it is funded by all. You can support our work by <a href=\"https://world.openfoodfacts.org/donate-to-open-food-facts?utm_source=login-open-food-facts\">donating to Open Food Facts</a> and also by <a href=\"https://www.lilo.org/fr/open-food-facts/?utm_source=open-food-facts\">using the Lilo search engine</a>.<br/><b>Thank you!</b></p>"
msgstr ""

msgctxt "bottom_title"
msgid "Donate to support our work"
msgstr "저희가 하는 일을 돕고 싶다면 기부해주세요"

msgctxt "brands"
msgid "Brands"
msgstr "브랜드"

msgctxt "brands_example"
msgid "Kinder Bueno White, Kinder Bueno, Kinder, Ferrero"
msgstr "킨더 부에노 화이트, 킨더 부에노, 킨더, 페레로"

msgctxt "brands_p"
msgid "brands"
msgstr "브랜드"

msgctxt "brands_products"
msgid "Products from the %s brand"
msgstr "%s 브랜드 제품"

msgctxt "brands_s"
msgid "brand"
msgstr "브랜드"

msgctxt "brands_tagsinput"
msgid "add a brand"
msgstr "브랜드 추가하기"

msgctxt "brands_without_products"
msgid "Products not from the %s brand"
msgstr "%s 브랜드가 아닌 제품"

msgctxt "brand_owner"
msgid "Brand owner"
msgstr "브랜드 소유자"

msgctxt "brand_owner_example"
msgid "The Coca Cola Company"
msgstr "코카콜라 회사"

msgctxt "by"
msgid "by"
msgstr "로"

msgctxt "categories"
msgid "Categories"
msgstr "카테고리"

msgctxt "categories_example"
msgid "Sardines in olive oil, Orange juice from concentrate"
msgstr "올리브 오일 정어리, 오렌지 주스 농축액"

msgctxt "categories_note"
msgid "Indicate only the most specific category. \"Parents\" categories will be automatically added."
msgstr "가장 정확한 카테고리만 표시합니다. 큰 범위의 카테고리가 자동으로 추가됩니다."

msgctxt "categories_p"
msgid "categories"
msgstr "카테고리"

msgctxt "categories_products"
msgid "Products from the %s category"
msgstr "%s카테고리의 제품"

msgctxt "categories_s"
msgid "category"
msgstr "카테고리"

msgctxt "categories_tagsinput"
msgid "add a category"
msgstr "카테고리 추가하기"

msgctxt "categories_without_products"
msgid "Products not from the %s category"
msgstr "%s카테고리가 아닌 제품"

msgctxt "change_fields"
msgid "Data"
msgstr "데이터"

msgctxt "change_nutriments"
msgid "Nutriments"
msgstr "영양물"

msgctxt "change_selected_images"
msgid "Selected images"
msgstr "선택된 이미지"

msgctxt "change_uploaded_images"
msgid "Uploaded images"
msgstr "업로드된 이미지"

msgctxt "checkers_p"
msgid "checkers"
msgstr "확인한 사람들"

msgctxt "checkers_s"
msgid "checker"
msgstr "확인한 사람"

msgctxt "cities_p"
msgid "packaging cities"
msgstr "포장한 도시"

msgctxt "cities_products"
msgid "Products packaged in the city of %s"
msgstr "%s의 도시에서 포장 된 제품"

msgctxt "cities_s"
msgid "packaging city"
msgstr "포장한 도시"

msgctxt "cities_without_products"
msgid "Products not packaged in the city of %s"
msgstr "%s의 도시에서 포장되지 않은 제품"

msgctxt "codes_p"
msgid "Codes"
msgstr "코드"

msgctxt "codes_s"
msgid "Code"
msgstr "코드"

msgctxt "completed_n_missions"
msgid "completed %d missions:"
msgstr "%d개의 미션 완료:"

msgctxt "connected_with_facebook"
msgid "You are connected with your Facebook account."
msgstr "페이스북 계정과 연결되어 있습니다."

msgctxt "contributor_since"
msgid "Contributor since"
msgstr "이 때부터 기여했습니다.:"

msgctxt "copy_data"
msgid "Copy data from current product to new product"
msgstr "현재 제품의 데이터를 새 제품으로 복사하기"

msgctxt "correct_the_following_errors"
msgid "Please correct the following errors:"
msgstr "다음 오류들을 수정해 주십시오:"

msgctxt "correctors_p"
msgid "correctors"
msgstr "교정한 사람"

msgctxt "correctors_s"
msgid "corrector"
msgstr "교정한 사람"

msgctxt "countries"
msgid "Countries where sold"
msgstr "판매의 나라"

msgctxt "countries_note"
msgid "Countries where the product is widely available (not including stores specialising in foreign products)"
msgstr "제품이 널리 보급된 국가 (외국 제품 전문점 제외)"

msgctxt "countries_p"
msgid "countries"
msgstr "국가"

msgctxt "countries_products"
msgid "Products sold in %s"
msgstr "%s에서 판매되는 제품"

msgctxt "countries_s"
msgid "country"
msgstr "국가"

msgctxt "countries_without_products"
msgid "Products not sold in %s"
msgstr "%s에서 판매 되지 않는 제품"

msgctxt "data_source"
msgid "Data source"
msgstr "데이터 출처"

msgctxt "data_sources_p"
msgid "data sources"
msgstr "데이터 출처"

msgctxt "data_sources_s"
msgid "data source"
msgstr "데이터 출처"

msgctxt "debug_p"
msgid "debug"
msgstr "오류 수정"

msgctxt "debug_s"
msgid "debug"
msgstr "오류 수정"

msgctxt "delete_comment"
msgid "Reason for removal"
msgstr "삭제하려는 이유"

msgctxt "delete_product"
msgid "Delete a product"
msgstr "상품을 삭제하기"

msgctxt "delete_product_page"
msgid "Delete the page"
msgstr "페이지 삭제"

msgctxt "delete_the_images"
msgid "Delete the images"
msgstr "이미지를 삭제하기"

msgctxt "delete_user"
msgid "Delete a user"
msgstr ""

msgctxt "delete_confirmation"
msgid "This will delete your user details and anonymise all of your contributions. Please re-enter your user name to confirm."
msgstr ""

msgctxt "danger_zone"
msgid "Danger Zone"
msgstr ""

msgctxt "diff_add"
msgid "Added:"
msgstr "추가됨:"

msgctxt "diff_change"
msgid "Changed:"
msgstr "변경 사항:"

msgctxt "diff_delete"
msgid "Deleted:"
msgstr "삭제됨:"

msgctxt "donate"
msgid "Donate to Open Food Facts"
msgstr "Open Beauty Facts에게 기부하기"

msgctxt "donate_link"
msgid "https://world.openfoodfacts.org/donate-to-open-food-facts"
msgstr "https://world.openfoodfacts.org/donate-to-open-food-facts"

msgctxt "ecological_data_table"
msgid "Ecological footprint"
msgstr "환경성적표지"

msgctxt "ecological_data_table_note"
msgid "If the carbon footprint is specified on the label (rarely at this time), indicate it for the same quantity than the nutritional composition."
msgstr "(지금은 거의 없지만) 만약에 탄소 발자국이 라벨에 표시되어 있는 경우, 영양 성분을 입력할 때처럼 라벨에 적힌 값을 그대로 입력하세요."

msgctxt "edit"
msgid "edit"
msgstr "편집"

msgctxt "edit_comment"
msgid "Changes summary"
msgstr "변경 내용 요약"

msgctxt "edit_product"
msgid "Edit a product"
msgstr "제품을 편집"

msgctxt "edit_product_page"
msgid "Edit the page"
msgstr "페이지를 편집"

msgctxt "edit_profile"
msgid "Edit your public profile"
msgstr "공개 프로필 수정"

msgctxt "edit_profile_confirm"
msgid "Changes to your public profile have been saved."
msgstr "공개 프로필의 수정 내역이 저장되었습니다."

msgctxt "edit_profile_msg"
msgid "Information below is visible in your public profile."
msgstr "아래의 정보가 공개 프로필에 표시됩니다."

msgctxt "edit_settings"
msgid "Change your account parameters"
msgstr "계정 매개 변수 변경하기"

msgctxt "edit_user"
msgid "Account parameters"
msgstr "계정 매개 변수"

msgctxt "edit_user_display"
msgid "Account parameters"
msgstr "계정 매개 변수"

msgctxt "edit_user_process"
msgid "Account parameters"
msgstr "계정 매개 변수"

msgctxt "edit_user_result"
msgid "Your account parameters have been changed."
msgstr "귀하의 계정 매개변수가 변경되었습니다."

msgctxt "editors_p"
msgid "editors"
msgstr "편집기"

msgctxt "editors_s"
msgid "editor"
msgstr "편집기"

msgctxt "email"
msgid "E-mail address"
msgstr ""

msgctxt "emb_code_products"
msgid "Products packaged by the company with traceability code %s"
msgstr "추적 코드 %s으로 회사에서 포장한 제품"

msgctxt "emb_code_p"
msgid "Traceability codes"
msgstr "생산경로 코드"

msgctxt "emb_code_s"
msgid "Traceability code"
msgstr ""

msgctxt "emb_codes"
msgid "Traceability code"
msgstr ""

msgctxt "emb_codes_p"
msgid "traceability codes"
msgstr "생산경로 코드"

msgctxt "emb_codes_products"
msgid "Products with the traceability code %s"
msgstr "생산경로 코드가 %s인 제품"

msgctxt "emb_codes_s"
msgid "traceability code"
msgstr "생산경로 코드"

msgctxt "emb_codes_without_products"
msgid "Products without the traceability code %s"
msgstr "생산경로 코드가 %s인 제품"

# Those are country specific codes. For European countries, you can change FR 62.448.034 CE to DE BY 718 EG (for instance)
msgctxt "emb_codes_example"
msgid "EMB 53062, FR 62.448.034 CE, 84 R 20, 33 RECOLTANT 522"
msgstr "EMB 53062, FR 62.448.034 CE, 84 R 20, 33 RECOLTANT 522"

msgctxt "emb_codes_note"
msgid "In Europe, the code is in an ellipse with the 2 country initials followed by a number and CE."
msgstr "유럽에서 코드는 2개의 국가 이니셜 뒤에 숫자와 CE가 있는 타원 안에 있습니다."

msgctxt "entry_dates_p"
msgid "Entry dates"
msgstr "입국 날짜"

msgctxt "entry_dates_s"
msgid "Entry date"
msgstr "입국 일"

msgctxt "error"
msgid "Error"
msgstr "오류"

msgctxt "error_bad_login_password"
msgid "Incorrect user name or password. <a href=\"/cgi/reset_password.pl\">Forgotten password?</a>"
msgstr "잘못된 사용자 이름 또는 비밀번호를 입력하셨습니다. <a href=\"/cgi/reset_password.pl\">비밀번호를 잊어버리셨나요?</a>"

msgctxt "error_database"
msgid "An error occurred while reading the data, try to refresh the page."
msgstr "데이터를 읽는 중에 오류가 발생했습니다, 페이지를 새로고침 하시기 바랍니다."

msgctxt "error_different_passwords"
msgid "The password and confirmation password are different."
msgstr "비밀번호와 비밀번호 확인 창에 입력한 값이 일치하지 않습니다."

msgctxt "error_email_already_in_use"
msgid "The e-mail address is already used by another user. Maybe you already have an account? You can <a href=\"/cgi/reset_password.pl\">reset the password</a> of your other account."
msgstr "그 이메일 주소는 다른 사용자가 사용하는 주소입니다. 혹시 계정을 가지고 계신가요? 당신이 가진 다른 계정의 <a href=\"/cgi/reset_password.pl\">비밀번호를 초기화</a> 할 수 있습니다."

msgctxt "error_invalid_address"
msgid "Invalid address."
msgstr "잘못된 주소입니다."

msgctxt "error_invalid_email"
msgid "Invalid e-mail address"
msgstr "이메일 주소 오류"

msgctxt "error_invalid_password"
msgid "The password needs to be at least 6 characters long."
msgstr "비밀번호는 최소한 6글자여야 합니다."

msgctxt "error_invalid_user"
msgid "Invalid user."
msgstr "잘못된 사용자"

msgctxt "error_invalid_username"
msgid "The user name must contain only unaccented letters, digits and dashes."
msgstr "사용자 이름에는 악센트가 없는 문자, 숫자 및 대시만 포함되어야합니다."

msgctxt "error_username_too_long"
msgid "The user name is too long (maximum 20 characters)."
msgstr "사용자 이름이 너무 깁니다(최대 20자)."

msgctxt "error_name_too_long"
msgid "The name is too long (maximum 60 characters)."
msgstr "이름이 너무 깁니다(최대 60자)."

msgctxt "error_new_code_already_exists"
msgid "A product already exists with the new code"
msgstr "이 제품은 이미 새로운 코드로 등록되어 있습니다."

msgctxt "error_no_name"
msgid "You need to enter a name or nickname."
msgstr "이름이나 닉네임을 입력해야합니다."

msgctxt "error_no_permission"
msgid "Permission denied."
msgstr "권한이 없습니다."

msgctxt "error_no_username"
msgid "You need to enter a user name"
msgstr "사용자 이름을 입력해야합니다."

msgctxt "error_reset_already_connected"
msgid "You are already signed in."
msgstr "이미 로그인되어 있습니다."

msgctxt "error_reset_invalid_token"
msgid "The reset password link is invalid or has expired."
msgstr "비밀번호 재설정 링크가 유효하지 않거나 만료되었습니다."

msgctxt "error_reset_unknown_email"
msgid "There is no account with this email"
msgstr "이 이메일로 된 계정이 없습니다."

msgctxt "error_reset_unknown_id"
msgid "This username does not exist."
msgstr "이 사용자 이름은 존재하지 않습니다."

msgctxt "error_username_not_available"
msgid "This username already exists, please choose another."
msgstr "이미 쓰이는 사용자 이름입니다. 다른 이름을 선택해주세요."

msgctxt "example"
msgid "Example:"
msgstr "예시:"

msgctxt "examples"
msgid "Examples:"
msgstr "예시:"

msgctxt "expiration_date"
msgid "Best before date"
msgstr "날짜 이전 최고"

msgctxt "expiration_date_note"
msgid "The expiration date is a way to track product changes over time and to identify the most recent version."
msgstr "만료 날짜는 시간이 지나 변경된 제품을 추적하고 최신 버전을 식별하는 한 방법입니다."

msgctxt "explore_products_by"
msgid "Explore products by..."
msgstr "제품 살펴보기..."

msgctxt "facebook_locale"
msgid "en_US"
msgstr "ko_KR"

msgctxt "facebook_page"
msgid "https://www.facebook.com/OpenFoodFacts"
msgstr "https://www.facebook.com/OpenFoodFacts"

msgctxt "fixme_product"
msgid "If the data is incomplete or incorrect, you can complete or correct it by editing this page."
msgstr "데이터가 불완전하거나 부정확 한 경우, 당신은 완료하거나 문서를 편집하여 수정할 수 있습니다."

msgctxt "footer_and_the_facebook_group"
msgid "and the <a href=\"https://www.facebook.com/groups/openfoodfacts/\">Facebook group for contributors</a>"
msgstr "그리고 기여자를위한 <a href=\"https://www.facebook.com/groups/openfoodfacts/\">페이스북 그룹</a>"

msgctxt "footer_blog"
msgid "<<site_name>> blog"
msgstr "<<site_name>> 블로그"

# Do not translate
msgctxt "footer_blog_link"
msgid "https://blog.openfoodfacts.org/en/"
msgstr ""

msgctxt "footer_code_of_conduct"
msgid "Code of conduct"
msgstr "운영 규정"

# Do not translate without having the same exact string in the Tags template. Do not use spaces, special characters, only alphanumeric characters separated by hyphens
msgctxt "footer_code_of_conduct_link"
msgid "/code-of-conduct"
msgstr "/code-of-conduct"

msgctxt "footer_data"
msgid "Data, API and SDKs"
msgstr "데이터, API 및 SDK"

# Do not translate without having the same exact string in the Tags template. Do not use spaces, special characters, only alphanumeric characters separated by hyphens
msgctxt "footer_data_link"
msgid "/data"
msgstr "/data"

msgctxt "footer_discover_the_project"
msgid "Discover the project"
msgstr "프로젝트보세요"

msgctxt "footer_faq"
msgid "Frequently asked questions"
msgstr "자주 묻는 질문"

# Do not translate without having the same exact string in the Tags template. Do not use spaces, special characters, only alphanumeric characters separated by hyphens
msgctxt "footer_faq_link"
msgid "https://support.openfoodfacts.org/help/en-gb"
msgstr "https://support.openfoodfacts.org/help/ko-kr"

msgctxt "footer_translators"
msgid "Translators"
msgstr "번역에 도움을 주신 분들"

# Do not translate
msgctxt "footer_translators_link"
msgid "/cgi/top_translators.pl"
msgstr "/cgi/top_translators.pl"

msgctxt "footer_follow_us"
msgid "Follow us on <a href=\"https://twitter.com/openfoodfacts\">Twitter</a>,\n"
"<a href=\"https://www.facebook.com/OpenFoodFacts\">Facebook</a> and\n"
"<a href=\"https://www.instagram.com/open.food.facts/\">Instagram</a>\n"
msgstr "<a href=\"https://twitter.com/openfoodfacts\">트위터</a>,\n"
"<a href=\"https://www.facebook.com/OpenFoodFacts\">페이스북</a> 그리고\n"
"<a href=\"https://www.instagram.com/open.food.facts/\">인스타그램</a>에서 저희를 팔로해 주세요.\n"

msgctxt "footer_install_the_app"
msgid "Install the app"
msgstr "응용 프로그램을 설치"

msgctxt "footer_join_the_community"
msgid "Join the community"
msgstr "커뮤니티에 참여"

msgctxt "footer_join_us_on"
msgid "Join us on %s:"
msgstr "의 고객 센터 %s:"

msgctxt "footer_legal"
msgid "Legal"
msgstr "법적 언급"

# Do not translate without having the same exact string in the Tags template. Do not use spaces, special characters, only alphanumeric characters separated by hyphens
msgctxt "footer_legal_link"
msgid "/legal"
msgstr "/legal"

msgctxt "footer_press"
msgid "Press"
msgstr "프레스"

# Do not translate without having the same exact string in the Tags template. Do not use spaces, special characters, only alphanumeric characters separated by hyphens
msgctxt "footer_press_link"
msgid "/press"
msgstr "/press"

msgctxt "footer_tagline"
msgid "A collaborative, free and open database of food products from around the world."
msgstr "세계 각국에서 식품의 협업 무료 오픈 데이터베이스."

msgctxt "footer_terms"
msgid "Terms of use"
msgstr "이용 약관"

# Do not translate without having the same exact string in the Tags template. Do not use spaces, special characters, only alphanumeric characters separated by hyphens
msgctxt "footer_terms_link"
msgid "/terms-of-use"
msgstr "/terms-of-use"

msgctxt "footer_who_we_are"
msgid "Who we are"
msgstr "누가 우리가"

# Do not translate without having the same exact string in the Tags template. Do not use spaces, special characters, only alphanumeric characters separated by hyphens
msgctxt "footer_who_we_are_link"
msgid "/who-we-are"
msgstr "/who-we-are"

msgctxt "footer_wiki"
msgid "<<site_name>> wiki (en)"
msgstr "<<site_name>> 위키 (ko)"

# Do not translate
msgctxt "footer_wiki_link"
msgid "https://wiki.openfoodfacts.org"
msgstr "https://wiki.openfoodfacts.org"

# Do not translate Open Beauty Facts but do translate Cosmetics
msgctxt "footer_obf"
msgid "Open Beauty Facts - Cosmetics"
msgstr "Open Beauty Facts - 화장품"

msgctxt "footer_obf_link"
msgid "https://world.openbeautyfacts.org"
msgstr "https://world.openbeautyfacts.org"

msgctxt "for"
msgid "for"
msgstr "위해"

msgctxt "front_alt"
msgid "Product"
msgstr "생성물"

msgctxt "generic_name"
msgid "Common name"
msgstr "일반 이름"

msgctxt "generic_name_example"
msgid "Chocolate bar with milk and hazelnuts"
msgstr "우유와 헤이즐넛이 든 초콜렛 바"

msgctxt "goodbye"
msgid "See you soon!"
msgstr "곧 당신을 참조하십시오!"

msgctxt "graph_count"
msgid "%d products match the search criteria, of which %i products have defined values for the graph's axis."
msgstr "%d 제품이 검색 기준과 일치하며 그 중 %i 제품으로 그래프 축에 대한 값을 정의했습니다."

msgctxt "graph_title"
msgid "Graph title"
msgstr "그래프 제목"

msgctxt "graphs_and_maps"
msgid "Graphs and maps"
msgstr "그래프와 지도"

msgctxt "hello"
msgid "Hello"
msgstr "안녕하세요."

msgctxt "high"
msgid "high"
msgstr "높음"

msgctxt "high_quantity"
msgid "high quantity"
msgstr "높은 양"

msgctxt "history"
msgid "Changes history"
msgstr "히스토리 변경"

msgctxt "image_front"
msgid "Front picture"
msgstr "전면 사진"

msgctxt "image_ingredients"
msgid "Ingredients picture"
msgstr "성분 목록의 그림"

msgctxt "image_ingredients_note"
msgid "If the picture is neat enough, the ingredients can be extracted automatically"
msgstr "사진이 충분히 깨끗하면 사진에서 성분을 자동으로 추출해낼 수 있습니다."

msgctxt "image_nutrition"
msgid "Nutrition facts picture"
msgstr "영양성분표 사진"

msgctxt "image_upload_error_image_already_exists"
msgid "This picture has already been sent."
msgstr "이 사진은 이미 보냈습니다."

msgctxt "image_upload_error_image_too_small"
msgid "The picture is too small. Please do not upload pictures found on the Internet and only send photos you have taken yourself."
msgstr "사진이 너무 작습니다. 인터넷에서 찾은 사진을 업로드 하지 마시고 본인이 촬영한 사진만 보내주세요."

msgctxt "image_upload_error_no_barcode_found_in_image_long"
msgid "The barcode in the image could not be read, or the image contained no barcode.\n"
"You can try with another image, or directly enter the barcode."
msgstr "사진 속의 바코드를 읽을 수 없거나 사진에 바코드가 없습니다.\n"
"다른 사진으로 다시 시도하거나 바코드를 직접 입력해 보세요."

msgctxt "image_upload_error_no_barcode_found_in_image_short"
msgid "No barcode found in the image."
msgstr "사진에서 바코드를 찾을 수 없습니다."

msgctxt "image_upload_error_no_barcode_specified_or_found"
msgid "No barcode specified or found in the image or filename."
msgstr "이미지 또는 파일 이름에 지정되었거나 발견된 바코드가 없습니다."

msgctxt "image_upload_error_could_not_read_image"
msgid "The image could not be read."
msgstr "이미지를 읽을 수 없습니다."

msgctxt "image_upload_error_no_barcode_found_in_text"
msgid "You must enter the characters of the barcode or send a product image when the barcode is visible."
msgstr "바코드를 직접 입력하거나 바코드가 보이는 제품사진을 보내야합니다."

msgctxt "image_full_size"
msgid "Full size"
msgstr "전체 크기"

msgctxt "image_attribution_creativecommons"
msgid "This file was uploaded to product %s and is licensed under the %s license."
msgstr "이 파일은 제품 %s 에 업로드되었으며 %s 라이센스에 따라 라이센스가 부여됩니다."

msgctxt "image_attribution_photographer"
msgid "Attribution: Photo by %s per %s"
msgstr "기여 : 사진 %s개당 %s 개"

msgctxt "image_attribution_photographer_editor"
msgid "Attribution: Photo by %s with additional modifications by %s per %s"
msgstr "저작자 : 사진 %s 에 의해 추가 수정과 %s 당 %s"

msgctxt "image_original_link_text"
msgid "(Original Image)"
msgstr "(원본 이미지)"

msgctxt "image_attribution_link_title"
msgid "Photo detail and attribution information"
msgstr "사진 상세 및 속성 정보"

msgctxt "invite_user"
msgid "Invite Users"
msgstr ""

msgctxt "incomplete_products_you_added"
msgid "Products you added that need to be completed"
msgstr "끝마쳐야 하는 추가된 제품"

msgctxt "informers_p"
msgid "informers"
msgstr "정보를 준 사람들"

msgctxt "informers_s"
msgid "informers"
msgstr "정보를 준 사람들"

msgctxt "ingredients"
msgid "Ingredients"
msgstr "성분"

msgctxt "no_ingredient"
msgid "Ingredients are missing"
msgstr "성분이 누락되었습니다"

msgctxt "one_ingredient"
msgid "1 ingredient"
msgstr "성분 1개"

msgctxt "f_ingredients_with_number"
msgid "{number} ingredients"
msgstr "성분 {number}개"

msgctxt "ingredients_alt"
msgid "Ingredients"
msgstr "성분"

msgctxt "ingredients_analysis_note"
msgid "Note: ingredients can be listed with many different names, please let us know if you think the analysis above is incorrect."
msgstr "참고: 성분들은 여러가지 이름으로 목록되어 있을 수 있습니다. 분석에 문제가 있다고 생각되시면 저희에게 알려주세요."

msgctxt "ingredients_from_or_that_may_be_from_palm_oil_p"
msgid "ingredients from or that may be from palm oil"
msgstr "야자기름이거나 야자기름에서 난 성분일 수 있습니다."

msgctxt "ingredients_from_or_that_may_be_from_palm_oil_s"
msgid "ingredient from or that may be from palm oil"
msgstr "야자기름이거나 야자기름에서 난 성분일 수 있습니다."

msgctxt "ingredients_from_palm_oil_p"
msgid "ingredients from palm oil"
msgstr "야자유 추출 성분:"

msgctxt "ingredients_from_palm_oil_s"
msgid "ingredient from palm oil"
msgstr "야자유 추출 성분"

msgctxt "ingredients_n_p"
msgid "Numbers of ingredients"
msgstr "재료 가지 수"

msgctxt "ingredients_n_s"
msgid "Number of ingredients"
msgstr "재료 가지 수"

msgctxt "known_ingredients_n_s"
msgid "Number of recognized ingredients"
msgstr "인식 된 성분의 수"

msgctxt "unknown_ingredients_n_s"
msgid "Number of unrecognized ingredients"
msgstr "인식 할 수없는 성분의 수"

msgctxt "ingredients_p"
msgid "ingredients"
msgstr "성분"

msgctxt "ingredients_products"
msgid "Products that contain the ingredient %s"
msgstr "영양소 %s가 포함된 제품"

msgctxt "ingredients_s"
msgid "ingredient"
msgstr "성분"

msgctxt "ingredients_text"
msgid "Ingredients list"
msgstr "성분 목록"

msgctxt "ingredients_text_display_note"
msgid "Ingredients are listed in order of importance (quantity)."
msgstr "성분 중요성 (수량)의 순서로 나열되어 있습니다."

msgctxt "ingredients_text_example"
msgid "Cereals 85.5% (_wheat_ flour, whole-_wheat_ flour 11%), malt extract, cocoa 4,8%, ascorbic acid"
msgstr "곡물 85.5 % (_ 밀가루, 통 밀가루 11 %), 맥아 추출물, 코코아 4,8 %, 아스코르브 산"

msgctxt "ingredients_text_note"
msgid "Keep the order, indicate the % when specified, separate with a comma or - , use ( ) for ingredients of an ingredient, surround allergens with _ e.g. _milk_"
msgstr "순서를 유지하고 지정된 경우 %를 표시하고 쉼표로 구분하거나-성분의 성분에 ()을 사용하고 _milk_로 알레르겐을 둘러싸십시오."

msgctxt "ingredients_that_may_be_from_palm_oil_p"
msgid "ingredients that may be from palm oil"
msgstr "야자 기름일지도 모르는 성분"

msgctxt "ingredients_that_may_be_from_palm_oil_s"
msgid "ingredient that may be from palm oil"
msgstr "팜유에서 유래 된 성분"

msgctxt "ingredients_without_products"
msgid "Products that do not contain the ingredient %s"
msgstr "%s 성분이 포함되지 않은 제품들"

# Please change appstore_US.svg to appstore_XX.svg. check the url https://static.openfoodfacts.org/images/misc/appstore/black/appstore_XX.svg
msgctxt "ios_app_icon_url"
msgid "/images/misc/appstore/black/appstore_US.svg"
msgstr "/images/misc/appstore/black/appstore_KR.svg"

msgctxt "ios_app_icon_alt_text"
msgid "Download on the App Store"
msgstr "앱 스토어에서 다운로드 받을 수 있습니다"

msgctxt "ios_app_link"
msgid "https://apps.apple.com/app/open-food-facts/id588797948"
msgstr ""

msgctxt "known_nutrients_p"
msgid "known nutrients"
msgstr "알려진 영양소"

msgctxt "known_nutrients_s"
msgid "known nutrient"
msgstr "알려진 영양소"

msgctxt "labels"
msgid "Labels, certifications, awards"
msgstr "라벨, 인증, 수상"

msgctxt "labels_example"
msgid "Organic"
msgstr "유기농"

msgctxt "labels_note"
msgid "Indicate only the most specific labels. \"Parents\" labels will be added automatically."
msgstr "가장 구체적인 카테고리만 표시하세요. 상위 범위의 카테고리는 자동으로 추가됩니다."

msgctxt "labels_p"
msgid "labels"
msgstr "라벨"

msgctxt "labels_products"
msgid "Products that have the label %s"
msgstr "라벨 %s 이(가) 있는 제품"

msgctxt "labels_s"
msgid "label"
msgstr "상표"

msgctxt "labels_tagsinput"
msgid "add a label"
msgstr "라벨 추가"

msgctxt "labels_without_products"
msgid "Products that do not have the label %s"
msgstr "라벨 %s 이(가) 없는 제품"

msgctxt "lang"
msgid "Main language"
msgstr "주 언어"

msgctxt "lang_note"
msgid "Language most present and most highlighted on the product"
msgstr "이 제품에서 가장 많이 사용되거나 강조하는 언어"

msgctxt "language"
msgid "en-US"
msgstr "영어"

msgctxt "languages_p"
msgid "languages"
msgstr "언어"

msgctxt "languages_s"
msgid "language"
msgstr "언어"

msgctxt "last_edit_dates_p"
msgid "Last edit dates"
msgstr "마지막 편집 날짜"

msgctxt "last_edit_dates_s"
msgid "Last edit date"
msgstr "마지막 편집 날짜"

msgctxt "last_image_dates_p"
msgid "Last picture dates"
msgstr "마지막 사진 날짜"

msgctxt "last_image_dates_s"
msgid "Last picture date"
msgstr "마지막 사진 날짜"

msgctxt "licence_accept"
msgid "By adding information, data and/or images, you accept to place irrevocably your contribution under the <a href=\"https://opendatacommons.org/licenses/dbcl/1.0/\">Database Contents Licence 1.0</a> licence\n"
"for information and data, and under the <a href=\"https://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/deed.en\">Creative Commons Attribution - ShareAlike 3.0</a> licence for images.\n"
"You accept to be credited by re-users by a link to the product your are contributing to."
msgstr "정보, 데이터 또는 이미지를 추가함으로써 귀하는 정보 및 데이터에 대한 <a href=\"https://opendatacommons.org/licenses/dbcl/1.0/\">Database Contents License 1.0</a> 라이센스 및 이미지에 대한 <a href=\"https://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/deed.en\">Creative Commons Attribution-ShareAlike 3.0</a> 라이센스에 따라 귀하의 공헌을 취소 할 수 없음을 동의합니다.\n"
"귀하는 귀하가 기여한 제품에 대한 링크를 통해 재사용자로부터 크레딧을 받는 것으로 동의합니다."

msgctxt "link"
msgid "Link to the product page on the official site of the producer"
msgstr "생산자의 공식 사이트의 제품 페이지에 링크하기"

msgctxt "list_of_x"
msgid "List of %s"
msgstr "%s 목록"

msgctxt "loadmore"
msgid "Load more results"
msgstr "더 많은 결과 보기"

msgctxt "login_and_add_product"
msgid "Sign-in and add the product"
msgstr "로그인하고 제품 추가하기"

msgctxt "login_and_edit_product"
msgid "Sign-in and edit the product"
msgstr "로그인하고 제품 수정하기"

msgctxt "login_create_your_account"
msgid "Create your account."
msgstr "여러분의 계정을 만들어보세요."

msgctxt "login_not_registered_yet"
msgid "Not registered yet?"
msgstr "아직 가입하지 않으셨나요?"

msgctxt "login_register_title"
msgid "Sign-in"
msgstr "로그인"

msgctxt "login_to_add_and_edit_products"
msgid "Sign-in to add or edit products."
msgstr "제품을 추가하거나 편집하려면 로그인하세요."

msgctxt "login_to_add_products"
msgid "<p>Please sign-in to add or edit a product.</p>\n\n"
"<p>If you do not yet have an account on <<site_name>>, you can <a href=\"/cgi/user.pl\">register in 30 seconds</a>.</p>\n"
msgstr "<p>제품을 추가하거나 편집하려면 로그인 하세요.</p>\n\n"
"<p><<site_name>>에 아직 계정이 없으면, 30초 후에 <a href=\"/cgi/user.pl\"> 등록 할 수 있습니다</a>.</p>\n"

msgctxt "login_username_email"
msgid "Username or e-mail address:"
msgstr "아이디 또는 이메일 주소:"

msgctxt "low"
msgid "low"
msgstr "낮음"

msgctxt "low_quantity"
msgid "low quantity"
msgstr "소량"

msgctxt "manage_images"
msgid "Manage images"
msgstr "이미지 관리"

msgctxt "manage_images_info"
msgid "You can select one or more images and then:"
msgstr "하나 이상의 이미지를 선택하시고:"

msgctxt "manufacturing_places"
msgid "Manufacturing or processing places"
msgstr "제조 또는 가공 장소"

msgctxt "manufacturing_places_example"
msgid "Montana, USA"
msgstr "미국 몬타나"

msgctxt "manufacturing_places_p"
msgid "manufacturing or processing places"
msgstr "제조 또는 가공 장소"

msgctxt "manufacturing_places_products"
msgid "Products manufactured or processed in %s"
msgstr "%s에서 제조되거나 가공된 제품"

msgctxt "manufacturing_places_s"
msgid "manufacturing or processing place"
msgstr "제조 또는 가공 장소"

msgctxt "manufacturing_places_tagsinput"
msgid "add a place"
msgstr "장소 추가하기"

msgctxt "manufacturing_places_without_products"
msgid "Products not manufactured or processed in %s"
msgstr "%s에서 제조되거나 가공되지 않은 제품"

msgctxt "map_count"
msgid "%d products match the search criteria, of which %i products have a known production place."
msgstr "%d 제품이 검색 기준과 일치하며 그 중 %i 제품은 생산장소에 대한 정보가 있습니다."

msgctxt "map_title"
msgid "Map title"
msgstr "지도 제목"

msgctxt "menu"
msgid "Menu"
msgstr "메뉴"

msgctxt "menu_add_a_product"
msgid "Add a product"
msgstr "제품 추가하기"

# Do not translate without having the same exact string in the Tags template. Do not use spaces, special characters, only alphanumeric characters separated by hyphens
msgctxt "menu_add_a_product_link"
msgid "/add-a-product"
msgstr "/add-a-product"

msgctxt "menu_contribute"
msgid "Contribute"
msgstr "기여하기"

# Do not translate without having the same exact string in the Tags template. Do not use spaces, special characters, only alphanumeric characters separated by hyphens
msgctxt "menu_contribute_link"
msgid "/contribute"
msgstr "/contribute"

msgctxt "menu_discover"
msgid "Discover"
msgstr "둘러보기"

# Do not translate without having the same exact string in the Tags template. Do not use spaces, special characters, only alphanumeric characters separated by hyphens
msgctxt "menu_discover_link"
msgid "/discover"
msgstr "/discover"

msgctxt "mission_"
msgid "Mission: "
msgstr "미션: "

msgctxt "mission_accomplished_by"
msgid "This mission has been completed by:"
msgstr "이 미션은 이미 완료되었습니다.:"

msgctxt "mission_accomplished_by_n"
msgid "Completed by %d persons."
msgstr "%d명이 완료하였습니다."

msgctxt "mission_accomplished_by_nobody"
msgid "Be the first to complete this mission!"
msgstr "첫 번째로 이 미션을 완료해 보세요!"

msgctxt "mission_goal"
msgid "Goal:"
msgstr "목표:"

msgctxt "missions"
msgid "Missions"
msgstr "미션"

msgctxt "moderate"
msgid "moderate"
msgstr "저렴한"

msgctxt "moderate_quantity"
msgid "moderate quantity"
msgstr "적당한 양"

msgctxt "move_images_to_another_product"
msgid "Move the images to another product"
msgstr "다른 제품으로 사진 이동하기"

msgctxt "n_products"
msgid "%s products"
msgstr "%s 의 제품"

msgctxt "name"
msgid "Name"
msgstr "이름"

msgctxt "names"
msgid "Names"
msgstr "이름"

msgctxt "new_code"
msgid "If the barcode is not correct, please correct it here:"
msgstr "바코드가 정확하지 않다면 여기서 수정해주세요.:"

msgctxt "new_code_note"
msgid "For products without a barcode, an internal code is automatically set."
msgstr "바코드가 없는 제품들은 내부코드가 자동으로 설정됩니다."

msgctxt "newsletter_description"
msgid "Subscribe to the newsletter (2 emails per month maximum)"
msgstr "뉴스레터 구독하기 (매달 최대 2개의 이메일)"

msgctxt "subscribe_to_our_newsletter"
msgid "Subscribe to our newsletter"
msgstr ""

msgctxt "next"
msgid "Next"
msgstr "다음"

msgctxt "no_barcode"
msgid "Product without barcode"
msgstr "바코드가없는 제품"

msgctxt "no_nutrition_data"
msgid "Nutrition facts are not specified on the product."
msgstr "영양성분표가 제품에 명시되어 있지 않습니다."

msgctxt "multiple_nutrition_data"
msgid "Multiple nutrition facts are specified on the product (e.g. with added water or milk)."
msgstr "제품에 여러가지 영양성분표가 명시되어 있습니다 (예: 물 또는 우유가 추가됨)."

msgctxt "multiple_nutrition_data_instructions"
msgid "Enter only the nutrition facts for the unprepared product, without added water or milk. If there are different products, enter nutrition facts for the first product listed."
msgstr "물이나 우유가 첨가되지 않고 준비되어있지 않은 제품의 영양성분표만 입력해주세요. 다른 제품이 있는 경우엔 첫 번째로 나열된 제품에 영양성분표를 입력해 주세요."

msgctxt "no_product_for_barcode"
msgid "No product listed for barcode %s."
msgstr "바코드 %s로 나열할 제품이 없습니다."

msgctxt "no_products"
msgid "No products."
msgstr "상품이 없습니다."

msgctxt "not_saved"
msgid "Error while saving, please retry."
msgstr "저장하는 동안 오류가 발생했습니다. 다시 시도하십시오."

msgctxt "number_of_additives"
msgid "Number of additives"
msgstr "첨가제 수"

msgctxt "number_of_products"
msgid "Number of products"
msgstr "제품 수"

msgctxt "nutrient_in_quantity"
msgid "%s in %s"
msgstr "%s %s"

msgctxt "nutrient_levels_info"
msgid "Nutrient levels for 100 g"
msgstr "100g에 대한 영양 수준"

# Do not translate without having the same exact string in the Tags template. Do not use spaces, special characters, only alphanumeric characters separated by hyphens
msgctxt "nutrient_levels_link"
msgid "/nutrient-levels"
msgstr "/nutrient-levels"

msgctxt "nutrient_levels_p"
msgid "nutrient levels"
msgstr "영양소 수치"

msgctxt "nutrient_levels_s"
msgid "nutrient level"
msgstr "영양소 수치"

msgctxt "nutriments_p"
msgid "nutriments"
msgstr "영양소"

msgctxt "nutriments_products"
msgid "Products that contain the nutriment %s"
msgstr "영양소 %s가 포함된 제품"

msgctxt "nutriments_s"
msgid "nutriment"
msgstr "영양소"

msgctxt "nutriments_without_products"
msgid "Products that do not contain the nutriment %s"
msgstr "영양소 %s가 포함되지 않은 제품"

msgctxt "nutrition_alt"
msgid "Nutrition facts"
msgstr "영양 성분 표시"

msgctxt "nutrition_data"
msgid "Nutrition facts"
msgstr "영양 성분 표시"

msgctxt "nutrition_data_average"
msgid "Average nutrition facts for the %d products of the %s category for which nutrition facts are known (out of %d products)."
msgstr "영양사실을 알고 있는 %s 카테고리 %d 제품(%d 제품 중)의 평균 영양성분."

msgctxt "nutrition_data_compare_percent"
msgid "% of difference"
msgstr "%의 차이 "

msgctxt "nutrition_data_compare_value"
msgid "value for 100 g / 100 ml"
msgstr "100g / 100ml에 대한 값"

msgctxt "nutrition_data_comparison_with_categories"
msgid "Comparison to average values of products in the same category:"
msgstr "같은 카테고리에 있는 제품들의 평균 값과 비교한 결과"

msgctxt "nutrition_data_comparison_with_categories_note"
msgid "Please note: for each nutriment, the average is computed for products for which the nutriment quantity is known, not on all products of the category."
msgstr "참고 : 각 영양소에 대한 평균은 해당 범주의 모든 제품이 아니라 영양 량을 알고있는 제품에 대해 계산됩니다."

msgctxt "nutrition_data_note"
msgid "If the picture is sufficiently sharp and level, nutrition facts can be automatically extracted from the picture."
msgstr "사진이 충분히 선명하고 수평이면 사진에서 영양 성분을 자동으로 추출 할 수 있습니다."

msgctxt "nutrition_data_per_10"
msgid "10th centile"
msgstr "10 분위"

msgctxt "nutrition_data_per_100g"
msgid "for 100 g / 100 ml"
msgstr "100G / 100 ㎖"

msgctxt "nutrition_data_per_5"
msgid "5<sup>th</sup> centile"
msgstr "5<sup>%</sup>"

msgctxt "nutrition_data_per_50"
msgid "Median"
msgstr "중앙값"

msgctxt "nutrition_data_per_90"
msgid "90th centile"
msgstr "90 분위"

msgctxt "nutrition_data_per_95"
msgid "95<sup>th</sup> centile"
msgstr "95<sup>%</sup>"

msgctxt "nutrition_data_per_max"
msgid "Maximum"
msgstr "최대로"

msgctxt "nutrition_data_per_mean"
msgid "Mean"
msgstr "평균"

msgctxt "nutrition_data_per_min"
msgid "Minimum"
msgstr "최소로"

msgctxt "nutrition_data_per_serving"
msgid "per serving"
msgstr "인분"

msgctxt "nutrition_data_per_std"
msgid "Standard deviation"
msgstr "표준 편차"

msgctxt "nutrition_data_table"
msgid "Nutrition facts"
msgstr "영양 성분 표시"

msgctxt "nutrition_data_table_note"
msgid "The table lists by default nutriments that are often specified. Leave the field blank if it's not on the label.<br/>You can add extra nutriments (vitamins, minerals, cholesterol etc.)\n"
"by typing the first letters of their name in the last row of the table."
msgstr "표에는 기본적으로 자주 지정되는 영양분이 나열되어 있습니다. 레이블이없는 경우 필드를 비워 두십시오. <br/>표의 마지막 행에 이름의 첫 글자를 입력하여 영양분 (비타민, 미네랄, 콜레스테롤 등)\n"
"을 추가 할 수 있습니다."

msgctxt "nutrition_data_table_asterisk"
msgid "Essential nutrients to calculate the Nutri-Score."
msgstr ""

msgctxt "nutrition_grades_p"
msgid "Nutrition grades"
msgstr "영양 등급"

msgctxt "nutrition_grades_s"
msgid "Nutrition grade"
msgstr "영양 등급"

# Make sure the translated link works (eg that the image already exists in your language)
msgctxt "og_image_url"
msgid "https://static.openfoodfacts.org/images/logos/logo-vertical-white-social-media-preview.png"
msgstr ""

# Do not change the lang code if the blog doesn't exist in your language
msgctxt "on_the_blog_content"
msgid "<p>To learn more about <<site_name>>, visit <a href=\"https://blog.openfoodfacts.org/en/\">our blog</a>!</p>\n"
"<p>Recent news:</p>\n"
msgstr ""

msgctxt "on_the_blog_title"
msgid "News"
msgstr "뉴스"

msgctxt "openfoodhunt_points"
msgid "It's <a href=\"/open-food-hunt-2015\">Open Food Hunt</a> on <<site_name>> from Saturday February 21st 2015 to Sunday March 1st 2015! Contributors are awarded\n"
"Explorer points for products they add and Ambassador points for new contributors they recruit. Points are updated every 30 minutes."
msgstr "2015 년 2 월 21 일 토요일부터 2015 년 3 월 1 일 일요일까지 <<site_name>>의 <a href=\"/open-food-hunt-2015\">Open Food Hunt</a> 입니다! 기고자에게는 추가 한 제품에 대해\n"
"탐험가 포인트가, 새로 모집 한 신규 기고자에 대한 대사 포인트가 부여됩니다. 포인트는 30 분마다 업데이트됩니다."

msgctxt "or"
msgid "or:"
msgstr "또는:"

msgctxt "origins"
msgid "Origin of ingredients"
msgstr "성분의 유래"

msgctxt "origins_example"
msgid "California, USA"
msgstr "미국 캘리포니아 "

msgctxt "origins_note_xxx"
msgid "Indicate the origin of ingredients"
msgstr "각 재료의 원산지를 표시해주세요. "

msgctxt "origins_p"
msgid "origins of ingredients"
msgstr "재료 원산지 "

msgctxt "origins_products"
msgid "Products with ingredients originating from %s"
msgstr "성분이 %s에서 유래 한 제품"

msgctxt "origins_s"
msgid "origin of ingredients"
msgstr "성분의 유래"

msgctxt "origins_tagsinput"
msgid "add an origin"
msgstr "원산지를 추가해주세요"

msgctxt "origins_without_products"
msgid "Products without ingredients originating from %s"
msgstr "성분이 %s아닌 제품"

msgctxt "packaging"
msgid "Packaging"
msgstr "포장"

msgctxt "packaging_example"
msgid "Fresh, Canned, Frozen, Bottle, Box, Glass, Plastic..."
msgstr "신선한, 통조림, 냉동, 병, 상자, 유리, 플라스틱 ..."

msgctxt "packaging_note"
msgid "Packaging type, format, material"
msgstr "포장 유형, 형식, 재료"

msgctxt "packaging_p"
msgid "packaging"
msgstr "포장"

msgctxt "packaging_products"
msgid "Products with a %s packaging"
msgstr "포장이 %s 제품"

msgctxt "packaging_s"
msgid "packaging"
msgstr "포장"

msgctxt "packaging_tagsinput"
msgid "add a type, shape or material"
msgstr "유형, 모양 또는 재료 추가"

msgctxt "packaging_without_products"
msgid "Products without a %s packaging"
msgstr "%s 포장 없는 제품"

msgctxt "page_x"
msgid "Page %d"
msgstr "페이지 %d"

msgctxt "page_x_out_of_y"
msgid "Page %d out of %d."
msgstr "페이지 %d 중 %d"

msgctxt "pages"
msgid "Pages:"
msgstr "페이지 :"

msgctxt "password"
msgid "Password"
msgstr "암호"

msgctxt "password_new"
msgid "New password"
msgstr "새 비밀번호"

msgctxt "password_confirm"
msgid "Confirm password"
msgstr "비밀번호 확인"

msgctxt "periods_after_opening"
msgid "Period of time after opening"
msgstr "개봉 후 기간"

msgctxt "periods_after_opening_note"
msgid "Found in an open container logo with a number of months: e.g. 12 M"
msgstr "여러 달 동안 열린 컨테이너 로고에서 발견 : 12 M"

msgctxt "periods_after_opening_p"
msgid "Periods after opening"
msgstr "개봉 후 기간"

msgctxt "periods_after_opening_s"
msgid "Period after opening"
msgstr "개봉 후 기간"

msgctxt "photographers_p"
msgid "photographers"
msgstr "사진 작가"

msgctxt "photographers_s"
msgid "photographer"
msgstr "사진 작가"

msgctxt "pnns_groups_1"
msgid "PNNS groups 1"
msgstr "PNNS 그룹 1"

msgctxt "pnns_groups_1_p"
msgid "PNNS groups 1"
msgstr "PNNS 그룹 1"

msgctxt "pnns_groups_1_s"
msgid "PNNS group 1"
msgstr "PNNS 그룹 1"

msgctxt "pnns_groups_2"
msgid "PNNS groups 2"
msgstr "PNNS 그룹 2"

msgctxt "pnns_groups_2_p"
msgid "PNNS groups 2"
msgstr "PNNS 그룹 2"

msgctxt "pnns_groups_2_s"
msgid "PNNS group 2"
msgstr "PNNS 그룹 2"

msgctxt "points_all_countries"
msgid "There are %d Explorers and %d Ambassadors."
msgstr "%d명의 조사자와 %d명의 대사가 있습니다."

msgctxt "points_all_users"
msgid "There are Explorers for %d countries and Ambassadors for %d countries."
msgstr "%d개국의 조사자와 %d개국의 대사가 있습니다."

msgctxt "points_country"
msgid "%s has %d Explorers and %d Ambassadors."
msgstr "%s에는 %d명의 조사자와 %d명의 대사가 있습니다."

msgctxt "points_ranking"
msgid "Ranking"
msgstr "순위"

msgctxt "points_ranking_users_and_countries"
msgid "Ranking of contributors and countries"
msgstr "참여자 국가의 순위"

msgctxt "points_user"
msgid "%s is an Explorer for %d countries and an Ambassador for %d countries."
msgstr "%s는 %d를 위한 조사자와 %d를 위한 대사입니다."

msgctxt "previous"
msgid "Previous"
msgstr "이전"

msgctxt "product_add_nutrient"
msgid "Add a nutrient"
msgstr "영양소 추가하기"

msgctxt "product_added"
msgid "Product added on"
msgstr "추가된 제품"

msgctxt "product_changes_saved"
msgid "Changes saved."
msgstr "변경사항이 저장되었습니다."

msgctxt "product_edit_you_contributed"
msgid "You just helped to improve the world largest open data database."
msgstr ""

msgctxt "product_edit_thank_you"
msgid "Thank you so much for joining us in our journey to data transparency!"
msgstr ""

msgctxt "product_characteristics"
msgid "Product characteristics"
msgstr "제품 특징"

msgctxt "product_created"
msgid "Product created"
msgstr "제품이 생성되었습니다."

msgctxt "product_description"
msgid "Ingredients, allergens, additives, nutrition facts, labels, origin of ingredients and information on product %s"
msgstr "%s에 대한 성분, 알레르기 항원, 첨가제, 영양성분, 라벨, 성분 원산지 및 정보"

msgctxt "product_image"
msgid "Product picture"
msgstr "제품 사진"

msgctxt "product_image_with_barcode"
msgid "Picture with barcode:"
msgstr "바코드 사진 :"

msgctxt "product_js_current_image"
msgid "Current image:"
msgstr "현재 이미지:"

msgctxt "product_js_deleting_images"
msgid "Deleting images"
msgstr "이미지를 삭제하는 중입니다."

msgctxt "product_js_extract_ingredients"
msgid "Extract the ingredients from the picture"
msgstr "사진에서 성분을 추출하기"

msgctxt "product_js_extracted_ingredients_nok"
msgid "Ingredients text could not be extracted. Try with a sharper image, with higher resolution or a better framing of the text."
msgstr "성분 글자를 읽을 수 없습니다. 더 선명하거나, 해상도가 높거나 글자가 잘 나온 사진으로 다시 시도해 보세요."

msgctxt "product_js_extracted_ingredients_ok"
msgid "Ingredients text has been extracted. Text recognition is not perfect, so please check the text below and correct errors if needed."
msgstr "성분 글자가 추출되었습니다. 글자 인식이 완벽하지 않으므로 아래 텍스트를 확인하고 필요한 경우 오류를 수정해주세요."

msgctxt "product_js_extracting_ingredients"
msgid "Extracting ingredients"
msgstr "성분을 추출하는 중입니다."

msgctxt "product_js_image_normalize"
msgid "Normalize colors"
msgstr "색상 정규화"

msgctxt "product_js_image_open_full_size_image"
msgid "Open the picture in original size in a new windows"
msgstr "새 창에서 원본 크기로 사진 열기"

msgctxt "product_js_image_received"
msgid "Image received"
msgstr "사진을 받았습니다."

msgctxt "product_js_image_rotate_and_crop"
msgid "Rotate the image if necessary, then click and drag to select the interesting zone:"
msgstr "필요한 경우 사진을 회전시킨 다음 클릭하고 끌어서 원하는 영역을 선택하십시오.:"

msgctxt "product_js_image_rotate_left"
msgid "Rotate left"
msgstr "왼쪽으로 돌리기"

msgctxt "product_js_image_rotate_right"
msgid "Rotate right"
msgstr "오른쪽으로 돌리기"

msgctxt "product_js_image_save"
msgid "Validate and/or resize image"
msgstr "사진 확인 또는 크기 조정하기"

msgctxt "product_js_image_saved"
msgid "Image saved"
msgstr "사진을 저장했습니다."

msgctxt "product_js_image_saving"
msgid "Saving image"
msgstr "사진을 저장 중입니다."

msgctxt "product_js_image_upload_error"
msgid "Error while uploading image"
msgstr "사진을 불러오는 데에 오류가 발생했습니다."

msgctxt "product_js_image_white_magic"
msgid "Photo on white background: try to remove the background"
msgstr "흰색 배경 사진: 배경을 제거해주세요."

msgctxt "product_js_images_delete_error"
msgid "Errors while deleting images"
msgstr "사진을 삭제하는 데에 오류가 발생했습니다."

msgctxt "product_js_images_deleted"
msgid "Images deleted"
msgstr "사진이 삭제되었습니다."

msgctxt "product_js_images_move_error"
msgid "Errors while moving images"
msgstr "사진을 옮기는 데에 오류가 발생했습니다."

msgctxt "product_js_images_moved"
msgid "Images moved"
msgstr "사진을 옮겼습니다."

msgctxt "product_js_moving_images"
msgid "Moving images"
msgstr "사진을 옮기는 중입니다."

msgctxt "product_js_upload_image"
msgid "Add a picture"
msgstr "사진 추가하기"

msgctxt "product_js_upload_image_note"
msgid "→ With Chrome, Firefox and Safari, you can select multiple pictures (product, ingredients, nutrition facts etc.) by clicking them while holding the Ctrl key pressed to add them all in one shot."
msgstr "→ Chrome, Firefox 및 Safari를 사용하면 Ctrl 키를 누른 상태에서 여러 사진 (제품, 재료, 영양성분 등) 을 클릭하여 한 번에 모두 추가 할 수 있습니다."

msgctxt "product_js_uploading_image"
msgid "Uploading image"
msgstr "사진을 업로드 중입니다."

msgctxt "product_last_edited"
msgid "Last edit of product page on"
msgstr "제품의 마지막 편집 페이지"

msgctxt "product_name"
msgid "Product name"
msgstr "제품 이름"

msgctxt "product_name_example"
msgid "Kinder Bueno White"
msgstr "킨더 부에노 화이트"

msgctxt "products"
msgid "products"
msgstr "제품"

msgctxt "products_stats"
msgid "Evolution of the number of products on <<site_name>>"
msgstr "<<site_name>>에 있는 제품 수의 변화"

msgctxt "products_stats_completed_t"
msgid "Products with complete information"
msgstr "완성된 정보가 있는 제품"

msgctxt "products_stats_created_t"
msgid "Products"
msgstr "제품"

msgctxt "products_with_nutriments"
msgid "with nutrition facts"
msgstr "영양 성분 정보"

msgctxt "products_you_edited"
msgid "Products you added or edited"
msgstr "추가 또는 편집한 제품"

msgctxt "purchase_places"
msgid "City, state and country where purchased"
msgstr "도시, 주 및 구매의 나라"

msgctxt "purchase_places_note"
msgid "Indicate where you bought or saw the product (at least the country)"
msgstr "제품을 구입하거나 본 위치(적어도 국가) 를 표시하십시오."

msgctxt "purchase_places_p"
msgid "purchase places"
msgstr "구매 장소"

msgctxt "purchase_places_products"
msgid "Products sold in %s"
msgstr "%s에서 판매되는 제품"

msgctxt "purchase_places_s"
msgid "purchase place"
msgstr "구매 장소"

msgctxt "purchase_places_tagsinput"
msgid "add a place"
msgstr "장소 추가하기"

msgctxt "purchase_places_without_products"
msgid "Products not sold in %s"
msgstr "%s에서 판매 되지 않는 제품"

msgctxt "quantity"
msgid "Quantity"
msgstr "양"

msgctxt "quantity_example"
msgid "2 l, 250 g, 1 kg, 25 cl, 6 fl oz, 1 pound"
msgstr "2리터, 250그램, 1킬로그램, 25센티리터, 6액량 온스, 1파운드"

msgctxt "remember_me"
msgid "Remember me"
msgstr "기억하기"

msgctxt "remember_purchase_places_and_stores"
msgid "Remember the place of purchase and store for the next product adds"
msgstr "다음 제품을 추가하기 위해 구매 및 저장 장소 기억하기"

msgctxt "reset_password"
msgid "Reset password"
msgstr "비밀번호 재설정"

msgctxt "reset_password_email_body"
msgid "Hello <NAME>,\n\n"
"You asked for your password to be reset on https://openfoodfacts.org\n\n"
"for the username: <USERID>\n\n"
"To continue the password reset, click on the link below.\n"
"If you did not ask for the password reset, you can ignore this message.\n\n"
"<RESET_URL>\n\n"
"See you soon,\n\n"
"Stephane\n"
"https://openfoodfacts.org\n"
msgstr "안녕하세요 <NAME>,\n\n"
"귀하는 이 사이트에 https://openfoodfacts.org 비밀번호 재설정을 요청하셨습니다.\n\n"
"사용자 이름: <USERID>\n\n"
"암호 재설정을 계속하시려면 아래 링크를 클릭하세요.\n"
"암호 재설정을 요청하지 않은 경우 이 메시지를 무시해도 됩니다.\n\n"
"<RESET_URL>\n\n"
"감사합니다.\n\n"
"스테판(Stephane)\n"
"https://openfoodfacts.org\n"

msgctxt "reset_password_email_subject"
msgid "Reset of your password on <<site_name>>"
msgstr "<<site_name>>에서 비밀번호 재설정하기"

msgctxt "reset_password_reset"
msgid "Your password has been changed. You can now log-in with this password."
msgstr "귀하의 비밀번호가 변경되었습니다. 이제 이 비밀번호로 로그인 할 수 있습니다."

msgctxt "reset_password_reset_msg"
msgid "Enter a new password."
msgstr "새 비밀번호를 입력하세요."

msgctxt "reset_password_send_email"
msgid "An email with a link to reset your password has been sent to the e-mail address associated with your account."
msgstr "비밀번호 재설정 링크가 포함된 이메일이 계정과 연결된 이메일 주소로 전송되었습니다."

msgctxt "reset_password_send_email_msg"
msgid "If you have forgotten your password, fill-in your username or e-mail address to receive instructions for resetting your password."
msgstr "비밀번호를 잊어버린 경우 사용자 이름 또는 이메일 주소를 입력하여 비밀번호 재설정에 대한 지시사항을 따라하세요."

msgctxt "risk_level"
msgid "Risk"
msgstr "위험"

msgctxt "risk_level_0"
msgid "To be completed"
msgstr "완료"

msgctxt "risk_level_1"
msgid "Low risks"
msgstr "낮은 위험도"

msgctxt "risk_level_2"
msgid "Moderate risks"
msgstr "보통 위험도"

msgctxt "risk_level_3"
msgid "High risks"
msgstr "높은 위험도"

msgctxt "salt_equivalent"
msgid "salt equivalent"
msgstr "소금 당량"

msgctxt "save"
msgid "Save"
msgstr "저장"

msgctxt "saved"
msgid "Saved."
msgstr "저장됨."

msgctxt "saving"
msgid "Saving."
msgstr "저장 중."

msgctxt "search"
msgid "Search"
msgstr "검색"

msgctxt "search_a_product_placeholder"
msgid "Search a product"
msgstr "제품 검색하기"

msgctxt "search_button"
msgid "Search"
msgstr "검색"

msgctxt "search_contains"
msgid "contains"
msgstr "포함"

msgctxt "search_criteria"
msgid "Select products with specific brands, categories, labels, origins of ingredients, manufacturing places etc."
msgstr "특정 브랜드, 카테고리, 라벨, 원산지, 제조 장소 등이있는 제품을 선택하세요."

msgctxt "search_description_opensearch"
msgid "Open Food Facts product search"
msgstr "Open Food Facts 제품 검색"

msgctxt "search_does_not_contain"
msgid "does not contain"
msgstr "포함되어 있지 않다"

msgctxt "search_download_button"
msgid "Download"
msgstr "다운로드"

msgctxt "search_download_choice"
msgid "Download results"
msgstr "다운로드 결과"

msgctxt "search_download_results"
msgid "Download results in XLSX or CSV format. Please note that for performance reasons, you can download up to 10.000 results only."
msgstr "결과값을 XLSX 또는 CSV 형식으로 다운로드합니다. 성능상의 이유로 최대 10,000개의 결과값만 다운로드 할 수 있습니다."

msgctxt "search_download_xlsx"
msgid "XLSX format"
msgstr "XLSX 형식"

msgctxt "search_download_xlsx_description"
msgid "Excel or LibreOffice"
msgstr "엑셀 또는 리브레 오피스"

msgctxt "search_download_csv"
msgid "CSV format"
msgstr "CSV 형식"

msgctxt "search_download_csv_description"
msgid "Character set: Unicode (UTF-8) - Separator: tabulation (tab)"
msgstr "문자 집합: 유니코드(UTF-8) - 구분 기호: 표(탭)"

msgctxt "search_edit"
msgid "Change search criteria"
msgstr "검색 기준 변경"

msgctxt "search_generate_graph"
msgid "Generate graph"
msgstr "그래프 생성하기"

msgctxt "search_generate_map"
msgid "Generate the map"
msgstr "지도 생성하기"

msgctxt "search_graph"
msgid "Graph"
msgstr "그래프"

msgctxt "search_graph_2_axis"
msgid "Scatter plot"
msgstr "산포도"

msgctxt "search_graph_blog"
msgid "<p>→ learn more about <<site_name>> graphs: <a href=\"/graphs-in-3-clicks\">Graphs in 3 clicks</a> (blog).</p>"
msgstr "<p>→ <<site_name>>그래프<a href=\"/graphs-in-3-clicks\">에 대해 자세히 알아보기:<a href=\"/graphs-in-3-clicks\">3번 클릭</a>(블로그)</p>으로 그래프 표시.</p>"

msgctxt "search_graph_choice"
msgid "Results on a graph"
msgstr "그래프로 결과보기"

msgctxt "search_graph_instructions"
msgid "Select what you want to graph on the horizontal axis to obtain a histogram, or select two axis to\n"
"get a cloud of products (scatter plot)."
msgstr "가로축에 그래프로 표시할 항목을 선택하여 히스토그램을 가져오거나, 두 축을 선택하여 제품 구름을 결합하십시오(scatter plot)."

msgctxt "search_graph_link"
msgid "Permanent link to this graph, shareable by e-mail and on social networks"
msgstr "이메일 및 소셜 네트워크에서 공유 할 수있는이 그래프에 대한 영구 링크"

msgctxt "search_graph_note"
msgid "The graph will show only products for which displayed values are known."
msgstr "그래프는 표시된 값은 오직 알려진 제품만 보여줍니다."

msgctxt "search_graph_title"
msgid "Display results on a graph"
msgstr "그래프에 결과 표시"

msgctxt "search_graph_warning"
msgid "Note: this is a user generated graph. The title, represented products and axis of visualization have been chosen by the author of the graph."
msgstr "참고: 이것은 사용자 생성 그래프입니다. 제목, 대표 제품 및 시각화 축은 그래프 작성자에 의해 선정되었습니다."

msgctxt "search_indifferent"
msgid "Indifferent"
msgstr "무관심"

msgctxt "search_ingredients"
msgid "Ingredients"
msgstr "성분"

msgctxt "search_link"
msgid "Permanent link to these results, shareable by e-mail and on social networks"
msgstr "이메일 및 소셜 네트워크에서 공유할 수 있는 이러한 결과에 대한 영구적인 링크"

msgctxt "search_list_choice"
msgid "Results in a list of products"
msgstr "제품 목록으로 결과보기"

msgctxt "search_map"
msgid "Map"
msgstr "지도"

msgctxt "search_map_choice"
msgid "Results on a map"
msgstr "지도로 결과보기"

msgctxt "search_map_link"
msgid "Permanent link to this map, shareable by e-mail and on social networks"
msgstr "이메일 및 소셜 네트워크에서 공유 할 수있는이 맵에 대한 영구 링크"

msgctxt "search_map_note"
msgid "The map will show only products for which the production place is known."
msgstr "지도에는 생산 장소가 알려진 제품 만 표시됩니다."

msgctxt "search_map_title"
msgid "Display results on a map"
msgstr "지도에 결과 표시"

msgctxt "search_nutriment"
msgid "choose a nutriment..."
msgstr "영양소를 선택하십시오 ..."

msgctxt "search_nutriments"
msgid "Nutriments"
msgstr "영양물"

msgctxt "search_or"
msgid "or"
msgstr "또는"

msgctxt "search_page_size"
msgid "Results per page"
msgstr "페이지 당 결과"

msgctxt "search_products"
msgid "Products search"
msgstr "제품 검색"

msgctxt "search_results"
msgid "Search results"
msgstr "검색 결과"

msgctxt "search_series"
msgid "Use a different color for the following products:"
msgstr "다음 제품에 다른 색상을 사용하십시오."

msgctxt "search_series_default"
msgid "Other products"
msgstr "기타 제품"

msgctxt "search_series_fairtrade"
msgid "Fair trade"
msgstr "공정 거래"

msgctxt "search_series_fairtrade_label"
msgid "fair-trade"
msgstr "공정-무역"

msgctxt "search_series_nutrition_grades"
msgid "Use nutrition grades colors"
msgstr "영양 등급 색상 사용"

msgctxt "search_series_organic"
msgid "Organic"
msgstr "유기농"

msgctxt "search_series_organic_label"
msgid "organic"
msgstr "유기농"

msgctxt "search_series_with_sweeteners"
msgid "With sweeteners"
msgstr "감미료"

msgctxt "search_tag"
msgid "choose a criterion..."
msgstr "기준을 선택하십시오 ..."

msgctxt "search_tags"
msgid "Criteria"
msgstr "기준"

msgctxt "search_terms"
msgid "Search terms"
msgstr "검색어"

msgctxt "search_terms_note"
msgid "Search for words present in the product name, generic name, brands, categories, origins and labels"
msgstr "제품 이름, 일반 이름, 브랜드, 카테고리, 원산지 및 라벨에있는 단어 검색"

msgctxt "search_title"
msgid "Search a product, brand, ingredient, nutriment etc."
msgstr "제품, 브랜드, 성분, 영양소 등 검색"

msgctxt "search_title_graph"
msgid "Results graph"
msgstr "결과 그래프"

msgctxt "search_title_map"
msgid "Results map"
msgstr "결과지도"

msgctxt "search_tools"
msgid "Search tools"
msgstr "검색 도구"

msgctxt "search_value"
msgid "value"
msgstr "값"

msgctxt "search_with"
msgid "With"
msgstr "와"

msgctxt "search_without"
msgid "Without"
msgstr "없이"

msgctxt "see_product_page"
msgid "See the product page"
msgstr "제품 페이지를 참조하세요."

msgctxt "re_edit_product_page"
msgid "Edit the product again"
msgstr ""

msgctxt "select_country"
msgid "Country"
msgstr "국가"

msgctxt "select_lang"
msgid "Language"
msgstr "언어"

msgctxt "send_image"
msgid "Send a picture..."
msgstr "사진 전송하기"

msgctxt "send_image_error"
msgid "Upload error"
msgstr "업로드 오류"

msgctxt "sending_image"
msgid "Sending image"
msgstr "사진을 전송 중입니다."

msgctxt "serving_size"
msgid "Serving size"
msgstr "서빙 사이즈"

msgctxt "serving_size_prepared"
msgid "Prepared serving size"
msgstr "준비된 음식 양"

msgctxt "serving_size_example"
msgid "60 g, 12 oz, 20cl, 2 fl oz"
msgstr "60그램, 12온즈, 20센티리터, 2액량 온즈"

msgctxt "serving_size_note"
msgid "If the nutrition facts table contains values for the prepared product, indicate the total serving size of the prepared product (including added water or milk)."
msgstr "영양성분표에 준비된 제품의 값이 포함된 경우 준비된 제품의 총 섭취량 (물 또는 우유 포함) 을 표시하십시오."

msgctxt "serving_too_small_for_nutrition_analysis"
msgid "Serving size is too small (5 g / 5 ml or less) to calculate 100 g / 100 ml values and perform any further nutritional analysis"
msgstr ""

msgctxt "session_title"
msgid "Sign-in"
msgstr "로그인"

msgctxt "share"
msgid "Share"
msgstr "공유하기"

msgctxt "show_category_stats"
msgid "Show detailed stats"
msgstr "자세한 통계 표시"

msgctxt "show_category_stats_details"
msgid "standard deviation, minimum, maximum, 10th and 90th percentiles"
msgstr "표준 편차, 최소, 최대, 10번째 및 90번째 백분위 수"

msgctxt "signin_before_submit"
msgid "If you already have an account on <SITE>, please sign-in before filling this form."
msgstr "<SITE>에 이미 계정이 있는 경우 이 양식을 작성하기 전에 로그인하십시오."

msgctxt "signout"
msgid "Sign-out"
msgstr "로그아웃"

msgctxt "site_description"
msgid "A collaborative, free and open database of ingredients, nutrition facts and information on food products from around the world"
msgstr "세계 각국의 식품에 대한 성분, 영양 정보 및 정보의 무료 공개 협업 데이터베이스"

msgctxt "site_name"
msgid "Open Food Facts"
msgstr "Open Food Facts"

msgctxt "logo_site_name"
msgid "Open Food Facts logo"
msgstr "Open Food Facts 로고"

msgctxt "sort_by"
msgid "Sort by"
msgstr "정렬 기준"

msgctxt "sort_completeness"
msgid "Completeness"
msgstr "완성도"

msgctxt "sort_created_t"
msgid "Add date"
msgstr "날짜 추가하기"

msgctxt "sort_modified_t"
msgid "Edit date"
msgstr "날짜 수정하기"

msgctxt "sort_popularity"
msgid "Popularity"
msgstr "인기도"

msgctxt "sort_product_name"
msgid "Product name"
msgstr "제품 이름"

msgctxt "state"
msgid "State"
msgstr "상태"

msgctxt "states_p"
msgid "states"
msgstr "상태"

msgctxt "states_s"
msgid "state"
msgstr "상태"

msgctxt "stores"
msgid "Stores"
msgstr "상점"

msgctxt "stores_note"
msgid "Name of the shop or supermarket chain"
msgstr "상점 또는 슈퍼마켓 체인 이름"

msgctxt "stores_p"
msgid "stores"
msgstr "상점"

msgctxt "stores_products"
msgid "Products sold at %s"
msgstr "%s에서 판매 된 제품"

msgctxt "stores_s"
msgid "store"
msgstr "상점"

msgctxt "stores_tagsinput"
msgid "add a store"
msgstr "매장 추가하기"

msgctxt "stores_without_products"
msgid "Products not bought at %s"
msgstr "%s에서 사지 않은 제품"

msgctxt "subscribe"
msgid "Subscribe"
msgstr "구독하기"

msgctxt "tag_belongs_to"
msgid "Belongs to:"
msgstr "소속:"

msgctxt "tag_contains"
msgid "Contains:"
msgstr "포함:"

msgctxt "tag_weblinks"
msgid "Weblinks"
msgstr "웹 링크"

msgctxt "tagstable_filtered"
msgid "out of _MAX_"
msgstr "_MAX_ 중에서"

msgctxt "tagstable_search"
msgid "Search:"
msgstr "검색:"

# This is linked to a unit test
msgctxt "traces"
msgid "Traces"
msgstr "흔적"

msgctxt "traces_example"
msgid "Milk, Gluten, Nuts"
msgstr "우유, 글루텐, 견과류"

msgctxt "traces_note"
msgid "Indicate ingredients from mentions like \"May contain traces of\", \"Made in a factory that also uses\" etc."
msgstr "\"~를 미량 함유할 수 있음\", \"~를 사용하는 공장에서 제조 됨\"등과 같이 언급된 성분을 표시하십시오."

msgctxt "traces_p"
msgid "traces"
msgstr "흔적"

msgctxt "traces_s"
msgid "trace"
msgstr "흔적"

msgctxt "twitter"
msgid "Twitter username (optional)"
msgstr "트위터 사용자 이름 (선택 사항)"

msgctxt "twitter_account"
msgid "OpenFoodFacts"
msgstr "OpenFoodFacts"

msgctxt "unknown"
msgid "Unknown"
msgstr "알 수 없음"

msgctxt "unknown_nutrients_p"
msgid "unknown nutrients"
msgstr "불분명한 영양소"

msgctxt "unknown_nutrients_s"
msgid "unknown nutrient"
msgstr "불분명한 영양소"

msgctxt "unsubscribe"
msgid "Unsubscribe"
msgstr "구독 해지하기"

msgctxt "unsubscribe_info"
msgid "You can unsubscribe from the lists at any time."
msgstr "목록에서 언제든지 구독을 취소하실 수 있습니다."

msgctxt "userid_or_email"
msgid "Username or e-mail address: "
msgstr "아이디 또는 이메일 주소: "

msgctxt "username"
msgid "User name"
msgstr "사용자 이름"

msgctxt "username_info"
msgid "(non-accented letters, digits and/or dashes)"
msgstr "(악센트가 아닌 문자, 숫자 또는 대시)"

msgctxt "username_or_email"
msgid "Username or email address"
msgstr "아이디 또는 이메일 주소"

msgctxt "users_add_products"
msgid "Products that were added by the user %s"
msgstr "%s님이 추가한 제품"

msgctxt "users_add_without_products"
msgid "Products that were not added by the user %s"
msgstr "%s님이 추가하지 않은 제품"

msgctxt "users_edit_products"
msgid "Products that were edited by the user %s"
msgstr "%s님이 수정한 제품"

msgctxt "users_edit_without_products"
msgid "Products that were not edited by the user %s"
msgstr "%s님이 수정하지 않은 제품"

msgctxt "users_p"
msgid "contributors"
msgstr "기여자들"

msgctxt "users_products"
msgid "Products added by %s"
msgstr "%s이 추가한 제품"

msgctxt "users_s"
msgid "contributor"
msgstr "기여자들"

msgctxt "users_without_products"
msgid "Products not added by %s"
msgstr "%s이 추가하지 않은 제품"

msgctxt "video_tutorials"
msgid "Video Tutorials"
msgstr ""

msgctxt "view"
msgid "view"
msgstr "보기"

msgctxt "view_list_for_products_from_the_entire_world"
msgid "View the list for matching products from the entire world"
msgstr "전 세계에서 일치하는 모든 제품 목록보기"

msgctxt "view_products_from_the_entire_world"
msgid "View matching products from the entire world"
msgstr "전 세계에서 일치하는 모든 제품보기"

msgctxt "view_results_from_the_entire_world"
msgid "View results from the entire world"
msgstr "전 세계의 모든 제품보기"

msgctxt "warning_3rd_party_content"
msgid "Information and data must come from the product package and label (and not from other sites or the manufacturer's site), and you must have taken the pictures yourself.<br/>\n"
"→ <a href=\"https://support.openfoodfacts.org/help/en-gb/9/27\">Why it matters</a>"
msgstr "정보 및 데이터는 제품 패키지 및 라벨(다른 사이트 또는 제조업체 사이트가 아님)에서 가져와야 하며 사진을 직접 촬영해야 합니다.<br/>\n"
"→ <a href=\"https://support.openfoodfacts.org/help/en-gb/9/27\">중요한 이유</a>"

msgctxt "website"
msgid "Site or blog address"
msgstr "사이트 또는 블로그 주소"

# Please change English.svg to French.svg or German.svg… Check the url https://static.openfoodfacts.org/images/misc/microsoft/XXXX.svg
msgctxt "windows_phone_app_icon_url"
msgid "/images/misc/microsoft/English.svg"
msgstr "/images/misc/microsoft/Korean.svg"

msgctxt "windows_phone_app_icon_alt_text"
msgid "Get it from Microsoft"
msgstr "Microsoft에서 제공"

# Please change en-us to fr-fr, pt-br or de-ch…Check the URL !
msgctxt "windows_phone_app_link"
msgid "https://apps.microsoft.com/store/detail/open-food-facts-scan-to-get-nutriscore-ecoscore-and-more/XP8LT18SRPKLRG"
msgstr ""

msgctxt "you_are_connected_as_x"
msgid "You are connected as %s."
msgstr "%s으로 연결되었습니다."

msgctxt "product_js_unselect_image"
msgid "Unselect image"
msgstr "이미지 선택 해제"

msgctxt "product_js_unselecting_image"
msgid "Unselecting image."
msgstr "이미지를 선택 해제하는 중."

msgctxt "product_js_unselected_image_ok"
msgid "Unselected image."
msgstr "선택되지 않은 이미지."

msgctxt "product_js_unselected_image_nok"
msgid "Error while unselecting image."
msgstr "이미지를 선택 해제하는 중 오류 발생하였습니다."

msgctxt "product_js_zoom_on_wheel"
msgid "Enable zooming with the mouse wheel."
msgstr "마우스 휠로 확대/축소를 사용하십시오."

msgctxt "product_js_use_low_res_images"
msgid "Load lower resolution images (for slow connections)"
msgstr "저해상도 이미지 로드(느린 연결의 경우)"

msgctxt "protected_image_message"
msgid "An image has been sent by the manufacturer. If you think it is incorrect or not up-to-date, please contact us."
msgstr ""

msgctxt "nutrition_grade_fr_nutriments_estimated_warning"
msgid "Warning: the nutrition facts are not specified. They have been estimated from the list of ingredients."
msgstr ""

msgctxt "nutrition_grade_fr_fiber_warning"
msgid "Warning: the amount of fiber is not specified, their possible positive contribution to the grade could not be taken into account."
msgstr "경고: 섬유질의 양이 명시되지 않았으며 등급에 대한 잠재적 기여도는 고려되지 않았다."

msgctxt "nutrition_grade_fr_fiber_and_fruits_vegetables_nuts_warning"
msgid "Warning: the amounts of fiber and of fruits, vegetables and nuts are not specified, their possible positive contribution to the grade could not be taken into account."
msgstr "경고: 섬유질과 과일, 야채, 견과류의 양이 명시되지 않았으며, 등급에 긍정적인 기여를 고려할 수 없습니다."

msgctxt "nutrition_grade_fr_no_fruits_vegetables_nuts_warning"
msgid "Warning: the amount of fruits, vegetables and nuts is not specified, their possible positive contribution to the grade could not be taken into account."
msgstr "경고: 과일, 야채, 견과류의 양이 명시되지 않았으며, 등급에 대한 긍정적인 기여 가능성을 고려할 수 없습니다."

msgctxt "nutrition_grade_fr_fruits_vegetables_nuts_estimate_warning"
msgid "Warning: the amount of fruits, vegetables and nuts is not specified on the label, it was manually estimated from the list of ingredients: %d"
msgstr "경고: 라벨에 과일, 야채 및 견과류의 양이 명시되지 않았으며, 재료 목록에서 다음과 같이 수동으로 추정되었습니다: %d"

msgctxt "nutrition_grade_fr_fruits_vegetables_nuts_from_category_warning"
msgid "Warning: the amount of fruits, vegetables and nuts is not specified on the label, it was estimated from the category (%s) of the product: %d"
msgstr "경고: 라벨에 과일, 야채 및 견과류의 양이 명시되지 않았으며, 제품의 범주(%s)에서 추정되었습니다: %d"

msgctxt "nutrition_grade_fr_fruits_vegetables_nuts_estimate_from_ingredients_warning"
msgid "Warning: the amount of fruits, vegetables and nuts is not specified on the label, it was estimated from the list of ingredients: %d"
msgstr "경고: 라벨에 과일, 야채 및 견과류의 양이 명시되지 않았으며, 재료 목록에서 다음과 같이 추정되었습니다: %d"

msgctxt "nutrition_grade_fr_title"
msgid "NutriScore color nutrition grade"
msgstr "NutriScore 색 영양 등급"

msgctxt "nutrition_grade_fr_formula"
msgid "How the color nutrition grade is computed"
msgstr "색 영양 등급 계산 방법"

msgctxt "nutrition_grade_fr_alt"
msgid "NutriScore nutrition grade"
msgstr "NutriScore 영양 등급"

msgctxt "delete_product_page"
msgid "Delete the product page"
msgstr "제품 삭제"

msgctxt "deleting_product"
msgid "Deleting product"
msgstr "제품 삭제"

msgctxt "has_deleted_product"
msgid "has deleted product"
msgstr "제품을 삭제함"

msgctxt "delete_product_confirm"
msgid "Are you sure that you want to delete the page for this product?"
msgstr "이 제품의 페이지를 삭제하시겠습니까?"

msgctxt "delete_user"
msgid "Delete the user"
msgstr "사용자 삭제"

msgctxt "sources_manufacturer"
msgid "Some of the data for this product has been provided directly by the manufacturer %s."
msgstr "이 제품의 일부 데이터는 제조업체에서 직접 제공한 것입니다 %s."

msgctxt "list_of_sources"
msgid "Some of the data and/or photos for this product come from those sources:"
msgstr "이 제품의 일부 데이터 및/또는 사진은 다음 소스에서 가져왔습니다."

msgctxt "warning_not_complete"
msgid "This product page is not complete. You can help to complete it by editing it and adding more data from the photos we have, or by taking more photos using the app for <a href=\"https://android.openfoodfacts.org\">Android</a> or <a href=\"https://ios.openfoodfacts.org\">iPhone/iPad</a>. Thank you!"
msgstr "이 제품 페이지는 완전하지 않습니다. 편집해서 우리가 가지고 있는 사진의 데이터를 더 추가하거나, <a href=\"https://android.openfoodfacts.org\">안드로이드</a>나 <a href=\"https://ios.openfoodfacts.org\">아이폰/아이패드용</a> 앱을 사용하여 더 많은 사진을 찍으면 완성할 수 있습니다. 고맙습니다!"

msgctxt "title_separator"
msgid " - "
msgstr " - "

msgctxt "recent_changes"
msgid "Recent Changes"
msgstr "최근 변경"

msgctxt "translators_title"
msgid "Our Translators"
msgstr "번역에 도움을 주신 분들"

msgctxt "translators_lead"
msgid "We would like to say THANK YOU to the awesome translators that make it possible to present Open Food Facts, Open Beauty Facts, and Open Pet Food Facts to you in all these different languages! <a href=\"https://translate.openfoodfacts.org/\">You can join us in this global effort: it doesn't require any technical knowledge.</a>"
msgstr "우리는이 모든 다른 언어로 여러분에게 Open Food Facts, Open Beauty Facts 및 Open Pet Food Facts를 보여 줄 수있게 해주는 멋진 번역가들에게 감사의 말씀을 전합니다! <a href=\"https://translate.openfoodfacts.org/\">이 세계적인 노력에 동참해주세요. 기술 지식이 필요하지 않습니다.</a>"

msgctxt "translators_renewal_notice"
msgid "Please note that this table is refreshed nightly and might be out of date."
msgstr "이 목록은 밤마다 새로 고쳐지며 오래된 것일 수 있다는 점에 유의하십시오."

msgctxt "translators_column_name"
msgid "Name"
msgstr "이름"

msgctxt "translators_column_translated_words"
msgid "Translated (Words)"
msgstr "번역된 단어"

msgctxt "translators_column_target_words"
msgid "Target Words"
msgstr "대상 단어"

msgctxt "translators_column_approved_words"
msgid "Approved (Words)"
msgstr "승인된 단어"

msgctxt "translators_column_votes_made"
msgid "Votes Made"
msgstr "투표"

msgctxt "minerals_p"
msgid "added minerals"
msgstr "미네랄 첨가"

msgctxt "minerals_s"
msgid "added mineral"
msgstr "미네랄 첨가"

msgctxt "vitamins_p"
msgid "added vitamins"
msgstr "비타민 첨가"

msgctxt "vitamins_s"
msgid "added vitamin"
msgstr "미네랄 첨가"

msgctxt "amino_acids_p"
msgid "added amino acids"
msgstr "아미노산 첨가"

msgctxt "amino_acids_s"
msgid "added amino acid"
msgstr "아미노산 첨가"

msgctxt "nucleotides_p"
msgid "added nucleotides"
msgstr "뉴클레오타이드 첨가"

msgctxt "nucleotides_s"
msgid "added nucleotide"
msgstr "뉴클레오티드가 첨가됨"

msgctxt "other_nutritional_substances_p"
msgid "other nutritional substances added"
msgstr "다른 영양 물질이 첨가됨"

msgctxt "other_nutritional_substances_s"
msgid "other nutritional substance added"
msgstr "다른 영양 물질이 첨가됨"

msgctxt "product_as_sold"
msgid "As sold"
msgstr "판매된 대로"

msgctxt "prepared_product"
msgid "Prepared"
msgstr "준비된"

msgctxt "unit"
msgid "Unit"
msgstr "단위"

msgctxt "nutrition_data_exists"
msgid "Nutrition facts are specified for the product as sold."
msgstr "영양성분은 판매된 제품으로 지정됩니다."

msgctxt "nutrition_data_prepared_exists"
msgid "Nutrition facts are specified for the prepared product."
msgstr "영양성분은 준비된 제품으로 지정됩니다."

msgctxt "nova_groups_s"
msgid "NOVA group"
msgstr "노바 그룹"

msgctxt "nova_groups_p"
msgid "NOVA groups"
msgstr "노바 그룹"

# Title for the link to the explanation of what a NOVA Group is
msgctxt "nova_groups_info"
msgid "NOVA groups for food processing"
msgstr "식품 가공를 위한 NOVA 그룹"

msgctxt "footer_partners"
msgid "Partners"
msgstr "파트너"

# Do not translate without having the same exact string in the Tags template. Do not use spaces, special characters, only alphanumeric characters separated by hyphens
msgctxt "footer_partners_link"
msgid "/partners"
msgstr "/partners"

msgctxt "adults"
msgid "Adults"
msgstr "성인"

msgctxt "adults_age"
msgid "18 to 64"
msgstr "18~64"

msgctxt "adults_description"
msgid "From 18 years up to and including 64 years of age"
msgstr "18세 이상 64세 이하"

msgctxt "elderly"
msgid "Elderly"
msgstr "노인"

msgctxt "elderly_age"
msgid "65+"
msgstr "65+"

msgctxt "elderly_description"
msgid "From 65 years of age and older"
msgstr "65세 이상"

msgctxt "adolescents"
msgid "Adolescents"
msgstr "청소년"

msgctxt "adolescents_age"
msgid "10 to 17"
msgstr "10~17"

msgctxt "adolescents_description"
msgid "From 10 years up to and including 17 years of age"
msgstr "10세 이상 17세 이하"

msgctxt "children"
msgid "Children"
msgstr "어린이"

msgctxt "children_age"
msgid "3 to 9"
msgstr "3~9"

msgctxt "children_description"
msgid "From 36 months up to and including 9 years of age"
msgstr "36개월 이상 9세 이하"

msgctxt "toddlers"
msgid "Toddlers"
msgstr "유아"

msgctxt "toddlers_age"
msgid "1 to 2"
msgstr "1~2"

msgctxt "toddlers_description"
msgid "From 12 months up to and including 35 months of age"
msgstr "12개월 이상 35개월 이하"

msgctxt "infants"
msgid "Infants"
msgstr "영아"

msgctxt "infants_age"
msgid "< 1"
msgstr "<1"

msgctxt "infants_description"
msgid "From more than 12 weeks up to and including 11 months of age"
msgstr "12주 이상 11개월 미만"

msgctxt "additives_efsa_evaluation"
msgid "EFSA evaluation"
msgstr "유럽식품안전청(EFSA) 평가"

msgctxt "additives_efsa_evaluation_overexposure_risk_title"
msgid "Risk of overexposure"
msgstr "과다 노출에 대한 위험성"

msgctxt "additives_efsa_evaluation_overexposure_risk_high"
msgid "The European Food Safety Authority (EFSA) has determined that some population groups have a high risk of reaching or exceeding the Acceptable Daily Intake (ADI) for <tag>."
msgstr ""

msgctxt "additives_efsa_evaluation_overexposure_risk_moderate"
msgid "The European Food Safety Authority (EFSA) has determined that some population groups have a moderate risk of reaching or exceeding the Acceptable Daily Intake (ADI) for <tag>."
msgstr ""

msgctxt "additives_efsa_evaluation_overexposure_risk_description"
msgid "To evaluate your exposure to the <tag> food additive, you can browse our list of products that contain it. See the list of <nb_products> products with <tag> below."
msgstr "<tag>식품 첨가물에 대한 귀하의 노출 정도를 평가하기 위해 첨가물이 함유된 제품의 목록을 검색 할 수 있습니다. <tag>가 포함된 <nb_products> 제품 목록을 참조하세요."

msgctxt "additives_efsa_evaluation_overexposure_risk_products_link"
msgid "%d products with %s"
msgstr "%s이(가) 포함된 제품 %d"

msgctxt "additives_efsa_evaluation_overexposure_risk_no"
msgid "The European Food Safety Authority (EFSA) has determined that no population groups has more than 5% of members at risk of consuming more than the acceptable daily intake of <tag>."
msgstr "유럽 식품 안전청 (EFSA) 은 <tag>를 수용 가능한 일일 섭취량보다 더 많이 소비할 위험이 있는 구성원을 5% 이상 가진 집단이 없다고 확인했습니다."

msgctxt "additives_efsa_evaluation_overexposure_risk_icon_alt_high"
msgid "High risk of over exposure"
msgstr "과다 노출에 대한 고위험"

msgctxt "additives_efsa_evaluation_overexposure_risk_icon_alt_moderate"
msgid "Moderate risk of over exposure"
msgstr "과다 노출에 대한 중위험"

msgctxt "additives_efsa_evaluation_overexposure_risk_icon_alt_no"
msgid "No or very low risk of over exposure"
msgstr "과다 노출 위험이 없거나 매우 낮음"

msgctxt "additives_efsa_evaluation_exposure_greater_than_adi"
msgid "Risk of reaching or exceeding the acceptable daily intake (ADI)"
msgstr ""

msgctxt "additives_efsa_evaluation_exposure_greater_than_noael"
msgid "Risk of reaching exceeding the maximum dose without adverse effect (No observed adverse effect level - NOAEL)"
msgstr ""

msgctxt "additives_efsa_evaluation_exposure_mean_greater_than_adi"
msgid "Groups with more than 50% of members exceeding the acceptable daily intake (ADI)"
msgstr "허용되는 일일 섭취량 (ADI) 을 초과하는 회원이 50%이상 있는 그룹"

msgctxt "additives_efsa_evaluation_exposure_95th_greater_than_adi"
msgid "Groups with more than 5% of members exceeding the acceptable daily intake (ADI)"
msgstr "허용되는 일일 섭취량 (ADI) 을 초과하는 회원이 5%이상 있는 그룹"

msgctxt "additives_efsa_evaluation_exposure_mean_greater_than_noael"
msgid "Groups with more than 50% of members exceeding the maximum dose without adverse effect (No observed adverse effect level - NOAEL)"
msgstr "부작용 없이 최대 복용량을 초과하는 회원이 50%이상 있는 그룹 (관찰된 부작용 수준 없음-NOAEL)"

msgctxt "additives_efsa_evaluation_exposure_95th_greater_than_noael"
msgid "Groups with more than 5% of members exceeding the maximum dose without adverse effect (No observed adverse effect level - NOAEL)"
msgstr "부작용 없이 최대 복용량을 초과하는 회원이 5%이상 있는 그룹 (관찰된 부작용 수준 없음-NOAEL)"

msgctxt "exposure_title_95th"
msgid "Moderate risk"
msgstr ""

msgctxt "exposure_description_95th"
msgid "5% of people or more"
msgstr ""

msgctxt "exposure_title_mean"
msgid "High risk"
msgstr ""

msgctxt "exposure_description_mean"
msgid "50% of people or more"
msgstr ""

msgctxt "wikipedia"
msgid "Wikipedia"
msgstr "위키피디아"

msgctxt "additives_classes"
msgid "Functions"
msgstr "기능"

msgctxt "photos_and_data_check"
msgid "Photos and data check"
msgstr "사진 및 데이터 확인"

msgctxt "photos_and_data_check_description"
msgid "Product pages can be marked as checked by experienced contributors who verify that the most recent photos are selected and cropped, and that all the product data that can be inferred from the product photos has been filled and is correct."
msgstr "제품 페이지는 가장 최근의 사진이 선택하여 잘르고 제품 사진에서 유추할 수 있는 모든 제품 데이터가 채워져 있고 정확한지 확인하는 숙련된 컨트리뷰터가 제품페이지를 확인하고 표시할 수 있습니다."

msgctxt "photos_and_data_checked"
msgid "Photos and data checked"
msgstr "사진 및 데이터 확인"

msgctxt "i_checked_the_photos_and_data"
msgid "I checked the photos and data."
msgstr "사진과 자료를 확인했습니다."

msgctxt "i_checked_the_photos_and_data_again"
msgid "I checked the photos and data again."
msgstr "사진과 자료를 다시 확인했습니다."

msgctxt "last_check_dates_p"
msgid "Last check dates"
msgstr "최종조회일자"

msgctxt "last_check_dates_s"
msgid "Last check date"
msgstr "최종조회일자"

msgctxt "product_last_checked"
msgid "Last check of product page on"
msgstr "제품 페이지의 마지막 확인 날짜"

msgctxt "product_other_information"
msgid "Other information"
msgstr "다른 정보"

msgctxt "producer_version_id"
msgid "Producer version identifier"
msgstr "생산자 버전 식별자"

msgctxt "producer_product_id"
msgid "Producer product identifier"
msgstr "생산자 제품 식별자"

msgctxt "net_weight"
msgid "Net weight"
msgstr "순중량"

msgctxt "drained_weight"
msgid "Drained weight"
msgstr "배수 중량"

msgctxt "volume"
msgid "Volume"
msgstr "용량"

msgctxt "other_information"
msgid "Other information"
msgstr "다른 정보"

msgctxt "conservation_conditions"
msgid "Conservation conditions"
msgstr "보존 조건"

msgctxt "warning"
msgid "Warning"
msgstr "경고"

msgctxt "preparation"
msgid "Preparation"
msgstr "준비"

msgctxt "recipe_idea"
msgid "Recipe idea"
msgstr "레시피"

msgctxt "origin"
msgid "Origin of the product and/or its ingredients"
msgstr "제품 및/또는 성분의 원산지"

msgctxt "origin_note"
msgid "Packaging mentions that indicate the manufacturing place and/or the origins of the ingredients"
msgstr "제조 장소 및/또는 성분의 출처를 나타내는 포장 언급"

msgctxt "origin_example"
msgid "Made in France. Tomatoes from Italy. Origin of the rice: India, Thailand."
msgstr "프랑스에서 제작되었습니다. 이탈리아산 토마토. 쌀의 원산지: 인도, 태국."

msgctxt "customer_service"
msgid "Customer service"
msgstr "고객 서비스"

msgctxt "producer"
msgid "Producer"
msgstr "생산자"

msgctxt "recycling_instructions_to_recycle"
msgid "Recycling instructions - To recycle"
msgstr "재활용 지침 - 재활용 방법"

msgctxt "recycling_instructions_to_discard"
msgid "Recycling instructions - To discard"
msgstr "재활용 지침-폐기"

msgctxt "checkers_products"
msgid "Products checked by %s"
msgstr "%s에서 확인 된 제품"

msgctxt "checkers_without_products"
msgid "Products not checked by %s"
msgstr "%s에서 확인 되지 않은 제품"

msgctxt "correctors_products"
msgid "Products corrected by %s"
msgstr "%s에 의해 수정된 제품"

msgctxt "correctors_without_products"
msgid "Products not corrected by %s"
msgstr "%s에 의해 수정되지 않은 제품"

msgctxt "contributors_products"
msgid "Products added by %s"
msgstr "%s이 추가한 제품"

msgctxt "editors_products"
msgid "Products edited by %s"
msgstr "%s에 의해 편집된 제품"

msgctxt "editors_without_products"
msgid "Products not edited by %s"
msgstr "%s에 의해 편집되지 않은 제품"

msgctxt "informers_products"
msgid "Products completed by %s"
msgstr "%s의해 완성 된 제품"

msgctxt "informers_without_products"
msgid "Products not completed by %s"
msgstr "%s에 의해 완성되지 않은 제품"

msgctxt "photographers_products"
msgid "Products photographed by %s"
msgstr "%s에 의해 촬영된 제품"

msgctxt "photographers_without_products"
msgid "Products not photographed by %s"
msgstr "%s에 의해 촬영되지 않은 제품"

msgctxt "user_s_page"
msgid "%s's page"
msgstr "%s의 페이지"

msgctxt "obsolete"
msgid "Product taken off the market"
msgstr "상품이 단종되었습니다"

msgctxt "obsolete_since_date"
msgid "Withdrawal date"
msgstr "철회 날짜"

msgctxt "obsolete_since_date_note"
msgid "Format: YYYY-MM-DD or YYYY-MM or YYYY"
msgstr "형식 : YYYY-MM-DD 또는 YYYY-MM 또는 YYYY"

msgctxt "obsolete_since_date_example"
msgid "2019-09-30 or 2019-09 or 2019"
msgstr "2019-09-30 또는 2019-09 또는 2019"

msgctxt "obsolete_warning"
msgid "Important note: this product is no longer sold. The data is kept for reference only. This product does not appear in regular searches and is not taken into account for statistics."
msgstr "주의: 이 제품은 더 이상 판매되지 않습니다. 이 데이터는 참고용으로만 보관중입니다. 이 제품은 일반 검색으로는 찾을 수 없으며 통계를 낼때도 해당 제품을 제외하고 계산합니다."

# This will be on a button and needs to be as short as possible
# So instead of something like "Install the mobile application"
# try to make it very short "Get the app" or "Install the app"
# Use infinitive instead of imperative
msgctxt "get_the_app"
msgid "Get the app"
msgstr "앱 다운받기"

msgctxt "get_the_app_android"
msgid "Get the Android app"
msgstr "안드로이드 앱 다운받기"

msgctxt "get_the_app_iphone"
msgid "Get the iPhone app"
msgstr "아이폰 앱 다운받기"

msgctxt "get_the_app_ipad"
msgid "Get the iPad app"
msgstr "아이패드 앱 다운받기"

msgctxt "warning_gs1_company_prefix"
msgid "<em>Ambiguous barcode</em>: This product has a Restricted Circulation Number barcode for products within a company. This means that different producers and stores can use the same barcode for different products."
msgstr "<em>모호한 바코드</em>: 이 제품은 회사 내의 제한된 순환 바코드를 쓰고 있습니다. 이 때문에 다른 생산자나 상점이 이 제품이랑 같은 바코드를 쓸 수가 있습니다."

msgctxt "environment_infocard"
msgid "Environment infocard"
msgstr "환경 정보 카드"

msgctxt "environment_infocard_note"
msgid "HTML code for the environment infocard in the mobile application"
msgstr "모바일 애플리케이션의 환경 정보 카드용 HTML 코드"

msgctxt "environment_impact_level"
msgid "Environment impact level"
msgstr "환경 영향 수준"

msgctxt "environment_impact_level_example"
msgid "en:low, en:medium or en:high"
msgstr "환경:낮음, 환경:중간 또는 환경:높음"

msgctxt "carbon_impact_from_meat_or_fish"
msgid "Carbon impact from meat or fish"
msgstr "육류 또는 생선에서 나오는 탄소의 영향"

msgctxt "of_carbon_impact_from_meat_or_fish_for_whole_product"
msgid "of carbon emission from meat or fish for the whole product"
msgstr "전체 제품에 대한 육류 또는 생선에서 나오는 탄소 배출"

msgctxt "of_sustainable_daily_emissions_of_1_person"
msgid "of sustainable daily emissions of 1 person"
msgstr "1인당 지속 가능한 일일 배출량"

msgctxt "of_sustainable_weekly_emissions_of_1_person"
msgid "of sustainable weekly emissions of 1 person"
msgstr "1인당 지속 가능한 주간 배출량"

msgctxt "for_one_serving"
msgid "for one serving"
msgstr "1인분"

msgctxt "methodology"
msgid "Methodology"
msgstr "방법론"

msgctxt "carbon_footprint_note_foodges_ademe"
msgid "Carbon emissions computations rely on the CO<sub>2</sub> per kg values from the FoodGES program by <a href=\"https://www.ademe.fr\">ADEME</a>."
msgstr "탄소 배출 계산은 CO<sub>2</sub> 당 kg 값으로 FoodGES라는 프로그램을 기반으로 합니다.<a href=\"https://www.ademe.fr\">프로그램을 만든 ADEME</a>."

msgctxt "carbon_footprint_note_sustainable_annual_emissions"
msgid "Sustainable annual emissions: 2 tons of CO<sub>2</sub> equivalent per person to achieve the goals set in COP21."
msgstr "지속 가능한 연간 배출량: COP21에서 설정한 목표 달성을 위해 인당 2t의 CO<sub>2</sub> 상당."

msgctxt "carbon_footprint_note_uncertainty"
msgid "Carbon footprint calculations have high uncertainty. Values should be looked at with caution and are more intended for relative comparison than as absolute values."
msgstr "탄소영향 계산은 매우 불확실합니다. 값은 주의해서 살펴보아야하며 절대값보다 상대 비교에 더 적합합니다."

msgctxt "error_too_many_products_to_export"
msgid "Too many products (%d products, the limit is %d) to export, please download the <a href=\"/data\">complete database export</a> instead."
msgstr "** 제품이 너무 많음 (%d개의 제품, 제한: %d), 대신 <a href=\"/data\">완전한 데이터베이스 **</a>을 다운로드해주세요."

msgctxt "translate_taxonomy_to"
msgid "Help translate the %s to %s"
msgstr "%s를 %s로 번역하는 데에 도움을 주세요."

msgctxt "translate_taxonomy_description"
msgid "You can suggest translations for the entries below that have not yet been translated to your language. The blue link and the black text (both in English) show respectively the non-localized product and the original entry incl. optional synonyms separated by commas. Enter the translation in the text field, incl. optional synonyms, and then click the Save button. Thank you!"
msgstr "아직 귀하의 언어로 번역되지 않은 아래 항목에 대한 번역을 제안 할 수 있습니다. (영어로 된) 파란색 링크와 검은색 텍스트는 각각 아직 번역되지 않은 제품과 선택가능한 동의어를 포함한 원래 항목을 표시합니다. 텍스트 상자에 선택가능한 동의어를 포함해 번역을 입력한 다음 저장 버튼을 클릭해주세요. 고맙습니다!"

msgctxt "translate_taxonomy_add"
msgid "Show only entries without pending translations."
msgstr "번역 대기 중이 아닌 항목만 표시하기."

msgctxt "translate_taxonomy_edit"
msgid "Also show entries with pending translations from you or other users."
msgstr "또한 본인 또는 다른 사용자의 보류중인 번역이있는 항목을 표시합니다."

msgctxt "translated"
msgid "translated"
msgstr "번역되었습니다."

msgctxt "to_be_translated"
msgid "to be translated"
msgstr "번역될"

msgctxt "current_translation"
msgid "Current translation"
msgstr "현재 번역"

msgctxt "button_caption_yes"
msgid "Yes"
msgstr "예"

msgctxt "button_caption_no"
msgid "No"
msgstr "아니요"

msgctxt "button_caption_skip"
msgid "Skip"
msgstr "건너뛰기"

msgctxt "popularity_s"
msgid "popularity"
msgstr "인기도"

msgctxt "popularity_p"
msgid "popularity"
msgstr "인기도"

msgctxt "ingredients_analysis_p"
msgid "ingredients analysis"
msgstr "성분 분석"

msgctxt "ingredients_analysis_s"
msgid "ingredients analysis"
msgstr "성분 분석"

msgctxt "ingredients_analysis"
msgid "Ingredients analysis"
msgstr "성분 분석"

msgctxt "ingredients_analysis_disclaimer"
msgid "The analysis is based solely on the ingredients listed and does not take into account processing methods."
msgstr "분석은 오직 성분 나열만을 기준으로하며 처리 방법은 고려하지 않습니다."

msgctxt "rev_warning"
msgid "You are viewing an old version of this product page!"
msgstr "이 제품 페이지의 이전 버전을보고 있습니다!"

msgctxt "rev_number"
msgid "Revision number: "
msgstr "수정 번호: "

msgctxt "rev_contributor"
msgid "Edited by: "
msgstr "편집자: "

msgctxt "rev_previous"
msgid "Previous version"
msgstr "이전 버전"

msgctxt "rev_next"
msgid "Next version"
msgstr "다음 버전"

msgctxt "rev_latest"
msgid "Latest version"
msgstr "최신 버전"

# "product data" in this sentence means data for many products, not just one product
msgctxt "import_data_file_title"
msgid "Import a product data file"
msgstr "제품 데이터 파일 가져오기"

# "product data" in this sentence means data for many products, not just one product
msgctxt "import_data_file_description"
msgid "Upload a spreadsheet file (Excel file or a comma or tab separated UTF-8 encoded CSV file) with product data."
msgstr "스프레드시트 파일(Excel 파일 또는 탭으로 구분된 UTF-8 인코딩 CSV 파일)을 제품 데이터와 함께 업로드하십시오."

# "product data" in this sentence means data for many products, not just one product
msgctxt "import_data_file_format"
msgid "You can upload a table with the columns Open Food Facts import format, or you can upload a table in any format and then select the columns to import."
msgstr "Open Food Facts 가져오기 형식이 있는 표을 업로드하거나, 어떤 형식으로든 표을 업로드한 다음 가져올 열을 선택할 수 있습니다."

# "product data" in this sentence means data for many products, not just one product
msgctxt "upload_product_data_file"
msgid "Upload a file with product data"
msgstr "제품 데이터가 포함된 파일 업로드"

msgctxt "uploading_file"
msgid "File being uploaded."
msgstr "파일을 업로드하는 중."

msgctxt "upload_error"
msgid "The file could not be uploaded."
msgstr "파일을 업로드할 수 없습니다."

msgctxt "import_data_file_select_format_title"
msgid "Select and import data"
msgstr "데이터 선택 및 가져 오기"

msgctxt "import_data_file_select_format_description"
msgid "Use the form below to indicate which columns to import and what data they contain."
msgstr "가져올 열과 포함할 데이터를 나타내려면 아래 양식을 사용하세요."

msgctxt "import_data"
msgid "Import data"
msgstr "데이터 불러오기"

msgctxt "import_file_rows_columns"
msgid "The uploaded file contains %s rows and %s columns."
msgstr "업로드된 파일에는 %s 행과 %s 열이 포함되어 있습니다."

msgctxt "import_file_selected_columns"
msgid "%s columns out of %s have been selected and will be imported."
msgstr "%s  중 %s 열을 선택되어 가져옵니다."

msgctxt "fields_group_identification"
msgid "Product identification"
msgstr "제품 식별"

msgctxt "fields_group_origins"
msgid "Origins"
msgstr "근원"

msgctxt "fields_group_ingredients"
msgid "Ingredients"
msgstr "성분"

msgctxt "fields_group_nutrition"
msgid "Nutrition facts"
msgstr "영양 성분 표시"

msgctxt "fields_group_nutrition_other"
msgid "Optional nutrition facts"
msgstr "선택적 영양 사실"

msgctxt "fields_group_other"
msgid "Other information"
msgstr "다른 정보"

msgctxt "fields_group_images"
msgid "Product photos"
msgstr "제품 사진"

msgctxt "fields_group_packaging"
msgid "Packaging"
msgstr "포장"

msgctxt "image_front_url"
msgid "Link to front product photo"
msgstr "전면 제품 사진링크"

msgctxt "image_ingredients_url"
msgid "Link to ingredients list photo"
msgstr "성분 목록 사진 링크"

msgctxt "image_nutrition_url"
msgid "Link to nutrition facts table photo"
msgstr "영양 사실 표 사진 링크"

msgctxt "image_other_url"
msgid "Link to other product photo"
msgstr "다른 제품 사진으로 연결"

msgctxt "labels_specific"
msgid "Specific label"
msgstr "특정 라벨"

msgctxt "categories_specific"
msgid "Specific category"
msgstr "특정 카테고리"

msgctxt "sources_fields_specific"
msgid "Source specific field"
msgstr "특정한 소스 필드"

msgctxt "select_a_field"
msgid "Select a field"
msgstr "필드를 선택하세요"

msgctxt "specify"
msgid "Specify"
msgstr "지정"

msgctxt "value_unit_dropdown"
msgid "In the dropdown menu on the right, specify if the column contains:"
msgstr "오른쪽 드롭다운 메뉴에서 열에 다음 항목이 포함되어 있는지 지정하십시오."

msgctxt "value_unit_dropdown_value_unit"
msgid "the value and the unit"
msgstr "값과 단위"

msgctxt "value_unit_dropdown_value_specific_unit"
msgid "the value in a specific unit"
msgstr "특정 단위의 값"

msgctxt "value_unit_dropdown_value"
msgid "only the value, with the unit in another column"
msgstr "단위가 다른 열에 있는 값만"

msgctxt "value_unit_dropdown_unit"
msgid "only the unit, with the value in another column"
msgstr "다른 열에 값이 있는 단위만"

# Please do not translate Y, Yes and 1
msgctxt "labels_specific_tag"
msgid "Select this option if the column indicates the presence of a specific label (e.g. Organic, Fair-Trade) when the value is either Y, Yes or 1."
msgstr "값이 Y, 예 또는 1 일 때 열에 특정 레이블 (예 : 유기농, 공정 거래)이 있음을 나타내는 경우이 옵션을 선택하십시오."

msgctxt "labels_specific_tag_value"
msgid "Type the name of the label in the text field on the right."
msgstr "오른쪽의 텍스트 필드에 레이블 이름을 입력하십시오."

# Please do not translate Y, Yes and 1
msgctxt "categories_specific_tag"
msgid "Select this option if the column indicates the presence of a specific category (e.g. Beverages) when the value is either Y, Yes or 1."
msgstr "값이 Y, 예 또는 1 일 때 열에 특정 카테고리(예 : 음료)가 있음을 나타내는 경우이 옵션을 선택하십시오."

msgctxt "categories_specific_tag_value"
msgid "Type the name of the category in the text field on the right."
msgstr "오른쪽의 텍스트 필드에 카테고리 이름을 입력하십시오."

# Please do not translate Y, Yes and 1
msgctxt "sources_fields_specific_tag"
msgid "Select this option for fields that are specific to the source, and that we want to keep as source specific fields."
msgstr "원본 관련 필드 및 원본 특정 필드로 유지하려는 필드에 대해 이 필드는 원본 특정 필드로 유지하십시오."

msgctxt "sources_fields_specific_tag_value"
msgid "Type the name of the target field in the text field on the right, or leave blank to use the name of the source field."
msgstr "소스 필드의 이름을 사용하려면 오른쪽의 텍스트 필드에 대상 필드 이름을 입력하거나 비워 두십시오."

msgctxt "value"
msgid "Value"
msgstr "값"

msgctxt "value_unit"
msgid "Value + Unit"
msgstr "값 + 단위"

msgctxt "value_in_l"
msgid "Value in L"
msgstr "값(L)"

msgctxt "value_in_dl"
msgid "Value in dl"
msgstr "값(dl)"

msgctxt "value_in_cl"
msgid "Value in cl"
msgstr "값(cl)"

msgctxt "value_in_ml"
msgid "Value in ml"
msgstr "값(ml)"

msgctxt "value_in_kg"
msgid "Value in kg"
msgstr "값(kg)"

msgctxt "value_in_g"
msgid "Value in g"
msgstr "값(g)"

msgctxt "value_in_mg"
msgid "Value in mg"
msgstr "값(mg)"

msgctxt "value_in_mcg"
msgid "Value in μg"
msgstr "값(μg)"

msgctxt "value_in_iu"
msgid "Value in IU"
msgstr "값(IU)"

msgctxt "value_in_kcal"
msgid "Value in kcal"
msgstr "값(kcal)"

msgctxt "value_in_kj"
msgid "Value in kJ"
msgstr "값(kJ)"

msgctxt "value_in_percent"
msgid "Value in %"
msgstr "값(%)"

msgctxt "no_owner_defined"
msgid "Please log-in to use this feature."
msgstr "이 기능을 사용하려면 로그인하십시오."

msgctxt "organization"
msgid "Organization"
msgstr "조직"

msgctxt "column_in_file"
msgid "Column in file"
msgstr "파일의 열"

msgctxt "field_on_site"
msgid "Field on %s"
msgstr "%s필드"

msgctxt "producers_platform"
msgid "Platform for producers"
msgstr "생산자를위한 플랫폼"

# "product data and photos" in this sentence means data and photos for many products, not just one product
msgctxt "producers_platform_description"
msgid "The platform for producers allows manufacturers to easily manage their product photos and data on Open Food Facts."
msgstr "생산자를위한 플랫폼을 통해 제조업체는 Open Food Facts에서 제품 사진과 데이터를 쉽게 관리 할 수 있습니다."

# "product data and photos" in this sentence means data and photos for many products, not just one product
msgctxt "producers_platform_private_database"
msgid "The product data and photos you send on the platform for producers are stored in a private database. You will be able to check that all the data is correct before making it available on the public Open Food Facts database."
msgstr "생산자를 위해 플랫폼에서 보내는 제품 데이터 및 사진은 개인 데이터베이스에 저장됩니다. 공개 Open Food Facts 데이터베이스에서 모든 데이터를 사용 가능하게하기 전에 모든 데이터가 올바른지 확인할 수 있습니다."

# "product data and photos" in this sentence means data and photos for many products, not just one product
msgctxt "producers_platform_licence"
msgid "The product data and photos will become publicly available in the Open Food Facts database, under the <a href=\"https://opendatacommons.org/licenses/odbl/1.0/\">Open Database License</a>. Individual contents of the database are available under the <a href=\"https://opendatacommons.org/licenses/dbcl/1.0/\">Database Contents License</a> and products images are available under the <a href=\"https://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/deed.en\">Creative Commons Attribution ShareAlike licence</a>."
msgstr "<a href=\"https://opendatacommons.org/licenses/odbl/1.0/\">Open Database License</a> 에 따라 제품 사진과 정보는 Open Food Facts 데이터베이스에 공개됩니다. 데이터베이스에 있는 각 제품의 정보들은 <a href=\"https://opendatacommons.org/licenses/dbcl/1.0/\">Database Contents License</a> 를 지킨다면 사용가능하며 제품의 사진은 <a href=\"https://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/deed.en\">Creative Commons Attribution ShareAlike licence</a> 를 지키는 경우에만 사용가능합니다."

# "product data" in this sentence means data for many products, not just one product
msgctxt "import_product_data"
msgid "Import product data"
msgstr "제품 데이터 가져 오기"

# "product photos" in this sentence means data for many products, not just one product
msgctxt "import_product_photos"
msgid "Import product photos"
msgstr "제품 사진 가져 오기"

# "product data and photos" in this sentence means data and photos for many products, not just one product
msgctxt "export_product_data_photos"
msgid "Export product data and photos to the public database"
msgstr "제품 데이터 및 사진을 공개 데이터베이스로 내보내기"

msgctxt "export_product_data_photos_please_check"
msgid "Please check that the data on the platform for producers is correct before exporting it to the public database."
msgstr "제작자를위한 플랫폼의 데이터가 공개 데이터베이스로 내보내기 전에 올바른지 확인하십시오."

msgctxt "export_photos"
msgid "Export photos to the public database"
msgstr "공개 데이터베이스로 사진 내보내기"

msgctxt "replace_selected_photos"
msgid "Replace existing selected photos"
msgstr "기존의 선택된 사진 교체"

msgctxt "cancel"
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

msgctxt "collapsed_changes"
msgid "Collapsed changes"
msgstr "축소된 변경 사항"

msgctxt "data_quality_p"
msgid "data quality"
msgstr "데이터 품질"

msgctxt "data_quality_s"
msgid "data quality"
msgstr "데이터 품질"

msgctxt "data_quality"
msgid "data quality"
msgstr "데이터 품질"

msgctxt "data_quality_bugs_p"
msgid "data quality bugs"
msgstr "데이터 품질 버그"

msgctxt "data_quality_bugs_s"
msgid "data quality bug"
msgstr "데이터 품질 버그"

msgctxt "data_quality_bugs"
msgid "data quality bugs"
msgstr "데이터 품질 버그"

msgctxt "data_quality_info_p"
msgid "data quality info"
msgstr "데이터 품질 정보"

msgctxt "data_quality_info_s"
msgid "data quality info"
msgstr "데이터 품질 정보"

msgctxt "data_quality_info"
msgid "data quality info"
msgstr "데이터 품질 정보"

msgctxt "data_quality_warnings_p"
msgid "data quality warnings"
msgstr "데이터 품질 경고"

msgctxt "data_quality_warnings_s"
msgid "data quality warning"
msgstr "데이터 품질 경고"

msgctxt "data_quality_warnings"
msgid "data quality warnings"
msgstr "데이터 품질 경고"

msgctxt "data_quality_errors_p"
msgid "data quality errors"
msgstr "데이터 품질 오류"

msgctxt "data_quality_errors_s"
msgid "data quality error"
msgstr "데이터 품질 오류"

msgctxt "data_quality_errors"
msgid "data quality errors"
msgstr "데이터 품질 오류"

msgctxt "data_quality_warnings_producers_p"
msgid "data quality warnings"
msgstr "데이터 품질 경고"

msgctxt "data_quality_warnings_producers_s"
msgid "data quality warning"
msgstr "데이터 품질 경고"

msgctxt "data_quality_warnings_producers"
msgid "data quality warnings"
msgstr "데이터 품질 경고"

msgctxt "data_quality_errors_producers_p"
msgid "data quality errors"
msgstr "데이터 품질 오류"

msgctxt "data_quality_errors_producers_s"
msgid "data quality error"
msgstr "데이터 품질 오류"

msgctxt "data_quality_errors_producers"
msgid "data quality errors"
msgstr "데이터 품질 오류"

# abbreviation for Minimum
msgctxt "min"
msgid "Min"
msgstr "최소"

# abbreviation for Maximum
msgctxt "max"
msgid "Max"
msgstr "최대"

msgctxt "improvements_p"
msgid "possible improvements"
msgstr "가능한 개선"

msgctxt "improvements_s"
msgid "possible improvement"
msgstr "가능한 개선"

msgctxt "improvements"
msgid "possible improvements"
msgstr "가능한 개선"

# Do not translate
msgctxt "import_products_link"
msgid "/import-products"
msgstr "/수입품"

msgctxt "add_or_update_products"
msgid "Add or update products"
msgstr "제품 추가 또는 업데이트"

# Formal you
msgctxt "your_products"
msgid "Your products"
msgstr "당신의 제품"

# Do not translate the e-mail address
msgctxt "account_without_org"
msgid "Your account is not associated with a company yet. Please e-mail <a href=\"mailto:producers@openfoodfacts.org\">producers@openfoodfacts.org</a> to activate the free access to the platform for producers."
msgstr "당신의 계정은 아직 회사와 연결되지 않았습니다. 생산자를 위한 플랫폼에 대한 무료 액세스를 활성화하려면 <a href=\"mailto:producers@openfoodfacts.org\">producers@openfoodfacts.org</a>으로 이메일을 보내주십시오."

msgctxt "import_products"
msgid "Import products"
msgstr "수입품"

msgctxt "empty_column"
msgid "Empty column"
msgstr "빈 열"

msgctxt "empty_column_description"
msgid "The file does not contain any value in this column."
msgstr "파일에 이 열에 값이 없습니다."

msgctxt "import_file_status_title"
msgid "Data import in progress"
msgstr "데이터 가져오기 진행 중"

# "product data" means data for many products
msgctxt "import_file_status_description"
msgid "The product data has been received and is going to be imported on the platform for producers."
msgstr "제품 데이터가 수신되어 생산자를 위해 플랫폼에서 가져옵니다."

msgctxt "import_file_status"
msgid "Status"
msgstr "상태"

msgctxt "job_status_inactive"
msgid "Scheduled"
msgstr "예정"

msgctxt "job_status_active"
msgid "In progress"
msgstr "진행 중"

msgctxt "job_status_finished"
msgid "Finished"
msgstr "완료됨"

msgctxt "job_status_failed"
msgid "Failed"
msgstr "실패함"

msgctxt "import_file_result"
msgid "Import result"
msgstr "결과 가져오기"

msgctxt "products_modified"
msgid "Products modified"
msgstr "수정된 제품"

msgctxt "import_file_result_no_change"
msgid "There were no product added or modified. The data has probably been already imported previously."
msgstr "추가되거나 수정된 제품은 없습니다. 이 데이터는 이미 이전에 가져온 것입니다."

msgctxt "import_file_result_products"
msgid "List of products added or modified"
msgstr "추가 또는 수정된 제품 목록"

msgctxt "imports_p"
msgid "imports"
msgstr "불러오기"

msgctxt "imports_s"
msgid "import"
msgstr "불러오기"

msgctxt "imports"
msgid "imports"
msgstr "불러오기"

msgctxt "number_of_products_with_data_quality_errors_producers"
msgid "Number of products with data quality errors"
msgstr "데이터 품질 오류가있는 제품 수"

msgctxt "number_of_products_with_data_quality_warnings_producers"
msgid "Number of products with data quality warnings"
msgstr "데이터 품질 경고가 있는 제품 수"

msgctxt "number_of_products_with_improvements"
msgid "Number of products with improvement opportunities"
msgstr "개선 기회가 있는 제품 수"

msgctxt "improvements_facet_description_1"
msgid "This table lists possible opportunities to improve the nutritional quality, the Nutri-Score and the composition of food products."
msgstr "이 표에는 영양 품질, Nutri-Score 및 식품 구성을 개선 할 수있는 기회가 나와 있습니다."

msgctxt "improvements_facet_description_2"
msgid "In order to get relevant results, please make sure the product data is complete (nutrition facts with values for fiber and fruits and vegetables to compute the Nutri-Score, and a precise category to compare each product to similar products)."
msgstr "관련 결과를 얻으려면 제품 데이터가 완전해야합니다 (Nutri-Score를 계산하기 위해 섬유 및 과일 과 야채에 대한 값과 영양 성분 및 각 제품을 유사한 제품과 비교하는 정확한 범주)."

# "product photos" in this sentence means photos for many products, not just one product
msgctxt "import_photos_title"
msgid "Import product photos"
msgstr "제품 사진 가져 오기"

msgctxt "import_photos_description"
msgid "You can use the form below to easily upload photos (front of product, ingredients list and nutrition facts table) for many products."
msgstr "아래 양식을 사용하여 많은 제품에 대한 사진(제품 앞면, 성분 목록, 영양 성분 표)을 쉽게 업로드할 수 있습니다."

msgctxt "import_photos_format_1"
msgid "Each filename needs to contains the barcode of the product."
msgstr "각 파일 이름에는 제품의 바코드가 포함되어야합니다."

msgctxt "import_photos_format_2"
msgid "And you can also specify the type of the photo in the filename:"
msgstr "또한 파일 이름에 사진 유형을 지정할 수 있습니다."

# Do not translate the file name
msgctxt "import_photos_format_barcode"
msgid "3001234567890.jpg: front of the product in the current language."
msgstr "3001234567890.jpg: 현재 언어로 된 제품 앞면"

# Do not translate the file name
msgctxt "import_photos_format_front"
msgid "3001234567890.front_nl.jpg: front of the product in Dutch."
msgstr "3001234567890.front_nl.jpg : 네덜란드어로 된 제품 전면"

# Do not translate the file name
msgctxt "import_photos_format_ingredients"
msgid "3001234567890.ingredients_fr.jpg: ingredients list in French."
msgstr "3001234567890.ingredients_fr.jpg: 프랑스어로 된 성분 목록"

# Do not translate the file name
msgctxt "import_photos_format_nutrition"
msgid "3001234567890.nutrition_es.jpg: nutrition table in Spanish."
msgstr "3001234567890.nutrition_es.jpg : 스페인어로 된 영양 표."

msgctxt "add_photos"
msgid "Add photos..."
msgstr "사진 추가하기..."

msgctxt "start_upload"
msgid "Start upload"
msgstr "업로드를 시작하기"

msgctxt "start"
msgid "Start"
msgstr "시작하기"

msgctxt "close"
msgid "Close"
msgstr "닫기"

msgctxt "cancel_upload"
msgid "Cancel upload"
msgstr "업로드 취소하기"

msgctxt "info"
msgid "Info"
msgstr "정보"

msgctxt "file_received"
msgid "File received"
msgstr "받은 파일"

msgctxt "nutriscore_calculation_details"
msgid "Details of the calculation of the Nutri-Score"
msgstr "Nutri-Score의 계산 세부 사항"

msgctxt "nutriscore_is_beverage"
msgid "This product is considered a beverage for the calculation of the Nutri-Score."
msgstr "이 제품은 Nutri-Score 계산을위한 음료로 간주됩니다."

msgctxt "nutriscore_is_not_beverage"
msgid "This product is not considered a beverage for the calculation of the Nutri-Score."
msgstr "이 제품은 Nutri-Score 계산을위한 음료로 간주되지 않습니다."

msgctxt "nutriscore_positive_points"
msgid "Positive points"
msgstr "긍정적인 포인트"

msgctxt "nutriscore_negative_points"
msgid "Negative points"
msgstr "부정적인 포인트"

msgctxt "nutriscore_proteins_negative_points_less_than_11"
msgid "The points for proteins are counted because the negative points are less than 11."
msgstr "단백질에 대한 점수은 음수가 11보다 작기 때문에 계산됩니다."

msgctxt "nutriscore_proteins_negative_points_greater_or_equal_to_11"
msgid "The points for proteins are not counted because the negative points are greater or equal to 11."
msgstr "음수가 11보다 크거나 같기 때문에 단백질에 대한 점수는 계산되지 않습니다."

msgctxt "nutriscore_proteins_maximum_fruits_points"
msgid "The points for proteins are counted because the points for the fruits, vegetables, nuts and colza/walnut/olive oils are at the maximum."
msgstr "과일, 야채, 견과류 및 콜자 / 호두 / 올리브 오일에 대한 점수가 최대이기 때문에 단백질 점수가 계산됩니다."

msgctxt "nutriscore_proteins_is_cheese"
msgid "The points for proteins are counted because the product is in the cheeses category."
msgstr "제품이 치즈 카테고리에 있기 때문에 단백질에 대한 점수가 계산됩니다."

msgctxt "nutriscore_proteins_is_added_fat"
msgid "The product is in the fats category, the points for saturated fat are replaced by the points for the saturated fat / fat ratio."
msgstr "제품이 지방 범주에 있고 포화 지방의 포인트가 포화 지방 / 지방 비율의 포인트로 대체됩니다."

msgctxt "nutriscore_points_for_energy"
msgid "Energy"
msgstr "에너지"

msgctxt "nutriscore_points_for_sugars"
msgid "Sugars"
msgstr "당류"

msgctxt "nutriscore_points_for_saturated_fat"
msgid "Saturated fat"
msgstr "포화 지방"

msgctxt "nutriscore_points_for_saturated_fat_ratio"
msgid "Saturated fat / fat ratio"
msgstr "포화 지방 / 지방 비율"

msgctxt "nutriscore_points_for_sodium"
msgid "Sodium"
msgstr "나트륨"

msgctxt "nutriscore_points_for_fruits_vegetables_nuts_colza_walnut_olive_oils"
msgid "Fruits, vegetables, nuts, and colza/walnut/olive oils"
msgstr "과일, 야채, 견과류 및 평지씨/월넛/올리브 오일"

msgctxt "nutriscore_points_for_fiber"
msgid "Fiber"
msgstr ""

msgctxt "nutriscore_points_for_proteins"
msgid "Proteins"
msgstr "단백질"

msgctxt "nutriscore_source_value"
msgid "value"
msgstr "값"

msgctxt "nutriscore_rounded_value"
msgid "rounded value"
msgstr "반올림 값"

msgctxt "nutriscore_score"
msgid "Nutritional score"
msgstr "영양 점수"

# Do not translate
msgctxt "nutriscore_grade"
msgid "Nutri-Score"
msgstr "Nutri-Score"

# This is not the Nutri-Score grade with letters, but the Nutri-Score number score used to compute the grade. Translate score but not Nutri-Score.
msgctxt "nutriscore_score_producer"
msgid "Nutri-Score score"
msgstr "Nutri-Score 점수"

# Do not translate
msgctxt "nutriscore_grade_producer"
msgid "Nutri-Score"
msgstr "Nutri-Score"

# free as in not costing something
msgctxt "donate_free_and_independent"
msgid "Open Food Facts is 100% free and independent."
msgstr "Open Food Facts는 100 % 무료이며 독립적입니다."

# leave empty link
msgctxt "donate_help_and_donations"
msgid "<a href=\"\">We need your help and donations</a> to continue and to grow the project."
msgstr "<a href=\"\">프로젝트를 계속 발전 시키려면 여러분의 도움과 기부가 필요합니다</a>."

msgctxt "thank_you"
msgid "Thank you!"
msgstr "감사합니다!"

msgctxt "value_for_the_product"
msgid "Value for the product"
msgstr "제품의 가치"

# Do not translate %s, it will be replaced by the category name
msgctxt "value_for_the_category"
msgid "Mean value for the %s category"
msgstr "%s 카테고리의 평균값"

# Keep the %s
msgctxt "better_nutriscore"
msgid "The Nutri-Score can be changed from %s to %s by changing the %s value from %s to %s (%s percent difference)."
msgstr "%s 값을 %s(%s 차이)에서 %s(%s 차이)로 변경하여 뉴트리-스코어를 %s에서 %s(%s 차이)로 변경할 수 있습니다."

msgctxt "export_products_to_public_database_email"
msgid "The platform for producers is still under development and we make manual checks before importing products to the public database. Please e-mail us at <a href=\"mailto:producers@openfoodfacts.org\">producers@openfoodfacts.org</a> to update the public database."
msgstr "생산업체들을 위한 플랫폼은 아직 개발 중이며 올리기 전에 미리 확인한 후에 공개 데이터베이스에 제품을 올리고 있습니다. 공개 데이터베이스에 제품을 올리고 싶다면 <a href=\"mailto:producers@openfoodfacts.org\">producers@openfoodfacts.org</a> 로 메일을 보내주시기 바랍니다."

msgctxt "crm_user_id"
msgid "Id of corresponding contact in CRM"
msgstr ""

msgctxt "crm_org_id"
msgid "Id of corresponding organization in CRM"
msgstr ""

msgctxt "user_groups"
msgid "Groups"
msgstr "그룹"

msgctxt "user_group_producer"
msgid "Producer"
msgstr "생산자"

msgctxt "user_group_producer_description"
msgid "Must be checked only for accounts of producers who edit their own products. Product ownership will be attributed to producers when they add or edit a product."
msgstr "자신의 제품을 편집하는 생산자의 계정에 대해서만 확인되어야 합니다. 제품 소유권은 생산자가 제품을 추가하거나 편집 할 때 발생합니다."

msgctxt "user_group_database"
msgid "Database"
msgstr "데이터베이스"

msgctxt "user_group_database_description"
msgid "For external sources of data. Product ownership of imported products will not change."
msgstr "외부 데이터 소스 용. 수입 제품의 제품 소유권은 변경되지 않습니다."

msgctxt "user_group_app"
msgid "App"
msgstr "앱"

msgctxt "user_group_app_description"
msgid "For applications."
msgstr "어플용"

msgctxt "user_group_bot"
msgid "Bot"
msgstr "봇"

msgctxt "user_group_bot_description"
msgid "For robots, scripts etc."
msgstr "로봇, 스크립트 등"

msgctxt "user_group_moderator"
msgid "Moderator"
msgstr "중재자"

msgctxt "user_group_moderator_description"
msgid "Moderators have access to special features to edit and review products."
msgstr "중재자는 제품을 편집하고 검토 할 수있는 특수 기능에 액세스 할 수 있습니다."

msgctxt "user_group_pro_moderator"
msgid "Moderator for the producers platform"
msgstr "생산자 플랫폼의 중재자"

msgctxt "user_group_pro_moderator_description"
msgid "Moderators of the producers platform can view and edit the private products of all users and organizations on the producers platform."
msgstr "생산자 플랫폼의 중재자는 생산자 플랫폼에서 모든 사용자 및 조직의 개인 제품을보고 편집 할 수 있습니다."

msgctxt "donation_banner_hide"
msgid "I have already donated or I'm not interested. Hide the banner."
msgstr "이미 기부했거나 관심이 없습니다. 배너를 숨깁니다."

msgctxt "donation_banner_independant"
msgid "An independant and citizen-led project for food transparency?"
msgstr "식품 투명성을 위한 독립적이고 시민이 주도하는 프로젝트?"

msgctxt "donation_banner_public_health"
msgid "Food product data for research that improves public health?"
msgstr "공중 보건을 개선하는 연구를 위한 식품 데이터?"

msgctxt "donation_banner_choices"
msgid "Easier and better food choices according to your own criteria?"
msgstr "자신의 기준에 따라 더 쉽고 더 나은 음식 선택?"

msgctxt "donation_banner_cta"
msgid "We need your support!"
msgstr "우리는 당신의 지원이 필요합니다!"

msgctxt "donation_banner_cta_button"
msgid "Please Donate"
msgstr "기부를 부탁합니다"

msgctxt "alcohol_warning"
msgid "Excessive consumption of alcohol is harmful to health, to be consumed with moderation."
msgstr "과도한 알코올 섭취는 건강에 해로우며, 적당히 섭취해야 합니다."

msgctxt "producers_platform_moderation_title"
msgid "Producers platform moderation"
msgstr "생산자 플랫폼 운영"

# variable names between { } must not be translated
msgctxt "f_pro_moderator_owner_set"
msgid "You are currently viewing products from {organization}."
msgstr ""

msgctxt "pro_moderator_owner_not_set"
msgid "You are currently viewing your own products."
msgstr "현재 자신의 제품을보고 있습니다."

msgctxt "pro_moderator_edit_owner_description"
msgid "To see products from a specific user or organization, enter its id below. Leave field empty to unset."
msgstr "특정 사용자 또는 조직의 제품을 보려면 아래에 해당 ID를 입력하십시오. 설정을 해제하려면 입력란을 비워 두십시오."

# Action verb "Change" to put on a form button
msgctxt "pro_moderator_edit_owner"
msgid "Switch to another organization"
msgstr ""

msgctxt "pro_moderator_edit_owner_placeholder"
msgid "user-abc or org-xyz"
msgstr "user-abc 또는 org-xyz"

# keep %s, it is a variable for the name of the user
msgctxt "error_user_does_not_exist"
msgid "User %s does not exist"
msgstr "사용자 %s가 존재하지 않습니다"

msgctxt "error_malformed_owner"
msgid "The id must be of the form user-abc or org-xyz"
msgstr "아이디는 user-abc 또는 org-xyz 형식이어야합니다."

msgctxt "import_products_categories_from_public_database"
msgid "Import product categories from the public database"
msgstr "공개 데이터베이스에서 제품 카테고리 가져 오기"

msgctxt "import_products_categories_from_public_database_description"
msgid "Add categories from the public database to the products on the platform for producers."
msgstr "생산자용 플랫폼의 제품에 공용 데이터베이스의 카테고리를 추가하세요."

msgctxt "import_products_categories"
msgid "Import the categories"
msgstr "카테고리 가져 오기"

msgctxt "nutri_score_score_from_producer"
msgid "Nutri-Score score from producer"
msgstr "생산자의 Nutri-Score 점수"

msgctxt "nutri_score_score_calculated"
msgid "Calculated Nutri-Score score"
msgstr "계산 된  Nutri-Score 점수"

msgctxt "nutri_score_grade_from_producer"
msgid "Nutri-Score grade from producer"
msgstr "생산자의 Nutri-Score 등급"

msgctxt "nutri_score_grade_calculated"
msgid "Calculated Nutri-Score grade"
msgstr "계산된 Nutri-Score 등급"

msgctxt "scanned_code"
msgid "Scanned code"
msgstr "코드 스캔"

msgctxt "code_from_filename"
msgid "Code from file name"
msgstr "파일 이름의 코드"

msgctxt "using_previous_code"
msgid "Using previous code"
msgstr "이전 코드 사용"

msgctxt "add_field_values"
msgid "You can specify field values that will be added to all products for which you will send images."
msgstr "이미지를 보낼 모든 제품에 추가 될 필드 값을 지정할 수 있습니다."

msgctxt "add_tag_field"
msgid "Add a field"
msgstr "필드 추가"

msgctxt "remove_products"
msgid "Remove all the products"
msgstr "모든 제품을 제거"

msgctxt "remove_products_from_producers_platform"
msgid "Remove all your products from the platform for producers"
msgstr "생산자용 플랫폼에서 모든 제품 제거"

msgctxt "remove_products_from_producers_platform_description"
msgid "You can remove all your products from the platform for producers, for instance to start with a clean slate if there were some issues with an import. This will not affect your products in the public database."
msgstr "생산자용 플랫폼에서 모든 제품 제거생산자용 플랫폼에서 모든 제품을 제거할 수 있으며, 예를 들어 수입에 문제가 있다면 처음부터 완전히 새로 시작할 수 있습니다. 이것은 공공 데이터베이스에 있는 당신의 제품에 영향을 미치지 않을 것입니다."

msgctxt "this_action_cannot_be_undone"
msgid "Please note that this action cannot be undone."
msgstr "이 작업은 취소할 수 없다는 점에 유의하세요."

msgctxt "remove_products_confirm"
msgid "Warning: this action cannot be undone. Are you sure that you want to remove all your products from the platform for producers?"
msgstr "경고: 이 작업은 되돌릴 수 없습니다. 생산자용 플랫폼에서 모든 제품을 제거하시겠습니까?"

msgctxt "function_not_available"
msgid "This function is not available."
msgstr "이 기능은 사용할 수 없습니다."

msgctxt "remove_products_done"
msgid "Your products have been removed from the platform for producers."
msgstr "당신의 제품은 생산자들을 위한 플랫폼에서 제거되었습니다."

msgctxt "ingredients_analysis_details"
msgid "Details of the analysis of the ingredients"
msgstr "성분 분석의 세부 사항"

msgctxt "some_unknown_ingredients"
msgid "Some ingredients could not be recognized."
msgstr "일부 성분을 인식 할 수 없습니다."

# variable names between { } must not be translated
msgctxt "f_move_data_and_photos_to_main_language"
msgid "Move all data and selected photos in {language} to the main language of the product: {main_language}"
msgstr "{language} 의 모든 데이터 및 선택한 사진을 제품의 기본 언어로 이동: {main_language}"

msgctxt "move_data_and_photos_to_main_language_replace"
msgid "Replace existing values and selected photos"
msgstr "기존 값 및 선택한 사진 교체"

msgctxt "move_data_and_photos_to_main_language_ignore"
msgid "Keep existing values and selected photos"
msgstr "기존 값과 선택한 사진 유지"

msgctxt "done_status"
msgid "Done"
msgstr "완료"

msgctxt "to_do_status"
msgid "To do"
msgstr "할 것"

msgctxt "teams"
msgid "Teams"
msgstr "팀"

msgctxt "optional"
msgid "optional"
msgstr "선택 사항"

msgctxt "teams_p"
msgid "teams"
msgstr "팀"

msgctxt "teams_s"
msgid "team"
msgstr "운영진"

msgctxt "teams_description"
msgid "You can join 1 to 3 teams. Products you add or edit will be credited to you and to your teams. Teams can be changed at any time."
msgstr "1~3개 팀에 가입할 수 있습니다다. 당신이 추가하거나 편집한 제품은 당신과 당신의 팀에게 인정되어 적립됩니다. 팀은 언제든지 바뀔 수 있습니다."

msgctxt "teams_names_warning"
msgid "Team names are public. Do not create teams with names containing personal data (e.g. family names), trademarks (unless you own them), or anything offensive."
msgstr "팀 이름은 공개되어 있습니다. 개인 데이터(예: 가족 이름), 상표(소유하지 않은 경우)를 포함하거나 불쾌감을 주는 이름을 가진 팀을 만들지 마세요."

# keep %s, it can be a number "Team 1" or a name "Team XYZ"
msgctxt "team_s"
msgid "Team %s"
msgstr "팀 %s"

msgctxt "contributor_settings"
msgid "Contributor"
msgstr "기여자"

msgctxt "contributor_settings_description"
msgid "Those settings allow you to personalize some aspects of the website"
msgstr ""

msgctxt "display_barcode_in_search"
msgid "Display barcode in search results"
msgstr "검색 결과에 바코드 표시"

msgctxt "edit_link_in_search"
msgid "Add an edit link in search results"
msgstr "검색 결과에 편집 링크 추가"

msgctxt "ciqual_food_name"
msgid "CIQUAL food name"
msgstr "CIQUAL 음식 이름"

msgctxt "ciqual_food_name_s"
msgid "CIQUAL food name"
msgstr "CIQUAL 음식 이름"

msgctxt "ciqual_food_name_p"
msgid "CIQUAL food names"
msgstr "CIQUAL 음식 이름"

msgctxt "we_need_your_help"
msgid "We need your help!"
msgstr "우리는 당신의 도움이 필요합니다!"

msgctxt "you_can_help_improve_ingredients_analysis"
msgid "You can help us recognize more ingredients and better analyze the list of ingredients for this product and others by:"
msgstr "이하의 방법으로 보다 많은 성분을 인식하고, 이 제품이나 그 외의 성분의 리스트를 보다 적절히 분석할 수 있습니다."

msgctxt "help_improve_ingredients_analysis_1"
msgid "Edit this product page to correct spelling mistakes in the ingredients list, and/or to remove ingredients in other languages and sentences that are not related to the ingredients."
msgstr "이 제품 페이지를 편집하여 성분 목록의 철자 오류를 수정하거나 성분과 관련이 없는 다른 언어 및 문장의 성분을 삭제할 수 있습니다."

msgctxt "help_improve_ingredients_analysis_2"
msgid "Add new entries, synonyms or translations to our multilingual lists of ingredients, ingredient processing methods, and labels."
msgstr "다국어 성분 목록, 성분 처리 방법 및 라벨에 새로운 항목, 동의어 또는 번역을 추가하십시오."

# Do not translate #ingredients
msgctxt "help_improve_ingredients_analysis_instructions"
msgid "Join the #ingredients channel on <a href=\"https://slack.openfoodfacts.org\">our Slack discussion space</a> and/or learn about <a href=\"https://wiki.openfoodfacts.org/Ingredients_Extraction_and_Analysis\">ingredients analysis on our wiki</a>, if you would like to help. Thank you!"
msgstr "도움이 필요하면 우리의 Slack 토론방인 <a href=\"https://slack.openfoodfacts.org\">#ingredients channel</a>에 가입하거나 우리의 성분 분석 <a href=\"https://wiki.openfoodfacts.org/Ingredients_Extraction_and_Analysis\">wiki</a>인 에서 정보를 얻으세요. 감사합니다!"

msgctxt "footer_producers_link"
msgid "https://world.pro.openfoodfacts.org/"
msgstr "https://kr.pro.openfoodfacts.org/"

msgctxt "footer_producers"
msgid "Producers"
msgstr "생산자"

# %s will be replaced by the language name
msgctxt "add_ingredients_in_language"
msgid "If this product has an ingredients list in %s, please add it."
msgstr "만약 이 상품에 %s로 적힌 성분 목록이 있다면, 추가해주세요."

msgctxt "missing_barcode"
msgid "Missing barcode"
msgstr "누락된 바코드"

msgctxt "invalid_barcode"
msgid "Invalid barcode"
msgstr "잘못된 바코드"

# Either 'ltr' for left to right languages like English or 'rtl' for right to left languages like Arabic
msgctxt "text_direction"
msgid "ltr"
msgstr "ltr"

msgctxt "separate_values_with_commas"
msgid "Separate multiple values with commas."
msgstr "여러 값은 쉼표로 구분합니다."

msgctxt "lc_note"
msgid "If the product's packaging is in multiple languages, indicate the most visible language on the product."
msgstr "제품 포장이 여러 언어로 된 경우 제품에 가장 눈에 띄는 언어를 표시하십시오."

msgctxt "obsolete_import_note"
msgid "Enter Yes, Y or 1 if the product is no longer available in stores."
msgstr "매장에서 제품을 더 이상 사용할 수 없는 경우 예, Y 또는 1을 입력합니다."

msgctxt "specify_value_and_unit_or_use_default_unit"
msgid "Specify both the value and unit, or use the default unit: %s"
msgstr "값과 단위를 모두 지정하거나 기본 단위인 %s을 사용합니다."

msgctxt "specify_value_and_unit"
msgid "Specify both the value and unit."
msgstr "값과 단위를 모두 지정합니다."

msgctxt "download_sample_import_file"
msgid "Download an XLSX template file for Excel or LibreOffice with the fields that can be imported."
msgstr "가져올 수 있는 필드가 있는 Excel 또는 LibreOffice용 XLSX 템플릿 파일을 다운로드합니다."

msgctxt "code_import_note"
msgid "Barcode as it appears on the product."
msgstr "제품에 표시된 바코드입니다."

msgctxt "producer_product_id_import_note"
msgid "Internal code used by the producer to identify the product, different from the product's barcode."
msgstr "생산자가 제품을 식별하기 위해 사용하는 내부 코드로 제품의 바코드와 다릅니다."

msgctxt "producer_version_id_import_note"
msgid "Internal code used by the producer to identify a specific version of a product when it changes."
msgstr "제품이 변경될 때 제품의 특정 버전을 식별하기 위해 생산자가 사용하는 내부 코드입니다."

msgctxt "categories_import_note"
msgid "Providing a category is very important to make the product easy to search for, and to compute the Nutri-Score"
msgstr "제품을 쉽게 검색하고 Nutri-Score를 계산하려면 카테고리를 제공하는 것이 매우 중요합니다."

msgctxt "labels_import_note"
msgid "Some labels such as the organic label are used to filter and/or rank search results, so it is strongly recommended to specify them."
msgstr "유기농 라벨과 같은 일부 라벨은 검색 결과를 필터링 및/또는 순위 지정하는 데 사용되므로 지정하는 것이 좋습니다."

msgctxt "origins_import_note"
msgid "This field must contain only a comma separated list of countries of origin of the ingredients"
msgstr "이 필드에는 쉼표로 구분된 성분 원산지 목록만 포함되어야 합니다."

msgctxt "origin_import_note"
msgid "Text or sentences that indicate the origin of the product and/or its ingredients."
msgstr "제품 및/또는 성분의 원산지를 나타내는 텍스트 또는 문장."

msgctxt "nutriscore_grade_producer_note"
msgid "Nutri-Score grade from A to E displayed on the product label"
msgstr "제품 라벨에 표시된 A에서 E까지의 Nutri-Score 등급"

msgctxt "nutriscore_grade_producer_import_note"
msgid "Open Food Facts computes the Nutri-Score grade based on the information provided (nutrition facts and category). If the grade we compute is different from the grade you provide, you will get a private notification on the producers platform so that the difference can be resolved."
msgstr "Open Food Facts는 제공된 정보(영양 성분 및 범주)를 기반으로 Nutri-Score 등급을 계산합니다. 저희가 계산한 등급이 귀하가 제공한 등급과 다른 경우 차이를 해결할 수 있도록 생산자 플랫폼에서 비공개 알림을 받게 됩니다."

msgctxt "nutriscore_score_producer_note"
msgid "Nutri-Score score (numeric value from which the A to E grade is derived)"
msgstr "Nutri-Score 점수(A~E 등급이 도출되는 숫자 값)"

msgctxt "nutriscore_score_producer_import_note"
msgid "Open Food Facts computes the Nutri-Score score based on the information provided (nutrition facts and category). If the score we compute is different from the score you provide, you will get a private notification on the producers platform so that the difference can be resolved."
msgstr "Open Food Facts는 제공된 정보(영양 성분 및 범주) 를 기반으로 Nutri-Score 점수를 계산합니다. 우리가 계산한 점수가 귀하가 제공한 점수와 다른 경우 차이를 해결할 수 있도록 생산자 플랫폼에서 비공개 알림을 받게 됩니다."

msgctxt "mandatory_field"
msgid "Mandatory field"
msgstr "필수 입력 항목"

msgctxt "mandatory_field_note"
msgid "All products should have this information."
msgstr "모든 제품에는 이 정보가 있어야 합니다."

msgctxt "recommended_field"
msgid "Recommended field"
msgstr "추천 분야"

msgctxt "recommended_field_note"
msgid "If this information exists and is relevant for the product, it is recommended to provide it to make the product easier to search for and the product data more useful."
msgstr "이 정보가 존재하고 상품과 관련이 있는 경우 상품을 더 쉽게 검색하고 상품 데이터를 더 유용하게 사용할 수 있도록 제공하는 것이 좋습니다."

msgctxt "optional_field"
msgid "Optional field"
msgstr "선택 입력 항목"

msgctxt "optional_field_note"
msgid "If available, this information will be displayed on the product page."
msgstr "가능한 경우 이 정보는 제품 페이지에 표시됩니다."

# product photos here means photos of multiple products
msgctxt "images_can_be_provided_separately"
msgid "Product photos can also be provided separately through the Import product photos function of the platform for producers."
msgstr "생산자용 플랫폼의 제품 사진 가져오기 기능을 통해 제품 사진을 별도로 제공할 수도 있습니다."

# This is linked to a unit test
msgctxt "attribute_group_labels_name"
msgid "Labels"
msgstr "라벨"

msgctxt "attribute_labels_organic_name"
msgid "Organic farming"
msgstr "유기농"

msgctxt "attribute_labels_organic_yes_title"
msgid "Organic product"
msgstr "유기농 제품"

msgctxt "attribute_labels_organic_no_title"
msgid "Not an organic product"
msgstr "유기농 제품이 아님"

msgctxt "attribute_labels_organic_unknown_title"
msgid "Missing information: organic product?"
msgstr "누락된 정보: 유기농 제품?"

msgctxt "attribute_labels_organic_yes_description_short"
msgid "Promotes ecological sustainability and biodiversity."
msgstr "생태적 지속 가능성과 생물 다양성을 촉진합니다."

msgctxt "attribute_labels_organic_description_short"
msgid "Organic products promote ecological sustainability and biodiversity."
msgstr "유기농 제품은 생태적 지속 가능성과 생물 다양성을 촉진합니다."

msgctxt "attribute_labels_organic_description"
msgid "Organic farming aims to protect the environment and to conserve biodiversity by prohibiting or limiting the use of synthetic fertilizers, pesticides and food additives."
msgstr "유기 농업은 합성 비료, 살충제 및 식품 첨가물의 사용을 금지하거나 제한함으로써 환경을 보호하고 생물 다양성을 보존하는 것을 목표로 합니다."

msgctxt "attribute_labels_fair_trade_name"
msgid "Fair trade"
msgstr "공정 거래"

msgctxt "attribute_labels_fair_trade_yes_title"
msgid "Fair trade product"
msgstr "공정 무역 제품"

msgctxt "attribute_labels_fair_trade_no_title"
msgid "Not a fair trade product"
msgstr "공정 무역 제품이 아닙니다."

msgctxt "attribute_labels_fair_trade_unknown_title"
msgid "Missing information: fair trade product?"
msgstr "누락된 정보: 공정 무역 제품?"

msgctxt "attribute_labels_fair_trade_yes_description_short"
msgid "Helps producers in developing countries."
msgstr "개발 도상국의 생산자를 돕습니다."

msgctxt "attribute_labels_fair_trade_description_short"
msgid "Fair trade products help producers in developing countries."
msgstr "공정 무역 상품은 개발 도상국의 생산자를 돕습니다."

msgctxt "attribute_labels_fair_trade_description"
msgid "When you buy fair trade products, producers in developing countries are paid an higher and fairer price, which helps them improve and sustain higher social and often environmental standards."
msgstr "공정 무역 제품을 구매하면 개발도상국의 생산자들에게 더 높고 공정한 가격이 지급되어 더 높은 사회적 기준과 종종 환경 기준을 개선하고 유지하는 데 도움이 됩니다."

msgctxt "attribute_group_nutritional_quality_name"
msgid "Nutritional quality"
msgstr "영양 품질 가공 식품"

msgctxt "attribute_nutriscore_name"
msgid "Nutri-Score"
msgstr "Nutri-Score"

msgctxt "attribute_nutriscore_setting_name"
msgid "Good nutritional quality (Nutri-Score)"
msgstr "우수한 영양 품질(Nutri-Score)"

msgctxt "attribute_nutriscore_setting_note"
msgid "The Nutri-Score is computed and can be taken into account for all products, even if is not displayed on the packaging."
msgstr "Nutri-Score는 포장에 표시되지 않더라도 모든 제품에 대해 계산되고 고려될 수 있습니다."

# keep %s, it will be replaced by the letter A, B, C, D or E
msgctxt "attribute_nutriscore_grade_title"
msgid "Nutri-Score %s"
msgstr ""

msgctxt "attribute_nutriscore_unknown_title"
msgid "Nutri-Score unknown"
msgstr "Nutri-Score 알 수 없음"

msgctxt "attribute_nutriscore_unknown_description_short"
msgid "Missing data to compute the Nutri-Score"
msgstr "Nutri-Score를 계산하기 위한 누락된 데이터"

msgctxt "attribute_nutriscore_not_applicable_title"
msgid "Nutri-Score not-applicable"
msgstr "Nutri-Score 미적용"

msgctxt "attribute_nutriscore_not_applicable_description_short"
msgid "Not-applicable for the category"
msgstr "카테고리에 해당되지 않음"

# variable names between { } must not be translated
msgctxt "f_attribute_nutriscore_not_applicable_description"
msgid "Not-applicable for the category: {category}"
msgstr "카테고리에 해당하지 않음: {category}"

msgctxt "attribute_nutriscore_a_description_short"
msgid "Very good nutritional quality"
msgstr "아주 좋은 영양 품질"

msgctxt "attribute_nutriscore_b_description_short"
msgid "Good nutritional quality"
msgstr "좋은 영양 품질"

msgctxt "attribute_nutriscore_c_description_short"
msgid "Average nutritional quality"
msgstr "평균 영양 품질"

msgctxt "attribute_nutriscore_d_description_short"
msgid "Poor nutritional quality"
msgstr "열악한 영양 품질"

msgctxt "attribute_nutriscore_e_description_short"
msgid "Bad nutritional quality"
msgstr "나쁜 영양 품질"

msgctxt "attribute_group_processing_name"
msgid "Food processing"
msgstr "식품 가공"

msgctxt "attribute_nova_name"
msgid "NOVA group"
msgstr "노바 그룹"

msgctxt "attribute_nova_unknown_title"
msgid "NOVA not computed"
msgstr "NOVA가 계산되지 않음"

msgctxt "attribute_nova_unknown_description_short"
msgid "Food processing level unknown"
msgstr "식품 가공 수준을 알 수 없음"

msgctxt "attribute_nova_setting_name"
msgid "No or little food processing (NOVA group)"
msgstr "식품 가공이 없거나 거의 없음(NOVA 그룹)"

# keep %s, it will be replaced by the group 1, 2, 3 or 4
msgctxt "attribute_nova_group_title"
msgid "NOVA %s"
msgstr " NOVA %s"

msgctxt "attribute_nova_1_description_short"
msgid "Unprocessed or minimally processed foods"
msgstr "미가공 식품 또는 최소 가공 식품"

msgctxt "attribute_nova_2_description_short"
msgid "Processed culinary ingredients"
msgstr "가공 식품 재료"

msgctxt "attribute_nova_3_description_short"
msgid "Processed foods"
msgstr "가공 식품"

msgctxt "attribute_nova_4_description_short"
msgid "Ultra processed foods"
msgstr "초가공식품"

msgctxt "export_product_page"
msgid "Export product to public database"
msgstr "공개 데이터베이스로 제품 내보내기"

msgctxt "no_products_to_export"
msgid "No products to export."
msgstr "내보낼 제품이 없습니다."

msgctxt "query_filter"
msgid "Query filter"
msgstr "쿼리 필터"

msgctxt "nova_group_producer"
msgid "NOVA group"
msgstr "노바 그룹"

msgctxt "error_unknown_org"
msgid "Unknown organization."
msgstr "알 수 없는 조직입니다."

msgctxt "error_unknown_user"
msgid "Unknown user."
msgstr "알 수없는 사용자."

msgctxt "attribute_low_salt_setting_note"
msgid "The salt level is taken into account by the Nutri-Score. Use this setting only if you are specifically on a low salt diet."
msgstr "Nutri-Score는 염도를 고려합니다. 특별히 저염식을 하는 경우에만 이 설정을 사용하십시오."

msgctxt "attribute_low_sugars_setting_note"
msgid "The sugars level is taken into account by the Nutri-Score. Use this setting only if you are specifically on a low sugars diet."
msgstr "설탕 수준은 Nutri-Score에서 고려됩니다. 특별히 저당분 식단을 유지하는 경우에만 이 설정을 사용하십시오."

msgctxt "attribute_low_fat_setting_note"
msgid "The fat level is taken into account by the Nutri-Score. Use this setting only if you are specifically on a low fat diet."
msgstr "지방 수준은 Nutri-Score에서 고려됩니다. 특별히 저지방 다이어트를 하는 경우에만 이 설정을 사용하십시오."

msgctxt "attribute_low_saturated_fat_setting_note"
msgid "The saturated fat level is taken into account by the Nutri-Score. Use this setting only if you are specifically on a low saturated fat diet."
msgstr "Nutri-Score는 포화 지방 수준을 고려합니다. 특별히 저포화지방 식단을 유지하는 경우에만 이 설정을 사용하십시오."

msgctxt "attribute_group_allergens_name"
msgid "Allergens"
msgstr "알레르기 정보"

msgctxt "attribute_group_allergens_warning"
msgid "There is always a possibility that data about allergens may be missing, incomplete, incorrect or that the product's composition has changed. If you are allergic, always check the information on the actual product packaging."
msgstr "알레르기 정보가 누락되거나 불완전하거나 부정확하거나 제품 구성이 변경될 가능성이 항상 있습니다. 알레르기가 있는 분은 실제 제품 포장의 정보를 항상 확인하세요."

msgctxt "attribute_additives_name"
msgid "Additives"
msgstr "식품 첨가물"

msgctxt "attribute_additives_setting_name"
msgid "No or few additives"
msgstr "첨가물이 없거나 거의 없음"

msgctxt "attribute_additives_setting_note"
msgid "Additives are markers of food processing, and excess consumption of some of them have undesirable health impacts."
msgstr ""

msgctxt "attribute_additives_unknown_title"
msgid "Additives not computed"
msgstr "계산되지 않은 첨가물"

msgctxt "preference_not_important"
msgid "Not important"
msgstr "중요하지 않음"

msgctxt "preference_important"
msgid "Important"
msgstr "중요"

msgctxt "preference_very_important"
msgid "Very important"
msgstr "매우 중요함"

msgctxt "preference_mandatory"
msgid "Mandatory"
msgstr "필수"

msgctxt "packaging_alt"
msgid "Recycling instructions and/or packaging information"
msgstr "재활용 지침 및/또는 포장 정보"

msgctxt "image_packaging"
msgid "Recycling instructions and/or packaging information picture"
msgstr "재활용 지침 및/또는 포장 정보 사진"

msgctxt "image_packaging_url"
msgid "Link to recycling instructions and/or packaging information photo"
msgstr "재활용 지침 및/또는 포장 정보 사진 링크"

# Do not translate the file name
msgctxt "import_photos_format_packaging"
msgid "3001234567890.packaging_es.jpg: recycling instructions in Spanish."
msgstr "3001234567890.packaging_es.jpg: 스페인어로 된 재활용 지침."

msgctxt "packaging_text"
msgid "Recycling instructions and/or packaging information"
msgstr "재활용 지침 및/또는 포장 정보"

msgctxt "packaging_text_example"
msgid "1 plastic film to discard, 1 FSC carboard box to recycle, 6 1.5L transparent PET plastic bottles to recycle, 6 colored opaque plastic caps, 12 33cl aluminium cans"
msgstr "폐기할 플라스틱 필름 1개, 재활용할 FSC 판지 상자 1개, 재활용할 1.5L 투명 PET 플라스틱 병 6개, 유색 불투명 플라스틱 캡 6개, 33cl 알루미늄 캔 12개"

msgctxt "packaging_text_note"
msgid "List all packaging parts separated by a comma or line feed, with their amount (e.g. 1 or 6) type (e.g. bottle, box, can), material (e.g. plastic, metal, aluminium) and if available their size (e.g. 33cl) and recycling instructions."
msgstr "모든 포장 부품을 콤마 또는 라인 피드로 구분하여 수량(예: 1 또는 6), 재료(예: 플라스틱, 금속, 알루미늄), 크기(예: 33cl) 및 재활용 지침과 함께 나열합니다.\n"
"예: 재활용할 유리병 1개, 버릴 플라스틱 코르크 1개"

msgctxt "packaging_text_note_2"
msgid "Try to be as specific as possible. For plastic, please indicate if it is opaque or transparent, colored, PET or PEHD."
msgstr "가능한 한 구체적으로 작성하십시오. 플라스틱의 경우 불투명 또는 투명, 유색, PET 또는 PEHD인지 표시하십시오."

msgctxt "packaging_text_note_3"
msgid "Data from this field will be combined with any data provided for each packaging part. It is possible to provide one or the other, or both."
msgstr ""

msgctxt "product_js_extract_packaging"
msgid "Extract the recycling instructions and/or packaging information from the picture"
msgstr "그림에서 재활용 지침 및/또는 포장 정보 추출"

msgctxt "product_js_extracted_packaging_nok"
msgid "Recycling instructions and/or packaging information text could not be extracted. Try with a sharper image, with higher resolution or a better framing of the text."
msgstr "재활용 지침 및/또는 포장 정보 텍스트를 추출할 수 없습니다. 해상도가 더 높거나 텍스트 프레임이 더 좋은 더 선명한 이미지를 사용해 보세요."

msgctxt "product_js_extracted_packaging_ok"
msgid "Recycling instructions and/or packaging information text has been extracted. Text recognition is not perfect, so please check the text below and correct errors if needed."
msgstr "재활용 지침 및/또는 포장 정보 텍스트가 추출되었습니다. 텍스트 인식이 완벽하지 않으니 아래 텍스트를 확인하시고 필요한 경우 오류 수정 부탁드립니다."

msgctxt "product_js_extracting_packaging"
msgid "Extracting recycling instructions and/or packaging information"
msgstr "재활용 지침 및/또는 포장 정보 추출"

msgctxt "attribute_group_environment_name"
msgid "Environment"
msgstr "환경"

msgctxt "attribute_ecoscore_name"
msgid "Eco-Score"
msgstr "친환경 점수"

msgctxt "attribute_ecoscore_setting_name"
msgid "Low environmental impact (Eco-Score)"
msgstr "낮은 환경 영향(Eco-Score)"

msgctxt "attribute_ecoscore_setting_note"
msgid "The Eco-Score is an environmental score (ecoscore) from A to E which makes it easy to compare the impact of food products on the environment."
msgstr ""

# keep %s, it will be replaced by the letter A, B, C, D or E
msgctxt "attribute_ecoscore_grade_title"
msgid "Eco-Score %s"
msgstr "환경 점수 %s"

msgctxt "attribute_ecoscore_a_description_short"
msgid "Very low environmental impact"
msgstr "매우 낮은 환경 영향"

msgctxt "attribute_ecoscore_b_description_short"
msgid "Low environmental impact"
msgstr "낮은 환경 영향"

msgctxt "attribute_ecoscore_c_description_short"
msgid "Moderate environmental impact"
msgstr "중간 정도의 환경 영향"

msgctxt "attribute_ecoscore_d_description_short"
msgid "High environmental impact"
msgstr "높은 환경 영향"

msgctxt "attribute_ecoscore_e_description_short"
msgid "Very high environmental impact"
msgstr "매우 높은 환경 영향"

# keep the %s, it will be replaced by an allergen
msgctxt "contains_s"
msgid "Contains: %s"
msgstr "포함: %s"

# keep the %s, it will be replaced by an allergen
msgctxt "may_contain_s"
msgid "May contain: %s"
msgstr "다음을 포함할 수 있음: %s"

# keep the %s, it will be replaced by an allergen
msgctxt "does_not_contain_s"
msgid "Does not contain: %s"
msgstr "포함하지 않음: %s"

# keep the %s, it will be replaced by an allergen
msgctxt "without_s"
msgid "Without %s"
msgstr "%s 제외"

msgctxt "owners_p"
msgid "owners"
msgstr "소유자"

msgctxt "owners_s"
msgid "owner"
msgstr "소유자"

msgctxt "org_profile_description"
msgid "You can provide information about your company that will be displayed in your organization profile."
msgstr "조직 프로필에 표시될 회사 정보를 제공할 수 있습니다."

msgctxt "org_profile_description_2"
msgid "Some of the information like the customer service contact information may also be displayed directly on pages for your products."
msgstr "고객 서비스 연락처 정보와 같은 일부 정보는 제품 페이지에 직접 표시될 수도 있습니다."

msgctxt "org_name"
msgid "Name"
msgstr "이름"

msgctxt "org_link"
msgid "Link to the official web site"
msgstr "공식 웹 사이트 링크"

msgctxt "org_customer_service"
msgid "Customer service"
msgstr "고객 서비스"

msgctxt "org_customer_service_description"
msgid "Customer service information is public and can be shown on the Open Food Facts web site and apps."
msgstr "고객 서비스 정보는 공개되며 Open Food Facts 웹사이트 및 앱에 표시될 수 있습니다."

msgctxt "org_customer_service_note"
msgid "All fields are optional."
msgstr "모든 필드는 선택 사항입니다."

msgctxt "org_commercial_service"
msgid "Commercial service"
msgstr "상업 서비스"

msgctxt "org_commercial_service_description"
msgid "Commercial service information is only shown in the organization profile."
msgstr "상용 서비스 정보는 조직 프로필에만 표시됩니다."

msgctxt "contact_name"
msgid "Name"
msgstr "이름"

msgctxt "contact_address"
msgid "Address"
msgstr "주소"

msgctxt "contact_phone"
msgid "Phone number"
msgstr "전화 번호"

msgctxt "contact_email"
msgid "e-mail address"
msgstr "이메일 주소"

msgctxt "contact_link"
msgid "Contact form link"
msgstr "문의 양식 링크"

msgctxt "contact_info"
msgid "Other information"
msgstr "다른 정보"

msgctxt "contact_info_note"
msgid "e.g. opening times"
msgstr "예: 영업 시간"

msgctxt "error_org_does_not_exist"
msgid "The organization was not found."
msgstr "조직을 찾을 수 없습니다."

msgctxt "error_missing_org_name"
msgid "The organization name is missing."
msgstr "조직 이름이 누락되었습니다."

msgctxt "edit_org_title"
msgid "Organization profile"
msgstr "조직 프로필"

msgctxt "edit_org_result"
msgid "The organization profile has been updated."
msgstr "조직 프로필이 업데이트되었습니다."

msgctxt "delete_org"
msgid "Delete the organization"
msgstr "조직 삭제"

msgctxt "official_site"
msgid "Official site"
msgstr "공식 사이트"

msgctxt "organization_members"
msgid "Organization Members"
msgstr ""

msgctxt "number_of_members"
msgid "Number of Members"
msgstr ""

msgctxt "serial_no"
msgid "S.No"
msgstr ""

msgctxt "contact_form"
msgid "Contact form"
msgstr "문의 양식"

msgctxt "edit_org_profile"
msgid "Edit your organization profile"
msgstr "조직 프로필 편집"

msgctxt "edit_user_profile"
msgid "Edit your user profile"
msgstr "사용자 프로필 편집"

msgctxt "attribute_group_ingredients_analysis_name"
msgid "Ingredients"
msgstr "성분"

# keep the %s, it will be replaced by an allergen
msgctxt "presence_unknown_s"
msgid "Presence unknown: %s"
msgstr "존재 불명: %s"

msgctxt "environmental_impact"
msgid "Environmental impact"
msgstr "환경적 영향"

# Numerical score for the Eco-score (do not translate Eco-score)
msgctxt "ecoscore_score"
msgid "Eco-score score"
msgstr "에코 점수"

# Letter grade from A to E for the Eco-score (do not translate Eco-score)
msgctxt "ecoscore_grade"
msgid "Eco-score grade"
msgstr "에코 점수 등급"

# do not translate Eco-score
msgctxt "ecoscore_calculation_details"
msgid "Details of the calculation of the Eco-score"
msgstr "Eco-score 계산의 세부 사항"

# do not translate Eco-score
msgctxt "ecoscore_information"
msgid "Information about the Eco-score"
msgstr "에코 점수에 대한 정보"

msgctxt "preferences_edit_your_food_preferences"
msgid "Edit your food preferences"
msgstr "선호하는 음식 편집"

msgctxt "preferences_your_preferences"
msgid "Your food preferences"
msgstr "선호하는 음식"

msgctxt "preferences_currently_selected_preferences"
msgid "Currently selected preferences"
msgstr "현재 선택된 기본 설정"

msgctxt "preferences_locally_saved"
msgid "Your food preferences are kept in your browser and never sent to Open Food Facts or anyone else."
msgstr "선호하는 음식은 브라우저에 보관되며 Open Food Facts나 다른 누구에게도 전송되지 않습니다."

# used in phrases like "salt in unknown quantity"
msgctxt "unknown_quantity"
msgid "unknown quantity"
msgstr "알 수 없는 수량"

msgctxt "missing_ingredients_list"
msgid "Missing ingredients list"
msgstr "누락된 성분 목록"

msgctxt "missing_nutrition_facts"
msgid "Missing nutrition facts"
msgstr "누락된 영양 성분"

msgctxt "ecoscore_p"
msgid "Eco-Score"
msgstr "친환경 점수"

msgctxt "ecoscore_s"
msgid "Eco-Score"
msgstr "친환경 점수"

msgctxt "packaging_parts"
msgid "Packaging parts"
msgstr "포장 부품"

# A short name for a physical piece of packaging (e.g. in English, "packaging" instead of "packaging part"). Used with a number (e.g. "Packaging 1" to identify a packaging part)
msgctxt "packaging_part_short"
msgid "Packaging"
msgstr "포장"

# Number of packaging parts
msgctxt "packaging_number"
msgid "Number"
msgstr "번호"

msgctxt "packaging_shape"
msgid "Shape"
msgstr "모양"

msgctxt "packaging_quantity"
msgid "Quantity contained"
msgstr "함유량"

msgctxt "packaging_material"
msgid "Material"
msgstr "재료"

msgctxt "packaging_recycling"
msgid "Recycling"
msgstr "재활용"

msgctxt "products_on_this_page_are_sorted_according_to_your_preferences"
msgid "Products on this page are sorted according to your preferences:"
msgstr "이 페이지의 제품은 기본 설정에 따라 정렬됩니다."

msgctxt "choose_which_information_you_prefer_to_see_first"
msgid "Choose which information you prefer to see first."
msgstr "먼저 보고 싶은 정보를 선택하십시오."

msgctxt "see_your_preferences"
msgid "See your preferences"
msgstr "환경 설정 보기"

msgctxt "delete_all_preferences"
msgid "Delete all preferences"
msgstr "모든 기본 설정 삭제"

msgctxt "products_are_being_loaded_please_wait"
msgid "Products are being loaded, please wait."
msgstr "제품을 로드 중입니다. 잠시만 기다려 주십시오."

msgctxt "products_match_all"
msgid "All products"
msgstr "모든 제품"

msgctxt "products_match_yes"
msgid "Products that match your preferences"
msgstr "취향에 맞는 제품"

msgctxt "products_match_no"
msgid "Products that do not match your preferences"
msgstr "취향에 맞지 않는 상품"

msgctxt "products_match_unknown"
msgid "Products for which we currently miss data to determine if they match your preferences"
msgstr "귀하의 기본 설정과 일치하는지 확인하기 위해 현재 데이터가 누락된 제품"

msgctxt "forest_footprint"
msgid "Forest footprint"
msgstr "숲 발자국"

msgctxt "ingredients_requiring_soy"
msgid "Ingredients requiring soy"
msgstr "콩이 필요한 재료"

msgctxt "type"
msgid "Type"
msgstr "종류"

msgctxt "processing_factor"
msgid "Processing factor"
msgstr "가공 요소"

msgctxt "soy_feed_factor"
msgid "Soy feed factor"
msgstr "대두 사료 인자"

msgctxt "soy_yield"
msgid "Soy yield"
msgstr "콩 수확량"

msgctxt "deforestation_risk"
msgid "Deforestation risk"
msgstr "삼림 벌채 위험"

msgctxt "total_forest_footprint"
msgid "Total forest footprint"
msgstr "총 숲 발자국"

msgctxt "square_meters_per_kg_of_food"
msgid "m² per kg of food"
msgstr "음식 kg당 m²"

msgctxt "percent_of_food_after_processing"
msgid "% of food after processing"
msgstr "가공 후 식품 %"

msgctxt "kg_of_soy_per_kg_of_food"
msgid "kg of soy per kg of food"
msgstr "음식 kg당 콩 kg"

msgctxt "kg_of_soy_per_square_meter"
msgid "kg of soy per m²"
msgstr "m²당 콩 kg"

msgctxt "percent_in_product"
msgid "% in product"
msgstr "제품의 %"

msgctxt "forest_footprint_calculation_details"
msgid "Details of the calculation of the forest footprint"
msgstr "숲발자국 계산 상세"

msgctxt "you_are_on_the_public_database"
msgid "You are on the public database."
msgstr "당신은 공개 데이터베이스에 있습니다."

msgctxt "manage_your_products_on_the_producers_platform"
msgid "Manage your products on the platform for producers"
msgstr "생산자를 위한 플랫폼에서 제품 관리"

msgctxt "number_of_products_with_changes_since_last_export"
msgid "Number of products with changes since last export"
msgstr "마지막 내보내기 이후 변경된 제품 수"

msgctxt "number_of_products_withdrawn_from_the_market_since_last_export"
msgid "Number of products withdrawn from the market since last export"
msgstr ""

msgctxt "only_export_products_with_changes"
msgid "Only export products with changes"
msgstr "변경된 제품만 내보내기"

msgctxt "product_edits_by_producers"
msgid "Is this your product? If it is, please use our free platform for producers to update it."
msgstr "이것이 당신의 제품입니까? 그렇다면 제작자를 위한 무료 플랫폼을 사용하여 업데이트하십시오."

msgctxt "product_edits_by_producers_platform"
msgid "We encourage manufacturers to add or change data and photos for their products through our free platform for producers so that they can be marked as official and protected from changes by others."
msgstr "우리는 제조업체가 생산자를 위한 무료 플랫폼을 통해 제품에 대한 데이터와 사진을 추가하거나 변경하여 공식으로 표시하고 다른 사람이 변경할 수 없도록 보호할 것을 권장합니다."

msgctxt "product_edits_by_producers_import"
msgid "The platform makes it easy to import product data and photos with an Excel or CSV file in any format."
msgstr "이 플랫폼을 사용하면 모든 형식의 Excel 또는 CSV 파일로 제품 데이터와 사진을 쉽게 가져올 수 있습니다."

msgctxt "product_edits_by_producers_analysis"
msgid "The platform also provides in-depth analysis of the products."
msgstr "이 플랫폼은 또한 제품에 대한 심층 분석을 제공합니다."

# It = the platform
msgctxt "product_edits_by_producers_indicators"
msgid "It computes indicators such as the Nutri-Score, NOVA, and the Eco-score, and automatically identifies suggestions to improve them (for instance all products that would get a better Nutri-Score grade with a slight composition change)."
msgstr "Nutri-Score, NOVA 및 Eco-score와 같은 지표를 계산하고 이를 개선하기 위한 제안을 자동으로 식별합니다(예: 약간의 구성 변경으로 더 나은 Nutri-Score 등급을 얻을 수 있는 모든 제품)."

msgctxt "attribute_forest_footprint_name"
msgid "Forest footprint"
msgstr "숲 발자국"

msgctxt "attribute_forest_footprint_setting_name"
msgid "Low risk of deforestation (Forest footprint)"
msgstr "낮은 삼림 벌채 위험(숲 발자국)"

msgctxt "attribute_forest_footprint_setting_note"
msgid "The forest footprint corresponds to the risk of deforestation associated with its ingredients."
msgstr ""

msgctxt "attribute_forest_footprint_a_title"
msgid "Very small forest footprint"
msgstr "매우 작은 숲 발자국"

msgctxt "attribute_forest_footprint_b_title"
msgid "Small forest footprint"
msgstr "작은 숲 발자국"

msgctxt "attribute_forest_footprint_c_title"
msgid "Medium forest footprint"
msgstr "중간 숲 발자국"

msgctxt "attribute_forest_footprint_d_title"
msgid "Large forest footprint"
msgstr "큰 숲 발자국"

msgctxt "attribute_forest_footprint_e_title"
msgid "Very large forest footprint"
msgstr "매우 큰 숲 발자국"

msgctxt "attribute_forest_footprint_not_computed_title"
msgid "Forest footprint not computed"
msgstr "숲 발자국이 계산되지 않음"

msgctxt "attribute_forest_footprint_a_description_short"
msgid "Almost no risk of deforestation"
msgstr "삼림 벌채의 위험이 거의 없음"

msgctxt "attribute_forest_footprint_b_description_short"
msgid "Low risk of deforestation"
msgstr "낮은 삼림 벌채 위험"

msgctxt "attribute_forest_footprint_c_description_short"
msgid "Moderate risk of deforestation"
msgstr "삼림 벌채의 보통 위험"

msgctxt "attribute_forest_footprint_d_description_short"
msgid "High risk of deforestation"
msgstr "삼림 벌채의 높은 위험"

msgctxt "attribute_forest_footprint_e_description_short"
msgid "Very high risk of deforestation"
msgstr "삼림 벌채 위험이 매우 높음"

msgctxt "attribute_forest_footprint_not_computed_description_short"
msgid "Currently only for products with chicken or eggs"
msgstr "현재 닭고기 또는 달걀이 들어간 제품에만 해당"

msgctxt "classify_products_according_to_your_preferences"
msgid "Classify products according to your preferences"
msgstr "선호도에 따라 제품 분류"

# %d will be replaced by the number of products
msgctxt "classify_the_d_products_below_according_to_your_preferences"
msgid "Classify the %d products below according to your preferences"
msgstr "선호도에 따라 아래 %d 제품을 분류하십시오."

msgctxt "sort_by_popularity"
msgid "Most scanned products"
msgstr "가장 많이 본 상품"

msgctxt "sort_by_nutriscore_score"
msgid "Products with the best Nutri-Score"
msgstr "최고의 Nutri-Score 제품"

msgctxt "sort_by_ecoscore_score"
msgid "Products with the best Eco-Score"
msgstr "최고의 Eco-Score 제품"

msgctxt "sort_by_created_t"
msgid "Recently added products"
msgstr "최근 추가된 제품"

msgctxt "sort_by_last_modified_t"
msgid "Recently modified products"
msgstr "최근 수정된 제품"

# %d will be replaced by the number of products
msgctxt "d_products_per_page"
msgid "%d products per page"
msgstr "페이지당 %d 개 제품"

msgctxt "not_applicable"
msgid "Not applicable"
msgstr "해당 없음"

msgctxt "abbreviated_product_name"
msgid "Abbreviated product name"
msgstr "약칭 제품명"

msgctxt "abbreviated_product_name_note"
msgid "Product name with abbreviations shown on receipts"
msgstr "영수증에 표시된 약어가 있는 제품 이름"

msgctxt "footer_vision"
msgid "Vision, Mission, Values and Programs"
msgstr "비전, 사명, 가치 및 프로그램"

# Do not translate
msgctxt "footer_vision_link"
msgid "https://world.openfoodfacts.org/open-food-facts-vision-mission-values-and-programs"
msgstr "https://world.openfoodfacts.org/open-food-facts-vision-mission-values-and-programs"

msgctxt "forgotten_password"
msgid "Forgotten password?"
msgstr "비밀번호를 잊으셨나요?"

msgctxt "reset_password_error"
msgid "We could not reinitialize your password, please contact us for assistance."
msgstr "암호를 다시 초기화할 수 없습니다. 도움이 필요하면 당사에 문의하십시오."

msgctxt "remove_all_nutrient_values"
msgid "Remove all nutrient values"
msgstr "모든 영양소 값 제거"

msgctxt "delete_user_process"
msgid "User is being deleted. This may take a few minutes."
msgstr ""

msgctxt "attribute_ecoscore_not_applicable_title"
msgid "Eco-Score not yet applicable"
msgstr "Eco-Score는 아직 적용되지 않음"

msgctxt "attribute_ecoscore_not_applicable_description_short"
msgid "Not yet applicable for the category"
msgstr "아직 카테고리에 적용되지 않음"

# variable names between { } must not be translated
msgctxt "f_attribute_ecoscore_not_applicable_description"
msgid "Not yet applicable for the category: {category}"
msgstr "카테고리에 아직 적용되지 않음: {category}"

msgctxt "ecoscore_not_applicable_coming_soon"
msgid "The Eco-Score is not yet applicable for this category, but we are working on adding support for it."
msgstr "Eco-Score는 아직 이 범주에 적용할 수 없지만 이에 대한 지원을 추가하기 위해 노력하고 있습니다."

msgctxt "attribute_ecoscore_unknown_title"
msgid "Eco-Score not computed"
msgstr "에코 점수가 계산되지 않음"

msgctxt "attribute_ecoscore_unknown_description_short"
msgid "Unknown environmental impact"
msgstr "알 수 없는 환경적 영향"

msgctxt "ecoscore_unknown_call_to_help"
msgid "We could not compute the Eco-Score of this product as it is missing some data, could you help complete it?"
msgstr "일부 데이터가 누락되어 이 상품의 Eco-Score를 계산할 수 없습니다. 완성하는 데 도움을 주시겠습니까?"

msgctxt "org_list_of_gs1_gln_description"
msgid "GS1 data is automatically associated with an OFF organization identifier that corresponds to the GS1 partyName field. To change the OFF organization identifier, you can directly assign 1 or more GS1 GLN identifiers."
msgstr "GS1 데이터는 GS1 partyName 필드에 해당하는 OFF 조직 식별자와 자동으로 연결됩니다. OFF 조직 식별자를 변경하려면 1개 이상의 GS1 GLN 식별자를 직접 할당할 수 있습니다."

msgctxt "org_list_of_gs1_gln"
msgid "List of GS1 GLN identifiers to be associated with the organization"
msgstr "조직과 연관될 GS1 GLN 식별자 목록"

msgctxt "org_list_of_gs1_gln_note"
msgid "A comma separated list of GS1 GLN identifiers to force the association with this organization."
msgstr "이 조직과 강제로 연결하기 위한 GS1 GLN 식별자의 쉼표로 구분된 목록입니다."

msgctxt "org_valid_org"
msgid "Validate organization as a real producer."
msgstr ""

msgctxt "org_valid_org_note"
msgid "The organization is verified as a real producer by a human, also creates entry in CRM."
msgstr ""

msgctxt "org_enable_manual_export_to_public_platform"
msgid "Enable organization members to manually export product data and photos to the public database."
msgstr "조직 구성원이 제품 데이터 및 사진을 공개 데이터베이스로 수동으로 내보낼 수 있습니다."

msgctxt "org_enable_manual_export_to_public_platform_note"
msgid "Manual exports can be enabled once the imported data has been reviewed by an administrator."
msgstr "가져온 데이터를 관리자가 검토하면 수동 내보내기를 활성화할 수 있습니다."

msgctxt "org_activate_automated_daily_export_to_public_platform"
msgid "Activate automated daily exports of product data and photos to the public database."
msgstr "제품 데이터 및 사진을 공용 데이터베이스로 매일 자동 내보내기를 활성화합니다."

msgctxt "org_activate_automated_daily_export_to_public_platform_note"
msgid "Automated exports should be activated only for organizations that have automated imports (e.g. through Equadis)."
msgstr "자동화된 내보내기는 자동화된 가져오기가 있는 조직에 대해서만 활성화되어야 합니다(예: Equadis를 통해)."

msgctxt "org_admin"
msgid "Administrator fields"
msgstr "관리자 필드"

msgctxt "minion_status_inactive"
msgid "Queued"
msgstr "대기 중"

msgctxt "minion_status_active"
msgid "In progress"
msgstr "진행 중"

msgctxt "minion_status_finished"
msgid "Finished"
msgstr "완료됨"

msgctxt "minion_status_failed"
msgid "Failed"
msgstr "실패함"

# Export: use a noun and not a verb
msgctxt "export_job_export"
msgid "Export from the producers platform"
msgstr "생산자 플랫폼에서 내보내기"

# Import: use a noun and not a verb
msgctxt "export_job_import"
msgid "Import to the public database"
msgstr "공용 데이터베이스로 가져오기"

# Update: use a noun and not a verb
msgctxt "export_job_status_update"
msgid "Update of the import status on the producers platform"
msgstr "생산자 플랫폼에서 가져오기 상태 업데이트"

msgctxt "export_in_progress"
msgid "The export has been scheduled. This page can be closed."
msgstr "내보내기가 예약되었습니다. 이 페이지는 닫을 수 있습니다."

msgctxt "export_products_to_public_database_request_email"
msgid "Your export has been scheduled. You will receive an e-mail once it is finished."
msgstr "내보내기가 예약되었습니다. 완료되면 이메일을 받게 됩니다."

msgctxt "product_page_on_the_public_database"
msgid "Product page on the public database"
msgstr "공용 데이터베이스의 제품 페이지"

msgctxt "product_does_not_exist_on_the_public_database"
msgid "The product does not exist yet on the public database"
msgstr "제품이 공개 데이터베이스에 아직 존재하지 않습니다."

# product updates = updates to multiple products
msgctxt "some_product_updates_have_not_been_published_on_the_public_database"
msgid "Some product updates have not been published on the public database."
msgstr "일부 제품 업데이트는 공용 데이터베이스에 게시되지 않았습니다."

msgctxt "org_do_not_import_codeonline"
msgid "Do not import CodeOnline data."
msgstr "CodeOnline 데이터를 가져오지 마십시오."

msgctxt "overwrite_owner"
msgid "Overwrite products that have a different owner on the public platform. Otherwise, products with a different owner will be skipped."
msgstr "공개 플랫폼에서 소유자가 다른 제품을 덮어씁니다. 그렇지 않으면 소유자가 다른 제품은 건너뜁니다."

msgctxt "data_source_database"
msgid "Some of the data for the products of %s come from %s."
msgstr "%s 의 곱에 대한 일부 데이터는 %s에서 가져옵니다."

msgctxt "data_source_database_note_about_the_producers_platform"
msgid "Manufacturers can use the Open Food Facts <a href=\"<producers_platform_url>\">free plaform for producers</a> to access and complete this data, and to obtain reports, analysis and product improvements opportunities (e.g. better Nutri-Score)."
msgstr "제조업체는 Open Food Facts <a href=\"<producers_platform_url>\">생산자</a> 을 위한 무료 플랫폼을 사용하여 이 데이터에 액세스하고 완료하며 보고서, 분석 및 제품 개선 기회(예: 더 나은 Nutri-Score)를 얻을 수 있습니다."

# variable names between { } must not be translated
msgctxt "f_data_source_database_provider"
msgid "The manufacturer {manufacturer} uses {provider} to automatically transmit data and photos for its products."
msgstr "{manufacturer} 제조 업체는 상품의 데이터나 사진을 자동으로 전송하기 위해 {provider}을(를) 이용합니다."

msgctxt "image_other_type"
msgid "Type of the product photo"
msgstr "상품 사진의 종류"

# do not translate "front, ingredients, nutrition, packaging"
msgctxt "image_other_type_description"
msgid "If you use the same column on multiple lines to provide images URLs for a single product, you can use this field to indicate the type of the image: front, ingredients, nutrition or packaging."
msgstr "여러 줄에 동일한 열을 사용하여 단일 제품에 대한 이미지 URL을 제공하는 경우 이 필드를 사용하여 전면, 성분, 영양 또는 포장과 같은 이미지 유형을 나타낼 수 있습니다."

msgctxt "forest_footprint_one_line_explanation"
msgid "The forest footprint is calculated by taking into account the ingredients whose production requires soybeans, the cultivation of which is linked to deforestation."
msgstr "산림발자국은 생산에 대두가 필요한 성분을 고려하여 계산되며, 대두 재배는 삼림 벌채와 관련이 있습니다."

msgctxt "ecoscore_agribalyse_match_warning"
msgid "The Eco-Score can only be calculated if the product has a sufficiently precise category."
msgstr "Eco-Score는 제품에 충분히 정확한 범주가 있는 경우에만 계산할 수 있습니다."

msgctxt "ecoscore_add_more_precise_category"
msgid "You can modify the product page to add a more precise category."
msgstr "상품 페이지를 수정하여 보다 정확한 카테고리를 추가할 수 있습니다."

msgctxt "ecoscore_platform_promo"
msgid "If you are the manufacturer of this product, you can send us the information with our <a href=\"https://world.pro.openfoodfacts.org\">free platform for producers</a>."
msgstr "귀하가 이 제품의 제조업체인 경우 당사의 <a href=\"https://world.pro.openfoodfacts.org\">생산자를 위한 무료 플랫폼</a>을 통해 정보를 보낼 수 있습니다."

msgctxt "ecoscore_warning_missing_information"
msgid "Warning: some information necessary to calculate the Eco-Score with precision is not provided (see the details of the calculation below)."
msgstr "경고: Eco-Score를 정확하게 계산하는 데 필요한 일부 정보가 제공되지 않습니다(아래 계산 세부 정보 참조)."

msgctxt "ecoscore_add_missing_information"
msgid "You can edit the product to add the missing information."
msgstr "제품을 편집하여 누락된 정보를 추가할 수 있습니다."

msgctxt "ecoscore_product_category_reference_score"
msgid "Baseline score of the product category"
msgstr "제품 범주의 기준 점수"

msgctxt "ecoscore_panel_lca"
msgid "Lifecyle Analysis (LCA)"
msgstr "수명 주기 분석(LCA)"

# do not translate Agribalyse
msgctxt "ecoscore_agribalyse_category"
msgid "Agribalyse category"
msgstr "농업 카테고리"

msgctxt "ecoscore_category_proxy_match"
msgid "Approximate match with the product category"
msgstr "제품 카테고리와 대략 일치"

msgctxt "ecoscore_category_exact_match"
msgid "Exact match with the product category"
msgstr "제품 카테고리와 정확히 일치"

msgctxt "ecoscore_pef_environmental_score"
msgid "PEF environmental score"
msgstr "PEF 환경 점수"

msgctxt "ecoscore_incl_climate_change_impact"
msgid "including impact on climate change"
msgstr "기후 변화에 미치는 영향 포함"

msgctxt "ecoscore_impact_detail_by_stages"
msgid "Details of the impacts by stages of the life cycle"
msgstr "수명 주기 단계별 영향 세부 정보"

# stage meaning step
msgctxt "ecoscore_stage"
msgid "Stage"
msgstr "단계"

msgctxt "ecoscore_impact"
msgid "Impact"
msgstr "영향"

msgctxt "ecoscore_agriculture"
msgid "Agriculture"
msgstr "농업"

msgctxt "ecoscore_processing"
msgid "Processing"
msgstr "처리"

msgctxt "ecoscore_packaging"
msgid "Packaging"
msgstr "포장"

msgctxt "ecoscore_transportation"
msgid "Transportation"
msgstr "수송"

msgctxt "ecoscore_distribution"
msgid "Distribution"
msgstr "분포"

msgctxt "ecoscore_consumption"
msgid "Consumption"
msgstr "소비"

msgctxt "ecoscore_lca_score_out_of_100"
msgid "LCA score out of 100"
msgstr "100점 만점의 LCA 점수"

msgctxt "ecoscore_no_agribalyse_category_match"
msgid "No match between product categories and Agribalyse categories."
msgstr "제품 카테고리와 Agribalyse 카테고리가 일치하지 않습니다."

msgctxt "ecoscore_edit_category_to_more_granular"
msgid "You can modify the product page to add a more granular category."
msgstr "제품 페이지를 수정하여 더 세분화된 범주를 추가할 수 있습니다."

msgctxt "ecoscore_additional_bonuses_and_maluses"
msgid "Additional bonuses and maluses"
msgstr "추가 보너스 및 악의"

msgctxt "ecoscore_production_system"
msgid "Production mode"
msgstr "생산 모드"

msgctxt "ecoscore_no_labels_taken_into_account"
msgid "No labels taken into account for the production system."
msgstr "생산 시스템에 대해 고려된 라벨이 없습니다."

msgctxt "ecoscore_please_add_the_labels"
msgid "If this product has a label characterizing the production system (organic, fair trade, Label Rouge, Bleu Blanc Coeur etc.), you can modify the product sheet to add it."
msgstr "이 제품에 생산 시스템을 특징짓는 라벨(유기농, 공정무역, 라벨루즈, 블루블랑쾨르 등)이 있는 경우 제품 시트를 수정하여 추가할 수 있습니다."

msgctxt "ecoscore_origins_of_ingredients"
msgid "Origins of ingredients"
msgstr "재료의 기원"

msgctxt "ecoscore_ingredients_not_indicated"
msgid "The origins of the ingredients of this product are not indicated."
msgstr "이 제품의 성분 원산지는 명시되어 있지 않습니다."

msgctxt "ecoscore_please_add_the_ingredients"
msgid "If they are indicated on the packaging, you can modify the product sheet and add them."
msgstr "포장에 표기되어 있는 경우 상품 시트를 수정하여 추가할 수 있습니다."

msgctxt "ecoscore_environmental_policy"
msgid "Environmental policy"
msgstr "환경 정책"

msgctxt "ecoscore_threatened_species"
msgid "Threatened species"
msgstr "멸종위기종"

msgctxt "ecoscore_ingredients_whose_cultivation_threatens_species"
msgid "Ingredients that threatens species"
msgstr "생물종을 위협하는 재료"

msgctxt "ecoscore_no_species_threatening_ingredients"
msgid "No ingredients that threaten species"
msgstr "생물종을 위협하는 재료 없음"

msgctxt "ecoscore_ingredients_unknown"
msgid "The information on the ingredients of this product has not been given."
msgstr "이 제품의 성분에 대한 정보는 제공되지 않았습니다."

msgctxt "ecoscore_edit_for_more_precise_ecoscore"
msgid "For a more precise calculation of the Eco-Score, you can edit the product page and add them."
msgstr "Eco-Score의 보다 정확한 계산을 위해 제품 페이지를 편집하고 추가할 수 있습니다."

msgctxt "ecoscore_packaging_ratio"
msgid "ratio"
msgstr "비율"

msgctxt "ecoscore_packaging_score"
msgid "score"
msgstr "점수"

msgctxt "ecoscore_score_of_all_components"
msgid "Score of all components"
msgstr "모든 구성 요소의 점수"

msgctxt "ecoscore_no_packaging_information"
msgid "The information about the packaging of this product is not filled in."
msgstr "이 제품의 포장에 대한 정보는 기입되어 있지 않습니다."

msgctxt "ecoscore_unprecise_packaging_information"
msgid "The information about the packaging of this product is not sufficiently precise (exact shapes and materials of all components of the packaging)."
msgstr "이 제품의 포장에 대한 정보가 충분히 정확하지 않습니다(포장의 모든 구성 요소의 정확한 모양 및 재료)."

msgctxt "ecoscore_edit_for_more_precise_ecoscore"
msgid "For a more precise calculation of the Eco-Score, you can modify the product page and add them."
msgstr "Eco-Score의 보다 정확한 계산을 위해 제품 페이지를 수정하여 추가할 수 있습니다."

msgctxt "ecoscore_final_score"
msgid "Final score"
msgstr "최종 점수"

msgctxt "ecoscore_lower_the_score_lower_the_impact"
msgid "(the lower the score, the lower the impact)"
msgstr "(점수가 낮을수록 영향력이 낮음)"

msgctxt "ecoscore_kg_co2_eq_kg_product"
msgid "kg CO2 eq/kg of product"
msgstr "kg CO2 eq/제품 kg"

# do not translate the link
msgctxt "ecoscore_platform_prompt_ecoscore_modal"
msgid "If you are the manufacturer of this product, you can send us the information with our <a href=\"https://world.pro.openfoodfacts.org\">free platform for producers</a>."
msgstr "귀하가 이 제품의 제조업체인 경우 당사의 <a href=\"https://world.pro.openfoodfacts.org\">생산자를 위한 무료 플랫폼</a>을 통해 정보를 보낼 수 있습니다."

# do not translate Eco-Score and the link
msgctxt "ecoscore_description"
msgid "The <a href=\"/ecoscore\">Eco-Score</a> is an experimental score that summarizes the environmental impacts of food products."
msgstr "<a href=\"/ecoscore\">Eco-Score</a> 은 식품의 환경 영향을 요약한 실험 점수입니다."

# do not translate Eco-Score
msgctxt "ecoscore_warning_fr"
msgid "The Eco-Score formula is subject to change as it is regularly improved to make it more precise."
msgstr "Eco-Score 공식은 더 정확하게 만들기 위해 정기적으로 개선되므로 변경될 수 있습니다."

# do not translate Eco-Score
msgctxt "ecoscore_warning_international"
msgid "The Eco-Score was initially developped for France and it is being extended to other European countries. The Eco-Score formula is subject to change as it is regularly improved to make it more precise and better suited to each country."
msgstr "Eco-Score는 처음에 프랑스를 위해 개발되었으며 다른 유럽 국가로 확장되고 있습니다. Eco-Score 공식은 더 정확하고 각 국가에 더 적합하도록 정기적으로 개선되므로 변경될 수 있습니다."

msgctxt "ecoscore_warning_transportation_world"
msgid "Select a country in order to include the full impact of transportation."
msgstr ""

msgctxt "ecoscore_warning_transportation"
msgid "The full impact of transportation to your country is currently unknown."
msgstr ""

msgctxt "app_banner_text"
msgid "Scan barcodes to get the Nutri-Score, the Eco-Score and more!"
msgstr "Nutri-Score, Eco-Score 등을 얻으려면 바코드를 스캔하십시오!"

msgctxt "org_gs1_product_name_is_abbreviated"
msgid "GS1 product names for this manufacturer are abbreviated."
msgstr "이 제조 업체의 GS1 상품 이름은 축약되어 있습니다."

msgctxt "org_gs1_nutrients_are_unprepared"
msgid "GS1 prepared nutrients for this manufacturer are in fact for the product as sold."
msgstr "이 제조업체를 위해 GS1이 준비한 영양소는 사실 판매되는 제품을 위한 것입니다."

msgctxt "org_gs1_nutrients_are_unprepared_note"
msgid "Check that the manufacturer does not make products that really have nutrients for the prepared product."
msgstr "준비된 제품에 정말 영양분이 있는 제품을 제조사에서 만들지 않는지 확인하세요."

msgctxt "org_gs1_product_name_is_abbreviated_description"
msgid "Some manufacturers have incorrect values for some fields in GS1. The features below can be used to fix some of them."
msgstr "일부 제조 업체의 GS1에는 틀린 정보가 있을 수 있습니다. 아래 기능을 사용하여 일부를 수정할 수 있습니다."

# do not remove %s, it will be replaced with the source name
msgctxt "import_source_string"
msgid "Import data from %s"
msgstr "%s에서 데이터 가져오기"

msgctxt "org_protect_data"
msgid "Protect the data that is provided by the organization."
msgstr "조직에서 제공하는 데이터를 보호합니다."

msgctxt "org_protect_data_note"
msgid "Removing or changing the provided data will be possible only by experimented contributors on the web site."
msgstr "제공된 데이터를 제거하거나 변경하는 것은 웹 사이트에서 실험적인 기여자만 가능합니다."

msgctxt "ecoscore_packaging_impact_high"
msgid "Packaging with a high impact"
msgstr "임팩트 있는 패키징"

msgctxt "ecoscore_packaging_impact_medium"
msgid "Packaging with a medium impact"
msgstr "중간 정도의 효과를 주는 패키징"

msgctxt "ecoscore_packaging_impact_low"
msgid "Packaging with a low impact"
msgstr "영향이 적은 패키징"

msgctxt "ecoscore_packaging_missing_information"
msgid "Missing packaging information for this product"
msgstr "이 제품에 대한 포장 정보 누락"

msgctxt "ecoscore_origins_of_ingredients_impact_high"
msgid "Origins of ingredients with a high impact"
msgstr "임팩트가 높은 성분의 유래"

msgctxt "ecoscore_origins_of_ingredients_impact_medium"
msgid "Origins of ingredients with a medium impact"
msgstr "미디엄 임팩트가 있는 성분의 기원"

msgctxt "ecoscore_origins_of_ingredients_impact_low"
msgid "Origins of ingredients with a low impact"
msgstr "영향이 적은 성분의 출처"

msgctxt "ecoscore_origins_of_ingredients_missing_information"
msgid "Missing origins of ingredients information"
msgstr "성분 정보 누락"

msgctxt "percent_of_ingredients"
msgid "% of ingredients"
msgstr "재료의 %"

# medium as in "medium impact"
msgctxt "medium"
msgid "medium"
msgstr "중간"

msgctxt "nutrition_grade_fr_tea_bags_note"
msgid "Note: the Nutri-Score of teas and herbal teas corresponds to the product prepared with water only, without sugar or milk."
msgstr "참고: 차와 허브차의 Nutri-Score는 설탕이나 우유 없이 물로만 준비한 제품에 해당합니다."

msgctxt "g_per_100g"
msgid "%s g / 100 g"
msgstr "%s /100g"

msgctxt "donation_title"
msgid "Important: we need your support!"
msgstr "중요: 여러분의 지원이 필요합니다!"

# variable names between { } must not be translated, {number_of_employees} will be a number
msgctxt "donation_body_employees"
msgid "Open Food Facts is a collaborative project built by tens of thousands of volunteers and managed by a non-profit organization with {number_of_employees} employees."
msgstr "Open Food Facts는 수만 명의 자원 봉사자가 구축하고 직원이 {number_of_employees} 명인 비영리 조직에서 관리하는 공동 프로젝트입니다."

# variable names between { } must not be translated, {year} will be the upcoming year
msgctxt "donation_why_year"
msgid "We need your donations to fund the Open Food Facts {year} budget and to continue to develop the project."
msgstr "Open Food Facts {year} 예산을 지원하고 프로젝트를 계속 개발하려면 기부가 필요합니다."

msgctxt "donation_cta"
msgid "Donate"
msgstr "기부"

msgctxt "ecoscore_production_system_no_labels_with_environmental_benefits"
msgid "No labels with environmental benefits"
msgstr "환경적 이점이 있는 라벨 없음"

msgctxt "ecoscore_production_system_labels_with_environmental_benefits"
msgid "Labels with environmental benefits"
msgstr "환경적 이점이 있는 라벨"

msgctxt "ecoscore_production_system_labels_with_environmental_benefits_high"
msgid "Labels with high environmental benefits"
msgstr "환경 혜택이 높은 라벨"

msgctxt "ecoscore_production_system_labels_with_environmental_benefits_very_high"
msgid "Labels with very high environmental benefits"
msgstr "환경적 이점이 매우 높은 라벨"

msgctxt "other"
msgid "Other"
msgstr "기타"

# statistical mean
msgctxt "mean"
msgid "Mean"
msgstr "평균"

msgctxt "recipes_ingredients_statistics"
msgid "Ingredients statistics for all products"
msgstr "모든 제품에 대한 성분 통계"

msgctxt "recipes_ingredients_for_each_product"
msgid "Ingredients for each product"
msgstr "각 제품의 성분"

msgctxt "product_deleted"
msgid "Product deleted."
msgstr "제품이 삭제되었습니다."

msgctxt "carbon_footprint"
msgid "Carbon footprint"
msgstr "탄소 발자국"

# variable names between { } must not be translated
msgctxt "f_carbon_footprint_per_100g_of_product"
msgid "{grams} g CO² per 100g of product"
msgstr "제품 100g당 {grams} CO²"

# variable names between { } must not be translated
msgctxt "f_equal_to_driving_km_in_a_petrol_car"
msgid "Equal to driving {kilometers} km in a petrol car"
msgstr "휘발유 자동차로 {kilometers} 를 운전한 것과 같습니다."

msgctxt "source_ademe_agribalyse"
msgid "Source: ADEME Agribalyse Database"
msgstr "출처: ADEME Agribalyse 데이터베이스"

msgctxt "source_ademe_agribalyse_for_category"
msgid "The carbon emission figure comes from ADEME's Agribalyse database, for the category:"
msgstr "탄소 배출량 수치는 다음 범주에 대한 ADEME의 Agribalyse 데이터베이스에서 가져옵니다."

msgctxt "environment_card_title"
msgid "Environment"
msgstr "환경"

msgctxt "health_card_title"
msgid "Nutrition and health"
msgstr "영양과 건강"

msgctxt "contains_palm_oil"
msgid "Contains palm oil"
msgstr "팜유 함유"

msgctxt "contains_palm_oil_subtitle"
msgid "Drives deforestation and threatens species such as the orangutan"
msgstr "삼림 벌채를 유발하고 오랑우탄과 같은 종을 위협합니다."

msgctxt "contains_palm_oil_description"
msgid "Tropical forests in Asia, Africa and Latin America are destroyed to create and expand oil palm tree plantations. The deforestation contributes to climate change, and it endangers species such as the orangutan, the pigmy elephant and the Sumatran rhino."
msgstr "아시아, 아프리카, 라틴 아메리카의 열대림은 야자나무 플랜테이션을 만들고 확장하기 위해 파괴됩니다. 삼림 벌채는 기후 변화에 기여하고 오랑우탄, 피그미 코끼리, 수마트라 코뿔소와 같은 종을 위험에 빠뜨립니다."

msgctxt "bonus"
msgid "Bonus"
msgstr "보상"

msgctxt "malus"
msgid "Malus"
msgstr "말루스"

msgctxt "life_cycle_analysis"
msgid "Life cycle analysis"
msgstr "라이프 사이클 분석"

msgctxt "ecoscore_bonuses_and_maluses"
msgid "Bonuses and maluses"
msgstr "보너스 및 과오"

msgctxt "ecoscore_for_this_product"
msgid "Eco-Score for this product"
msgstr "이 제품의 에코 점수"

msgctxt "average_impact_of_the_category"
msgid "Average impact of products of the same category"
msgstr "동일한 카테고리 제품의 평균 영향"

msgctxt "ecoscore_sum_of_bonuses_and_maluses"
msgid "Sum of bonuses and maluses"
msgstr "상여금과 불이익의 합계"

msgctxt "ecoscore_sum_of_bonuses_and_maluses_is_capped"
msgid "The sum of bonuses and maluses is capped at +25."
msgstr "보너스와 악의의 합은 +25로 제한됩니다."

msgctxt "ecoscore_lca_score"
msgid "Life cycle analysis score"
msgstr "수명 주기 분석 점수"

msgctxt "impact_for_this_product"
msgid "Impact for this product"
msgstr "이 제품에 대한 영향"

msgctxt "ecoscore_downgraded_non_recyclable_and_non_biodegradable_materials"
msgid "The score of products with non-recyclable and non-biodegradable packaging materials is capped at 79 (grade B)."
msgstr "재활용이 불가능하고 생분해되지 않는 포장재를 사용한 제품의 점수는 79점(등급 B)으로 제한됩니다."

msgctxt "nutriscore_not_applicable"
msgid "Nutri-Score not applicable for this product category."
msgstr "이 제품 카테고리에는 Nutri-Score가 적용되지 않습니다."

msgctxt "nutriscore_missing_category"
msgid "The category of the product must be specified in order to compute the Nutri-Score."
msgstr "Nutri-Score를 계산하려면 제품 카테고리를 지정해야 합니다."

msgctxt "nutriscore_missing_nutrition_data"
msgid "The nutrition facts of the product must be specified in order to compute the Nutri-Score."
msgstr "Nutri-Score를 계산하려면 제품의 영양 성분을 지정해야 합니다."

msgctxt "nutriscore_missing_category_and_nutrition_data"
msgid "The category and the nutrition facts of the product must be specified in order to compute the Nutri-Score."
msgstr "Nutri-Score를 계산하려면 상품 카테고리와 영양 성분이 지정되어 있어야 합니다."

msgctxt "health"
msgid "Health"
msgstr "건강"

msgctxt "contribution_panel_title"
msgid "Contribution"
msgstr ""

msgctxt "contribution_navigation"
msgid "Contribution"
msgstr ""

msgctxt "data_quality_errors_panel_title"
msgid "Detected Errors"
msgstr ""

msgctxt "data_quality_errors_panel_subtitle"
msgid "Help us improve quality of our data by contributing fixes"
msgstr ""

msgctxt "data_quality_warnings_panel_title"
msgid "Potential issues"
msgstr ""

msgctxt "data_quality_warnings_panel_subtitle"
msgid "We have detected some potential issues or potential improvements, could you check if some apply ?"
msgstr ""

msgctxt "data_quality_info_panel_title"
msgid "Data Quality infos"
msgstr ""

msgctxt "data_quality_info_panel_subtitle"
msgid "Some infos about data quality on this product"
msgstr ""

# will be followed by : and a value. e.g. "Compared to: bananas"
msgctxt "compared_to"
msgid "Compared to"
msgstr "에 비해"

# name of an activity / a sport
msgctxt "activity_walking"
msgid "Walking"
msgstr "걷는"

# name of an activity / a sport
msgctxt "activity_swimming"
msgid "Swimming"
msgstr "수영"

# name of an activity / a sport
msgctxt "activity_bicycling"
msgid "Bicycling"
msgstr "자전거 타는 것"

# name of an activity / a sport
msgctxt "activity_running"
msgid "Running"
msgstr "달리기"

# Don't translate {kj}, it will be replaced by a number
msgctxt "f_energy_per_100g"
msgid "{kj} kJ per 100g"
msgstr "100g당 {kj}"

# Don't translate {kj}, it will be replaced by a number
msgctxt "f_equal_to_walking_minutes_or_steps"
msgid "Equal to walking {minutes} minutes or {steps} steps"
msgstr "걷는 {minutes} 분 또는 {steps} 걸음과 동일"

# Don't translate {kg} and {lb}, it will be replaced by a number
msgctxt "f_energy_expenditure_for_weight_in_kg_lb"
msgid "Energy expenditure for a person weighting {kg} kg / {lb} lb"
msgstr "체중이 {kg} / {lb} 인 사람의 에너지 소비량"

msgctxt "nutriscore_missing_category_short"
msgid "Missing category"
msgstr "누락된 카테고리"

msgctxt "nutriscore_missing_nutrition_data_short"
msgid "Missing nutrition facts"
msgstr "누락된 영양 성분"

msgctxt "nutriscore_missing_category_and_nutrition_data_short"
msgid "Missing category and nutrition facts"
msgstr "상품 카테고리 및 영양 성분 누락됨"

msgctxt "recommendation_who_reduce_or_stop_drinking_alcohol_title"
msgid "Reduce or stop drinking alcohol"
msgstr "술을 줄이거나 끊으십시오"

msgctxt "recommendation_who_reduce_or_stop_drinking_alcohol_subtitle"
msgid "Less is better"
msgstr "적을수록 좋다"

msgctxt "recommendation_who_reduce_or_stop_drinking_alcohol_text"
msgid "This might not be the answer people want to hear, but there is no safe level for drinking alcohol. Of course there is lower-risk drinking, but WHO does not set particular limits, because the evidence shows that the ideal situation for health is to not drink at all. Alcohol is closely related to around 60 different diagnoses and for almost all there is a close dose–response relationship, so the more you drink, the higher your risk of disease. Less is better."
msgstr "이것은 사람들이 듣고 싶어하는 대답이 아닐 수도 있지만 음주에 안전한 수준은 없습니다. 물론 위험도가 낮은 음주도 있지만 WHO는 특별한 제한을 두지 않습니다. 왜냐하면 건강을 위한 이상적인 상황은 전혀 술을 마시지 않는 것이라는 증거가 있기 때문입니다. 알코올은 약 60가지 진단과 밀접한 관련이 있으며 거의 모든 경우에 밀접한 용량-반응 관계가 있으므로 더 많이 마실수록 질병의 위험이 높아집니다. 적을수록 좋습니다."

# "source" as in "source of the information"
msgctxt "source"
msgid "Source"
msgstr "출처"

# variable names between { } must not be translated
msgctxt "f_app_user"
msgid "A user of the {app_name} app"
msgstr "{app_name} 앱 사용자"

msgctxt "food_groups_p"
msgid "food groups"
msgstr "식품군"

msgctxt "food_groups_s"
msgid "food group"
msgstr "식품군"

msgctxt "non_vegan_ingredients"
msgid "Non-vegan ingredients"
msgstr "논비건 성분"

msgctxt "vegan_ingredients"
msgid "No non-vegan ingredients detected"
msgstr "논비건 성분 감지되지 않음"

msgctxt "maybe_vegan_ingredients"
msgid "Ingredients that may not be vegan"
msgstr "논비건일 수도 있는 성분"

msgctxt "attribute_vegan_setting_note"
msgid "To determine whether a product is vegan, we only rely on the list of ingredients."
msgstr ""

msgctxt "non_vegetarian_ingredients"
msgid "Non-vegetarian ingredients"
msgstr "비채식 성분"

msgctxt "vegetarian_ingredients"
msgid "No non-vegetarian ingredients detected"
msgstr "비채식 성분 감지되지 않음"

msgctxt "maybe_vegetarian_ingredients"
msgid "Ingredients that may not be vegetarian"
msgstr "비채식일 수도 있는 성분"

msgctxt "attribute_vegetarian_setting_note"
msgid "To determine whether a product is vegetarian, we only rely on the list of ingredients."
msgstr ""

msgctxt "palm_oil_ingredients"
msgid "Ingredients that contain palm oil"
msgstr "팜유 포함 성분"

msgctxt "may_contain_palm_oil_ingredients"
msgid "Ingredients that may contain palm oil"
msgstr "팜유를 포함할 수도 있는 성분"

msgctxt "palm_oil_free_ingredients"
msgid "No ingredients containing palm oil detected"
msgstr "팜유 포함 성분 감지되지 않음"

msgctxt "attribute_palm_oil_setting_note"
msgid "To determine whether a product contains palm oil, we only rely on the list of ingredients."
msgstr ""

msgctxt "unrecognized_ingredients"
msgid "Unrecognized ingredients"
msgstr "알 수 없는 재료"

msgctxt "nova_1_unprocessed_ingredients"
msgid "The product contains only unprocessed or minimally processed ingredients."
msgstr "제품에는 가공되지 않았거나 최소한으로 가공된 성분만 포함되어 있습니다."

# variable names between { } must not be translated
msgctxt "f_nova_markers_for_nova_group"
msgid "Elements that indicate the product is in the {nova_group} group"
msgstr "제품이 {nova_group} 그룹에 있음을 나타내는 요소"

msgctxt "nova_classification_description"
msgid "Food products are classified into 4 groups according to their degree of processing:"
msgstr "식품은 가공 정도에 따라 4가지 그룹으로 분류됩니다."

msgctxt "nova_classification_how"
msgid "The determination of the group is based on the category of the product and on the ingredients it contains."
msgstr "그룹의 결정은 제품의 범주와 제품에 포함된 성분에 따라 결정됩니다."

msgctxt "nova_classification_learn_more"
msgid "Learn more about the NOVA classification"
msgstr "NOVA 분류에 대해 자세히 알아보기"

msgctxt "nova_group_missing_category"
msgid "The category of the product must be specified in order to determine the NOVA group."
msgstr "NOVA 그룹을 결정하려면 제품 카테고리를 지정해야 합니다."

msgctxt "nova_group_missing_ingredients"
msgid "The ingredients of the product must be specified in order to determine the NOVA group."
msgstr "NOVA 그룹을 결정하려면 제품 카테고리를 지정해야 합니다."

msgctxt "nova_group_too_many_unknown_ingredient"
msgid "We could not recognize some of the ingredients and determine the NOVA group."
msgstr "일부 성분을 인식할 수 없었고 NOVA 그룹을 결정할 수 없었습니다."

msgctxt "unselect_image"
msgid "Unselect Image"
msgstr "이미지 선택 취소"

msgctxt "nutriscore_learn_more"
msgid "Learn more about the Nutri-Score"
msgstr "Nutri-Score에 대해 더 알아보기"

msgctxt "ecoscore_learn_more"
msgid "Learn more about the Eco-Score"
msgstr "Eco-Score에 대해 자세히 알아보기"

# The translation needs to be short as it is displayed at the top of small product cards
msgctxt "products_match_very_good_match"
msgid "Very good match"
msgstr "아주 좋은 일치"

# The translation needs to be short as it is displayed at the top of small product cards
msgctxt "products_match_good_match"
msgid "Good match"
msgstr "적합"

# The translation needs to be short as it is displayed at the top of small product cards
msgctxt "products_match_poor_match"
msgid "Poor match"
msgstr "호환성 낮음"

# The translation needs to be short as it is displayed at the top of small product cards
msgctxt "products_match_unknown_match"
msgid "Unknown match"
msgstr "호환성 알 수 없음"

# The translation needs to be short as it is displayed at the top of small product cards
msgctxt "products_match_may_not_match"
msgid "May not match"
msgstr "부적합함"

# The translation needs to be short as it is displayed at the top of small product cards
msgctxt "products_match_does_not_match"
msgid "Does not match"
msgstr "일치하지 않음"

msgctxt "reset_preferences"
msgid "Use default preferences"
msgstr "기본 환경 설정 사용"

msgctxt "reset_preferences_details"
msgid "Nutri-Score, Eco-Score and food processing level (NOVA)"
msgstr "Nutri-Score, Eco-Score 및 식품 가공 수준(NOVA)"

msgctxt "actions_add_ingredients"
msgid "Could you add the ingredients list?"
msgstr "재료 목록을 추가해 주시겠어요?"

msgctxt "actions_to_compute_nutriscore"
msgid "Could you add the information needed to compute the Nutri-Score?"
msgstr "Nutri-Score를 계산하는 데 필요한 정보를 추가할 수 있습니까?"

msgctxt "actions_to_compute_ecoscore"
msgid "Could you add a precise product category so that we can compute the Eco-Score?"
msgstr "Eco-Score를 계산할 수 있도록 정확한 상품 카테고리를 추가해주실 수 있나요?"

msgctxt "action_add_ingredients_text"
msgid "Add the ingredients"
msgstr "재료 추가"

msgctxt "action_add_categories"
msgid "Add a category"
msgstr "카테고리 추가"

msgctxt "action_add_nutrition_facts"
msgid "Add nutrition facts"
msgstr "영양 성분 추가"

msgctxt "action_add_origins"
msgid "Add the origins of ingredients for this product"
msgstr ""

msgctxt "action_add_packaging_image"
msgid "Take a photo of the recycling information"
msgstr ""

msgctxt "action_add_packaging_components"
msgid "Add packaging components"
msgstr ""

# this is not used yet
msgctxt "action_add_basic_details"
msgid "Add basic details"
msgstr ""

# this is not used yet
msgctxt "action_add_portion_size"
msgid "Add portion size"
msgstr ""

# this is not used yet
msgctxt "action_add_ingredients_image"
msgid "Take a photo of the ingredients"
msgstr "성분의 사진을 촬영"

# this is not used yet
msgctxt "action_add_nutrition_image"
msgid "Take a photo of the nutrition facts"
msgstr "영양 사실의 사진을 찍으십시오"

# this is not used yet
msgctxt "action_refresh_ingredients_image"
msgid "Refresh the photo of the ingredients"
msgstr ""

# this is not used yet
msgctxt "action_refresh_nutrition_image"
msgid "Refresh the photo of the nutrition facts"
msgstr ""

# this is not used yet
msgctxt "action_add_packaging_text"
msgid "Extract and check the recycling information"
msgstr ""

# this is not used yet
msgctxt "action_add_stores"
msgid "Add the store where you found this product"
msgstr ""

# this is not used yet
msgctxt "action_labels"
msgid "Add any label present on this product"
msgstr ""

# this is not used yet
msgctxt "action_countries"
msgid "Add the country where you found this product"
msgstr ""

# this is not used yet
msgctxt "action_packager_codes_image"
msgid "Take a photo of traceability codes"
msgstr ""

# Used as a header for key facts
msgctxt "knowledge_panels_facts"
msgid "What you need to know"
msgstr "당신이 알아야 할 것은"

msgctxt "knowledge_panels_recommendation"
msgid "Recommendation"
msgstr "추천 사항 "

msgctxt "nutrient_info_salt_risk"
msgid "A high consumption of salt (or sodium) can cause raised blood pressure, which can increase the risk of heart disease and stroke."
msgstr "염분(또는 나트륨)을 많이 섭취하면 혈압이 높아져 심장병과 뇌졸중의 위험이 높아질 수 있습니다."

msgctxt "nutrient_info_salt_high_blood_pressure"
msgid "Many people who have high blood pressure do not know it, as there are often no symptoms."
msgstr "고혈압이 있는 많은 사람들은 종종 증상이 없기 때문에 그것을 모릅니다."

msgctxt "nutrient_info_salt_high_consumption"
msgid "Most people consume too much salt (on average 9 to 12 grams per day), around twice the recommended maximum level of intake."
msgstr "대부분의 사람들은 권장 최대 섭취량의 약 두 배인 너무 많은 소금(하루 평균 9~12g)을 섭취합니다."

msgctxt "nutrient_recommendation_salt_title"
msgid "Limit the consumption of salt and salted food"
msgstr "소금과 소금에 절인 음식 섭취 제한"

msgctxt "nutrient_recommendation_salt_cooking_and_table"
msgid "Reduce the quantity of salt used when cooking, and don't salt again at the table."
msgstr "요리할 때 사용하는 소금의 양을 줄이고 식탁에서 다시는 소금을 뿌리지 마세요."

msgctxt "nutrient_recommendation_salt_limit_salty_snacks"
msgid "Limit the consumption of salty snacks and choose products with lower salt content."
msgstr "짠 간식 섭취를 제한하고 염분 함량이 낮은 제품을 선택하십시오."

msgctxt "nutrient_info_sugars_risk"
msgid "A high consumption of sugar can cause weight gain and tooth decay. It also augments the risk of type 2 diabetes and cardio-vascular diseases."
msgstr "설탕을 많이 섭취하면 체중이 증가하고 충치가 생길 수 있습니다. 또한 제2형 당뇨병과 심혈관 질환의 위험을 증가시킵니다."

msgctxt "nutrient_recommendation_sugars_title"
msgid "Limit the consumption of sugar and sugary drinks"
msgstr "설탕과 단 음료 섭취 제한"

msgctxt "nutrient_recommendation_sugars_drinks"
msgid "Sugary drinks (such as sodas, fruit beverages, and fruit juices and nectars) should be limited as much as possible (no more than 1 glass a day)."
msgstr "단 음료(예: 청량음료, 과일 음료, 과일 주스 및 과즙)는 가능한 한 제한해야 합니다(하루에 1잔 이하)."

msgctxt "nutrient_recommendation_sugars_food"
msgid "Choose products with lower sugar content and reduce the consumption of products with added sugars."
msgstr "설탕 함량이 낮은 제품을 선택하고 설탕이 첨가된 제품의 소비를 줄이십시오."

msgctxt "nutrient_info_fat_and_saturated_fat_risk"
msgid "A high consumption of fat, especially saturated fats, can raise cholesterol, which increases the risk of heart diseases."
msgstr "지방, 특히 포화 지방을 많이 섭취하면 콜레스테롤 수치가 높아져 심장 질환의 위험이 높아집니다."

msgctxt "nutrient_recommendation_fat_and_saturated_fat_title"
msgid "Reduce the consumption of fat and saturated fat"
msgstr "지방과 포화 지방의 섭취를 줄입니다."

msgctxt "nutrient_recommendation_fat_and_saturated_fat"
msgid "Choose products with lower fat and saturated fat content."
msgstr "지방 및 포화 지방 함량이 낮은 제품을 선택하십시오."

msgctxt "sign_in"
msgid "Sign in"
msgstr "가입하기"

msgctxt "sign_out"
msgid "Sign out"
msgstr "로그아웃"

msgctxt "your_contributions"
msgid "Your contributions"
msgstr "기부금"

msgctxt "products_added"
msgid "Products added"
msgstr "추가된 제품"

msgctxt "products_edited"
msgid "Products edited"
msgstr ""

msgctxt "products_photographed"
msgid "Products photographed"
msgstr ""

# result of the matching with the user preferences: should ne a noun, not a verb
msgctxt "matching_with_your_preferences"
msgid "Matching with your preferences"
msgstr ""

# HTML tags and variable names between { } must not be translated
msgctxt "f_join_us_on_slack"
msgid "Join us on <a href=\"{url}\">Slack</a>"
msgstr ""

# HTML tags and variable names between { } must not be translated
msgctxt "f_discover_our_code_of_conduct"
msgid "Discover our <a href=\"{url}\">Code of conduct</a>"
msgstr ""

# {links} must not be translated, it will be replaced by icons and/or text links
msgctxt "f_footer_follow_us_links"
msgid "Follow us: {links}"
msgstr ""

# Should be as small as possible, e.g. use "app" instead of "application", don't specify "mobile"
msgctxt "footer_install_the_app_exclamation_mark"
msgid "Install the app!"
msgstr ""

# HTML tags must not be translated, keep <span id=\"everyday\"> and <span id=\"foods\"> and put them around the corresponding words in the translation
# e.g. in French: Scannez les <span id=\"foods\">aliments</span> de votre <span id=\"everyday\">quotidien</span>
msgctxt "footer_scan_your_everyday_foods"
msgid "Scan your <span id=\"everyday\">everyday</span> <span id=\"foods\">foods</span>"
msgstr ""

msgctxt "nutrition"
msgid "Nutrition"
msgstr "영양"

# Note: "criteria" is plural here. So in French for instance: "Vos critères"
msgctxt "your_criteria"
msgid "Your criteria"
msgstr ""

msgctxt "product"
msgid "Product"
msgstr "생성물"

msgctxt "environment"
msgid "Environment"
msgstr "환경"

msgctxt "api_result_failure"
msgid "Failure"
msgstr ""

msgctxt "api_result_product_found"
msgid "Product found"
msgstr ""

msgctxt "api_result_product_not_found"
msgid "Product not found"
msgstr ""

msgctxt "api_result_product_updated"
msgid "Product updated"
msgstr ""

msgctxt "api_message_invalid_api_action"
msgid "Invalid API action"
msgstr ""

msgctxt "api_message_invalid_api_method"
msgid "Invalid API method"
msgstr ""

msgctxt "api_message_empty_request_body"
msgid "Empty request body"
msgstr ""

msgctxt "api_message_invalid_json_in_request_body"
msgid "Invalid JSON in request body"
msgstr ""

msgctxt "api_message_invalid_code"
msgid "Invalid code"
msgstr ""

msgctxt "api_message_invalid_type_must_be_object"
msgid "Invalid type: must be an object"
msgstr ""

msgctxt "api_message_invalid_type_must_be_array"
msgid "Invalid type: must be an array"
msgstr ""

msgctxt "api_message_invalid_type_must_be_integer"
msgid "Invalid type: must be an integer"
msgstr ""

msgctxt "api_message_invalid_type_must_be_number"
msgid "Invalid type: must be a number"
msgstr ""

msgctxt "api_message_missing_field"
msgid "Missing field"
msgstr ""

msgctxt "api_message_unrecognized_field"
msgid "Unrecognized field"
msgstr ""

msgctxt "api_message_unrecognized_value"
msgid "Unrecognized value"
msgstr ""

msgctxt "api_impact_none"
msgid "None"
msgstr ""

msgctxt "api_impact_warning"
msgid "Warning"
msgstr "경고"

msgctxt "api_impact_failure"
msgid "Failure"
msgstr ""

msgctxt "api_impact_field_ignored"
msgid "Field ignored"
msgstr ""

msgctxt "api_impact_value_converted"
msgid "Value converted"
msgstr ""

# Unit = element, not unit of measure
msgctxt "packaging_number_of_units"
msgid "Number of units"
msgstr ""

# Unit = element, not unit of measure
msgctxt "packaging_weight"
msgid "Weight of one empty unit"
msgstr ""

# Unit = element, not unit of measure
msgctxt "packaging_quantity_per_unit"
msgid "Quantity of product contained per unit"
msgstr ""

# variable names between { } must not be translated
msgctxt "f_help_categorize_on_hunger_games"
msgid "Help categorize more {title} on Hunger Games"
msgstr ""

msgctxt "packagings_complete"
msgid "All the packaging parts of the product are listed."
msgstr ""

msgctxt "api_message_invalid_user_id_and_password"
msgid "Invalid user id and password"
msgstr ""

msgctxt "api_message_invalid_value_must_be_0_or_1"
msgid "Invalid value: must be 0 or 1"
msgstr ""

# Unit = element, not unit of measure
msgctxt "packaging_number_of_units_description"
msgid "Enter the number of packaging units of the same shape and material contained in the product."
msgstr ""

msgctxt "packaging_shape_description"
msgid "Enter the shape name listed in the recycling instructions if they are available, or select a shape."
msgstr ""

msgctxt "packaging_material_description"
msgid "Enter the specific material if it can be determined (a material code inside a triangle can often be found on packaging parts), or a generic material (for instance plastic or metal) if you are unsure."
msgstr ""

msgctxt "packaging_recycling_description"
msgid "Enter recycling instructions only if they are listed on the product."
msgstr ""

# Unit = element, not unit of measure
msgctxt "packaging_weight_description"
msgid "Remove any remaining food and wash and dry the packaging part before weighting. If possible, use a scale with 0.1g or 0.01g precision."
msgstr ""

# Unit = element, not unit of measure
msgctxt "packaging_quantity_per_unit_description"
msgid "Enter the net weight or net volume and indicate the unit (for example g or ml)."
msgstr ""

msgctxt "import_and_export_products"
msgid "Import and export products"
msgstr ""

msgctxt "add_products"
msgid "Add products"
msgstr "제품 추가"

# Needs to be short (displayed in a menu)
msgctxt "install_the_app_to_add_products"
msgid "Install the app to add products"
msgstr ""

msgctxt "search_and_analyze_products"
msgid "Search and analyze products"
msgstr ""

msgctxt "resources"
msgid "Resources"
msgstr ""

msgctxt "pro_platform_user_guide"
msgid "Pro platform user guide"
msgstr ""

msgctxt "faq_for_producers"
msgid "FAQ for producers"
msgstr ""

msgctxt "join_the_next_pros_meet_up"
msgid "Join the next Pros' Meet-up"
msgstr ""

# variable names between { } must not be translated
msgctxt "product_js_enter_value_between_0_and_max"
msgid "Please enter a value between 0 and {max}."
msgstr ""

msgctxt "please_ask_users_create_account_first"
msgid "Please ask the following users to create an Open Food Facts account first:"
msgstr ""

msgctxt "users_added_successfully"
msgid "Users added to the organization successfully:"
msgstr ""

msgctxt "product_js_sugars_warning"
msgid "Sugars should not be higher than carbohydrates."
msgstr ""

msgctxt "product_js_saturated_fat_warning"
msgid "Saturated fat should not be higher than fat."
msgstr ""

msgctxt "packaging_materials"
msgid "Packaging materials"
msgstr ""

msgctxt "packaging_weight_total"
msgid "Packaging weight"
msgstr ""

msgctxt "packaging_weight_100g"
msgid "Packaging weight per 100 g of product"
msgstr ""

msgctxt "packaging_weight_100g_mean"
msgid "Mean packaging weight per 100 g of product"
msgstr ""

msgctxt "total"
msgid "Total"
msgstr ""

msgctxt "packaging_material_products_percent"
msgid "% of products containing the material"
msgstr ""

msgctxt "packaging_material_products_percent_main"
msgid "% of products containing mostly the material"
msgstr ""

msgctxt "relative_to_products_containing_the_material"
msgid "for products that contain the material"
msgstr ""

msgctxt "relative_to_products_containing_mostly_the_material"
msgid "for products that contain mostly the material"
msgstr ""

msgctxt "relative_to_all_products"
msgid "relative to all products"
msgstr ""

msgctxt "packagings_n_p"
msgid "Numbers of packaging components"
msgstr ""

msgctxt "packagings_n_s"
msgid "Number of packaging components"
msgstr ""

msgctxt "packagings_materials_all"
msgid "All materials"
msgstr ""

msgctxt "weight"
msgid "Weight"
msgstr ""

msgctxt "weight_100g"
msgid "Weight per 100g of product"
msgstr ""

msgctxt "weight_percent"
msgid "Weight percent"
msgstr ""

